<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science-journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Over</string>
  <string name="action_save">Opslaan</string>
  <string name="action_edit">Bewerken</string>
  <string name="action_archive_experiment">Experiment archiveren</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Experiment terugzetten</string>
  <string name="action_archive_run">Archiveren</string>
  <string name="action_unarchive_run">Terugzetten uit archief</string>
  <string name="action_delete">Verwijderen</string>
  <string name="sine_wave">Sinusgolf</string>
  <string name="vel">Snelheid</string>
  <string name="acc_x">Accelerometer X</string>
  <string name="acc_y">Accelerometer Y</string>
  <string name="acc_z">Accelerometer Z</string>
  <string name="ambient_light">Omgevingslicht</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometer</string>
  <string name="barometer">Barometer</string>
  <string name="ambient_temperature">Omgevingstemperatuur</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Fout opgetreden bij het verbinden met deze bron: %1s</string>
  <string name="action_retry">Opnieuw proberen</string>
  <string name="decibel">Geluidsintensiteit</string>
  <string name="pitch">Toonhoogte</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Experimentnotitie toevoegen</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Proefnotitie toevoegen</string>
  <string name="btn_record_description">Begin met opnemen</string>
  <string name="btn_stop_description">Opname stoppen</string>
  <string name="btn_record_label">Opnemen</string>
  <string name="btn_stop_label">Stoppen</string>
  <string name="unknown_sensor">Onbekende sensor</string>
  <string name="recording_start_failed">Kan opname niet starten. Probeer het opnieuw.</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Opname mislukt vanwege losgekoppelde sensor. Probeer het opnieuw.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Gegevens worden niet opgenomen</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Een of meer sensoren hebben geen gegevens opgenomen. Wil je deze opname annuleren?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Doorgaan</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Opname annuleren</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Kan de opname niet stoppen vanwege een losgekoppelde sensor. Wil je deze opname annuleren?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Kan opname niet stoppen of proef niet opslaan. Probeer het opnieuw.</string>
  <string name="label_failed_save">Kan niet opslaan.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d s</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d m %2$d s</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d seconden</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minuten %2$d seconden</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Foto van opname</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Voorbeeld fotonotitie</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Zijmenu weergeven</string>
  <string name="navigation_item_activities">Activiteiten</string>
  <string name="browser_not_found">Installeer een webbrowser op je apparaat om deze link te bekijken.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Instellingen</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Testopties</string>
  <string name="title_activity_main">Science-journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Sensorinstellingen</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Vergeten</string>
  <string name="progress_scanning">Scannen...</string>
  <string name="action_refresh">Vernieuwen</string>
  <string name="no_options_title">Geen opties voor %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Er kunnen geen opties worden ingesteld voor %1$s</string>
  <string name="options_message">Opties instellen voor %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Stel sinusgolffrequentie in milliseconden in:</string>
  <string name="graph_name">de grafiek</string>
  <string name="graph_options">Opties grafiek</string>
  <string name="graph_options_title">Opties grafiek</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Vloeiendheid</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Grootte vervaging</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Type vervaging:</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Standaardafwijking</string>
  <string name="blur_type_average">Gemiddeld</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussiaans</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Audio inschakelen</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Audio uitschakelen</string>
  <string name="stat_min">Minimum</string>
  <string name="stat_max">Maximum</string>
  <string name="stat_average">Gemiddeld</string>
  <string name="stat_average_label">Gemiddeld</string>
  <string name="stat_duration">Duur</string>
  <string name="stat_unknown">Onbekend</string>
  <string name="btn_reset_description">Ga naar nu</string>
  <string name="export_action">Delen</string>
  <string name="send_copy_action">Kopie verzenden</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Opslaan naar...</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Experiment verzenden</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Foto delen met…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Toch delen</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Toch downloaden</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Annuleren</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Nog niet alle gegevens voor dit experiment zijn gedownload. Als je nu een kopie deelt, ontbreken deze gegevens hierin.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Dit experiment bevat niet-gesynchroniseerde gegevens. Als je nu een kopie downloadt, ontbreken deze gegevens hierin</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Ontbrekende gegevens</string>
  <string name="settings_version_title">Versie</string>
  <string name="settings_open_source_title">Open-sourcelicenties</string>
  <string name="cannot_scan_message">Om toegang te krijgen tot externe apparaten (\'Science-journal-sensor\') moet je eerst Bluetooth inschakelen. Om Science-journal-sensoren te vinden, moet je Android ook toegang tot je locatie geven, omdat andere Bluetooth-apparaten hun locatie-informatie tijdens de apparaatdetectie kunnen uitzenden. Science-journal zal deze locatie-informatie niet opslaan of gebruiken en de Science-journal-sensoren verzenden de locatie-informatie niet.</string>
  <string name="btn_request_location">Locatietoegang inschakelen</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Bluetooth inschakelen</string>
  <string name="action_undo">Ongedaan maken</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Kies een foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Nieuw experiment</string>
  <string name="archived_experiment_message">Experiment gearchiveerd.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Experiment uit archief gehaald.</string>
  <string name="archived_run_message">Opname gearchiveerd.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Opname uit archief gehaald.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (gearchiveerd)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Naam experiment</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Experiment bijwerken</string>
  <string name="experiment_save_failed">Kan experiment niet opslaan. Probeer het opnieuw.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Nieuwe sensorkaart toevoegen</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Sensorinstellingen</string>
  <string name="sensor_options">Sensoropties</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Sensorlijst tonen</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Sensorlijst verbergen</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Kaart sluiten</string>
  <string name="learn_more_button">Meer informatie</string>
  <string name="default_experiment_name">Naamloos experiment</string>
  <string name="empty_project">Je hebt geen experimenten</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Frequentievenster (millis)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Frequentiefilter (sensoreenheden)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Frequentie tonen</string>
  <string name="options_load_error">Fout bij laden opties</string>
  <string name="dev_tools_title">Experimentele tools inschakelen</string>
  <string name="dev_tools_summary">Toon tools die alleen voor ontwikkelaarstesten zijn bedoeld</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Geheugenlekdetectie inschakelen</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Wijzigingen aan deze instelling treden pas in werking nadat je de app hebt gesloten.</string>
  <string name="default_sonification">Standaard</string>
  <string name="amplitude">Amplitude</string>
  <string name="notes">Noten</string>
  <string name="scale">Toonladder</string>
  <string name="conductor">Geleider</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Je hebt nog geen waarnemingen</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotatie</string>
  <string name="sensor_raw">Onbewerkt</string>
  <string name="sensor_custom">Aangepast</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Toevoegen</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequentie</string>
  <string name="feedback_error_message">Kan feedback niet verzenden.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">De versnelling van de telefoon naar links en rechts, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">De versnelling van de telefoon naar voren en achteren, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">De versnelling van de telefoon omhoog en omlaag, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">De intensiteit van het geluid, gemeten in decibel (dB), dat de geluidssensor of microfoon bereikt.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">De toonhoogte van het geluid, gemeten in hertz (Hz), dat de geluidssensor of microfoon bereikt.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">De hoeveelheid licht, gemeten in lux, dat de omgevingslichtsensor bereikt.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">De kracht van het omringende geomagnetische veld in microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">De gegevens van een externe sensor worden hier weergegeven, op basis van de aangepaste instellingen.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Het aantal rotaties per minuut</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Het percentage van de onbewerkte lezing van een externe sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">De atmosferische druk gemeten in hectopascal (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">De omgevingslichtsensor meet het licht in lux, een eenheid van verlichtingssterkte. 1 lux is de verlichtingssterkte voortgebracht door 1 candela op een oppervlak loodrecht op de lichtstralen op een afstand van 1 meter van de bron. \n\n Een volle maan levert ongeveer 1 lux verlichting, een gewone lamp in de kamer ongeveer 50 lux, de verlichting in een klaslokaal en een zonsopgang of zonsondergang ongeveer 400 lux, daglicht (indirect zonlicht) meer dan 10.000 lux en direct zonlicht meer dan 30.000 lux. \n\nVeel mensen kennen de eenheid lux eigenlijk niet. Als we een lamp kopen, kijken we naar de hoeveelheid watt. Maar de wattage van een lamp zegt niets over de helderheid, alleen over het energieverbruik. Je kunt beter naar de lumina kijken als je een lamp koopt. Deze geven aan hoe helder de lamp is. Lux geeft de hoeveelheid licht aan die een bepaalde plek bereikt.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Aangezien licht zich verspreidt als het zich verplaatst, neemt het aantal lux af als je je van een lichtbron verwijdert, ook al straalt de bron dezelfde hoeveelheid licht uit in lumina. Een gebied dat van een lichtbron is afgekanteld, krijgt ook minder verlichting. Daarom zijn de tropen hier op aarde ook warmer dan de polen. \n\nHet doel van de lichtsensor in je telefoon is trouwens om het lichtniveau van het scherm te regelen en aan te passen aan donkere en lichte omgevingen. In de lichtsensor zit een piepkleine halfgeleider die op licht reageert door een kleine, maar meetbare elektrische stroom te produceren. Dit noemen we het foto-elektrische effect. Soortgelijke sensoren worden ook gebruikt om straatverlichting in te schakelen als het buiten donker wordt.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">In je telefoon zit een apparaatje dat magnetische velden detecteert: een magnetometer. Deze kleine sensor met drie assen gebruikt elektrische stromen om de sterkte van het magnetische veld te bepalen in de drie ruimtelijke dimensies. Door de gegevens van alle drie de assen te combineren, kunnen we een complete sensor maken om het magnetische veld mee te meten. \n\nSommige magnetometers detecteren magnetische velden aan de hand van het Hall-effect: de neiging van magnetische velden om bewegende elektrische ladingen af te buigen. Nieuwere magnetometers gebruiken magneetweerstanden (metaallegeringen waarvan de weerstand wijzigt onder invloed van magnetische velden). \n\nWaar heeft een telefoon een magnetometer voor nodig? Weten in welke richting je georiënteerd bent, is handig voor ingebouwde kompas- en navigatie-apps, vooral als ze in realtime aanwijzingen moeten geven.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Magneten, elektrische stromen en metalen objecten hebben een duidelijke invloed op de magnetometer van je telefoon. Maar zelfs midden in een leeg veld geeft de magnetometer in je telefoon altijd een waarde aan die net boven nul ligt: dat is het magnetische veld van de aarde.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Objecten hebben de neiging om op hun plek te blijven, of om te blijven bewegen als ze al in beweging zijn. Dit noemen we inertie. In de eerste wet van Newton wordt dit als volgt beschreven: een object blijft in zijn staat van beweging of rust, tenzij er een onevenwichtige kracht op wordt uitgeoefend. \n\nWanneer een onevenwichtige kracht een object verplaatst, zeggen we dat het object versnelt: de snelheid verandert, hetzij door sneller of langzamer te gaan, hetzij door een richtingsverandering. Versnelling wordt gemeten als verandering van snelheid (meter per seconde) in tijd, of in meter per seconde kwadraat (m/s²). \n\nIn je telefoon zit een apparaatje waarmee je deze bewegingsveranderingen kunt meten: een accelerometer. Deze meter bevat kleine zwevende massa\'s die vrij bewegen. Bij een verandering in beweging verschuiven deze massa\'s, net zoals je hoofd naar voren klapt als je in een auto zit die plotseling stopt. Door deze subtiele verschuivingen te meten, kan de accelerometer in je telefoon veranderingen in beweging en richting waarnemen. Dat is handig bij het schakelen van de verticale naar de horizontale schermmodus, bij het spelen van games op je telefoon en nog veel meer.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Je hebt waarschijnlijk al opgemerkt dat er een constante versnelling op de Z-as is, zelfs als je telefoon op tafel ligt. Deze versnelling is het gevolg van de zwaartekracht hier op het aardoppervlak en bedraagt ongeveer 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Geluiden worden gemaakt door trillingen. Je stem is bijvoorbeeld het resultaat van trillingen van de stembanden in je keel. Deze trillingen maken gebiedjes met hoge en lage luchtdruk die naar buiten bewegen, net als de rimpelingen die ontstaan als je een steentje in een vijver gooit.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Alle geluiden kunnen in termen van hun frequentie en intensiteit worden beschreven. \n\nDe intensiteit is wat je hier met de sensor van Science Journal meet, in de eenheid decibel (dB). De intensiteit (ook wel geluidssterkte) hangt af van de afstand waarover een trillend voorwerp zich bij elke trilling verplaatst: hoe hoger de intensiteit, hoe harder een geluid voor ons klinkt. \n\nDe frequentie (ook wel toonhoogte of toon) van een geluidsgolf staat gelijk aan de trillingssnelheid ervan. Hoe sneller een voorwerp trilt, hoe hoger de toon van het geproduceerde geluid. De Science Journal-sensor voor geluidsintensiteit meet de frequentie niet, alleen de geluidssterkte. \n\nHet is belangrijk om te weten dat de microfoon in je toestel zo is ontworpen dat deze heel gevoelig is voor verschillen in geluidsgolven in de loop van de tijd, maar niet voor de absolute grootte van afzonderlijke geluidsgolven. In de app hebben we code gebruikt die waarden oplevert die vergelijkbaar zijn met de onderstaande referentiewaarden, maar ieder apparaat kan structureel hogere of lagere waarden opleveren. Meestal kalibreren wetenschappers een sensor zoals deze op basis van een bekende meting. Op dit moment kan Science Journal je vertellen of het geluid van de trein waarin je zit luider is dan dat van het rockconcert dat je hebt bezocht, maar alleen als je beide geluiden met dezelfde telefoon opneemt. \n\nOok is het goed om te weten dat er belangrijke verschillen zijn tussen de geluidsintensiteit, het geluidsintensiteitsniveau en de geluidsdruk. We behandelen ze hier als één concept, maar als je je erin wilt verdiepen, kun je online veel informatie over de verschillen vinden. \n\nHet zachtste geluid dat het gemiddelde menselijke oor kan waarnemen, is gedefinieerd als 0 dB. Een normaal gesprek komt overeen met ongeveer 60 dB en geluiden boven ongeveer 140 dB zijn pijnlijk voor het menselijk oor. Maar geluiden hoeven niet pijnlijk te zijn om ook schadelijk te zijn. Voortdurende blootstelling aan geluid van 90 dB (ongeveer de geluidssterkte van een stofzuiger) kan uiteindelijk tot gehoorverlies leiden. \n\nDe decibelschaal is logaritmisch en dat levert merkwaardige dingen op. Zo is een geluidsbron van 40 dB niet tweemaal zo intens als een geluidsbron van 20 dB: deze is 100 keer zo intens. Wanneer één rinkelende wekker 70 dB produceert, produceren twee van deze wekkers niet 140 dB, maar 73 dB. We zeiden het al: dit is een merkwaardige schaal. \n\n10 dB: ruisende bladeren \n20 dB: gefluister op 1,5 meter afstand \n30 dB: zacht gefluister \n50 dB: vallende regen \n60 dB: normaal gesprek \n90 dB: blender\n100 dB: auto zonder knaldemper \n110 dB: geschreeuw in je oor \n120 dB: donder \n130 dB: drilboor \n140 dB: opstijgend vliegtuig</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Geluiden worden door trillingen gemaakt. Het geluid van je stem is bijvoorbeeld het resultaat van trillingen van de stembanden in je keel. Deze trillingen maken gebiedjes met hoge en lage luchtdruk die naar buiten bewegen, net als de rimpelingen die ontstaan als je een steentje in een vijver gooit.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Alle geluiden kunnen in termen van frequentie en intensiteit worden beschreven. De frequentie (ook wel toonhoogte of toon) van een geluidsgolf staat gelijk aan de trillingssnelheid ervan. Hoe sneller een voorwerp trilt, hoe hoger de toon van het geproduceerde geluid. We meten deze trillingen in hertz (Hz), waarbij 1 Hertz gelijkstaat aan 1 trilling per seconde. \n\nHet menselijk oor kan geluiden tussen 20 en 20.000 Hz horen. De laagste snaar van een piano maakt geluid met een frequentie van 27,5 Hz en de hoogste snaar maakt geluid met een frequentie van 4186,01 Hz. \n\nDe rode stip geeft aan hoe dicht de gemeten toonhoogte bij de dichtstbijzijnde muzieknoot ligt. Als de toon lager is (richting mol), staat de stip links. Als de toon hoger is (richting kruis), staat de rode stip rechts.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">lage toonhoogte</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s halve tonen lager dan %1$s, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s halve tonen lager dan %1$s-mol, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s halve tonen lager dan %1$s-kruis, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s-mol, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s-kruis, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s halve tonen hoger dan %1$s, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s halve tonen hoger dan %1$s-mol, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s halve tonen hoger dan %1$s-kruis, octaaf %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">hoge toonhoogte</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Rotaties per minuut (RPM) is een maateenheid voor de rotatiefrequentie om een ​​vaste as in één minuut. \n\nUw windmolentje laat de encoderschijf draaien:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Dit zorgt voor lichte en donkere perioden op de sensor die in de Science-journal als rotatie worden geregistreerd.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">De hier getoonde gegevens zijn afkomstig van een externe sensorcommunicatie met je telefoon via bluetooth. \n\nDe waarde geeft het percentage weer van de onbewerkte lezing van je microcontroller. Dit is meestal het percentage van een spanningsdaling over een sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth is een draadloze technologiestandaard die met behulp van radiogolven gegevens over korte afstanden vanaf vaste en mobiele apparaten uitwisselt.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">De hier getoonde gegevens zijn afkomstig van een externe sensorcommunicatie met je telefoon via bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth is een standaard voor draadloze technologie die met behulp van radiogolven gegevens over korte afstanden vanaf vaste en mobiele apparaten uitwisselt.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Meestal merken we het niet, maar ons leven speelt zich af op de bodem van een diepe oceaan van lucht: de atmosfeer van de aarde, die maar liefst 40 kilometer hoog is. Al die lucht boven ons oefent behoorlijk wat druk uit. Dat noemen we atmosferische druk. \n\nOp zeeniveau oefent de atmosferische druk een kracht van ruim 1 kilo per vierkante centimeter uit. Dat is gelijk aan circa 590 kilo op een gebied ter grootte van een A4\'tje.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Deze verpletterende druk valt ons niet op omdat we eraan gewend zijn. We voelen het wel als de druk verandert, al is het maar een beetje, bijvoorbeeld wanneer we ons op grootte hoogte bevinden of in een vliegtuig zitten. Atmosferische druk is ook afhankelijk van de weersomstandigheden. De druk gaat omlaag in stormachtige, onstabiele situaties, en omhoog wanneer de lucht zich stabiliseert en de hemel opklaart. \n\nOp de digitale barometer van je telefoon wordt de atmosferische druk gemeten in hectopascal. (Een hectopascal is 100 pascal, waarbij een pascal wordt gedefinieerd als een kracht van 1 newton die op 1 vierkante meter wordt uitgeoefend.) Bij de weersverwachting heb je vast wel eens gehoord dat de atmosferische druk in millibar wordt aangegeven. Dat klinkt heel wat vriendelijker, maar is precies hetzelfde als een hectopascal. \n\nMisschien vraag je je af waarom je telefoon deze druk kan meten. Atmosferische druk verandert meetbaar bij hoogteverschillen, zelfs bij kleine verschillen, bijvoorbeeld wanneer je een trap opgaat. Een digitale barometer op een telefoon is een handig hulpmiddel om te bepalen waar je je precies bevindt, bijvoorbeeld op welke etage van een gebouw of op het boven- of benedendek van een brug.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Beoordelen</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science-journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Opnemen...</string>
  <string name="live_graph_content_description">Live sensorgrafiek. Sleep om de X-as te verschuiven, knijp samen om in te zoomen op de Y-as.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Sensorgrafiek. Knijp samen om in te zoomen, sleep om te verschuiven en dubbeltik om uit te zoomen.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Kaartopties</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">beschikbare sensoren</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Sensorinformatie</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">%s-sensor</string>
  <string name="heading_info_section">Wat gebeurt er?</string>
  <string name="edit_note_time">Tijd notitie bewerken</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Verwijderen</string>
  <string name="delete_run">Verwijderen</string>
  <string name="crop_run">Bijsnijden</string>
  <string name="add_experiment_note">Notitie toevoegen</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Opname %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">vorige sensor: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">volgende sensor: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Voeg een nieuwe notitie toe</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Opmerking verwijderd</string>
  <string name="snackbar_undo">Ongedaan maken</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Notitie toevoegen aan deze opname</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Fotonotitie maken</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Notitie toevoegen</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Gearchiveerd</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Dit experiment verwijderen?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Weet je zeker dat je dit experiment wilt verwijderen? Alle bijbehorende opnamen en notities worden verwijderd. Deze actie kan niet ongedaan worden gemaakt.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Deze opname verwijderen?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Weet je zeker dat je deze opname wilt verwijderen? De opgenomen gegevens en notities worden verwijderd. Deze actie kan niet ongedaan worden gemaakt.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Sensorgegevens laden mislukt</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Verbinden met Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Geen verbinding met externe sensor: Bluetooth is uitgeschakeld. Schakel Bluetooth in om verbinding te maken met de externe sensor.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Bluetooth inschakelen</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Sensorgegevens laden...</string>
  <string name="graph_loading">Grafiek laden...</string>
  <string name="playback_button_pause">Audio afspelen onderbreken</string>
  <string name="playback_button_play">Audio afspelen starten</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Sonificatietypen ontwikkelaar inschakelen</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Opname bewerken</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Opnametitel</string>
  <string name="include_archived_trials">Gearchiveerde opnamen weergeven</string>
  <string name="export_error">Export mislukt</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Geen app geïnstalleerd om CSV-exports te verwerken.</string>
  <string name="listing_title">Science-journal</string>
  <string name="listing_tagline">Experimenteer met je wereld.</string>
  <string name="listing_changelog">Nieuwe functies en verbeteringen:
\n\u2022 Download experimenten, foto\'s en via sensoren opgenomen gegevens naar je apparaat.
\n\u2022 Ondersteuning toegevoegd voor verbindingen met Arduino MKR WiFi 1010-kaarten.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Nieuwe functies:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Prestatieverbeteringen en bugfixes</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Toonhoogtesensor.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Experimenten naar een bestand exporteren en op andere apparaten importeren.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Foto\'s uit een experiment exporteren.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal is het gratis digitale wetenschappelijke logboek van Google.
\n
\nBewaar al je notities, foto\'s en waarnemingen op één handige plek, of je nu wetenschapsdocent bent of gewoon graag proefjes doet thuis. Gebruik de sensoren in je telefoon om verschijnselen zoals licht, geluid en beweging te meten en grafisch weer te geven, of maak verbinding met externe sensoren via bluetooth om experimenten uit te voeren en de wereld om je heen beter te begrijpen.
\n
\nMet de Science Journal-app kun je:
\n\u2022 licht, geluid, versnelling, luchtdruk en meer meten met de ingebouwde sensoren van je telefoon,
\n\u2022 notities en foto\'s maken om je wetenschappelijke experimenten te documenteren (binnenkort kun je nog meer notitietypen gebruiken),
\n\u2022 verbinding maken met externe sensoren via bepaalde Arduino- en Vernier-apparaten met Bluetooth,
\n\u2022 experimenten openen op al je apparaten via Google Drive,
\n\u2022 via sensoren opgenomen gegevens exporteren als CSV-bestanden,
\n\u2022 automatische triggers maken voor het vastleggen van gegevens en het maken van notities,
\n\u2022 sonificatie gebruiken om het verloop van je diagrammen te horen.
\n
\nScience Journal is gratis beschikbaar op Android-apparaten, iPhones, iPads en geschikte Chromebooks.
\n
\nEducatieve activiteiten van onze partners: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nGa voor ondersteuning naar: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nDe opensource-code vind je hier: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Kennisgeving met betrekking tot rechten:
\n\u2022 Locatie: nodig om apparaten met een Bluetooth-sensor te detecteren.
\n\u2022 Camera: nodig om foto\'s te maken om experimenten te documenteren.
\n\u2022 Microfoon: nodig voor de geluidsintensiteitssensor.
\n\u2022 Opslag: nodig om toegang te krijgen tot foto\'s en deze in experimenten te gebruiken.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Zoeken naar sensoren van derden</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Zoek naar apps die de API voor sensoren van derden ondersteunen en stel in dat deze sensoren aan experimenten kunnen worden toegevoegd.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Omgevingstemperatuur inschakelen</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Experimentele omgevingstemperatuursensor inschakelen</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Sinusgolf inschakelen</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Experimentele synthetische sinusgolfsensor inschakelen</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Audio-instellingen</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Hiermee kun je extra sonificatie-opties inschakelen</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Selecteer audio-instellingen voor:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Automatisch schalen aan</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Automatisch schalen uit</string>
  <string name="autozoom_failed">Automatisch schalen mislukt.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Meer opties</string>
  <string name="licenses_empty">Geen licenties gevonden.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Triggers instellen</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Triggers bewerken</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Triggerlijst</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Triggers voor %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Trigger maken</string>
  <string name="empty_trigger_list">Geen triggers ingesteld</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Trigger bewerken</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">%s-trigger bewerken</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Nieuwe %s-trigger</string>
  <string name="trigger_type_label">Type trigger</string>
  <string name="trigger_when_label">Triggermoment</string>
  <string name="trigger_value_label">Triggerwaarde</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Start de opname</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Stop de opname</string>
  <string name="trigger_type_note">Maak een notitie</string>
  <string name="trigger_type_alert">Waarschuw mij</string>
  <string name="trigger_when_at">Bij</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Wordt lager dan</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Wordt hoger dan</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Is lager dan</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Is hoger dan</string>
  <string name="trigger_value_hint">Waarde</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Standaardtekst voor notities</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Wat moet er in de notitie staan?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Geluid</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Trilling</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Visuele melding</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Je moet een numerieke waarde invoeren waarbij deze trigger wordt geactiveerd.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s bij %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s wanneer het hoger wordt dan %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s wanneer het lager wordt dan %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s wanneer de sensor hoger is dan %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s wanneer de sensor lager is dan %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Trigger verwijderd</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>op</item>
    <item>werd hoger dan</item>
    <item>werd lager dan</item>
    <item>hoger is dan</item>
    <item>lager is dan</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Trigger alleen bij opname</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">weergeven</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Kan de volgende service niet vinden: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">De opname is voltooid.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Triggers uitschakelen</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">triggers</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Je moet ten minste één type melding voor deze trigger selecteren.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Trigger geactiveerd</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">begin bijsnijding: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">einde bijsnijding: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Kan uitsnede niet opslaan: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Proef bijgesneden</string>
  <string name="launch_settings">Instellingen openen</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Waarschuw mij door middel van</string>
  <string name="my_devices">Mijn apparaten</string>
  <string name="available_devices">Beschikbare apparaten</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Verbindingstime-out</string>
  <string name="btn_expand_device">apparaatsensoren weergeven</string>
  <string name="btn_contract_device">apparaatsensoren verbergen</string>
  <string name="btn_expand_service">apparaten voor service weergeven</string>
  <string name="btn_contract_service">apparaten voor service verbergen</string>
  <string name="select_sensors">Selecteer sensoren voor gebruik in %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Interne sensoren</string>
  <string name="forget_device">Vergeet dit apparaat</string>
  <string name="device_settings_for">Apparaatinstellingen voor %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">toevoegen aan experiment</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">verwijderen uit experiment</string>
  <string name="sensor_options_for">Opties voor %1$s</string>
  <string name="refresh_device">%1$s vernieuwen</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Meer opties</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Begintijd bewerken</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Eindtijd bewerken</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Begintijd proef bewerken</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Eindtijd proef bewerken</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Gebruik een geldige opmaak, u:mm:ss:SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">De tijd moet binnen de proef liggen</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Opnamen moeten minimaal één seconde duren</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Nieuwe tijd (u:mm:ss:SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">De proef kan niet worden bijgesneden buiten het oorspronkelijk opgenomen bereik</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">De proef kan niet worden bijgesneden naar minder dan een seconde</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exporteren…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Relatieve tijd</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Geactiveerde notitie: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Geactiveerde notitie: %1$s, %2$s</string>
  <string name="compass">Kompas</string>
  <string name="compass_units">graden</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">De oriëntatie van de telefoon ten opzichte van het aardmagnetische veld.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Je wist waarschijnlijk al dat de aarde een magnetisch veld heeft. Wat je misschien nog niet wist, is dat je telefoon een sensor bevat die magnetische velden kan detecteren: een magnetometer. Door de gegevens van de magnetometer van je telefoon te combineren met de oriëntatie van je telefoon, kunnen we een digitaal kompas maken. \n\nEen ouderwets kompas is een eenvoudige magnetometer, met een gemagnetiseerde naald die draait op basis van het omliggende magnetische veld. Er zit geen minuscuul kompas in je telefoon, maar wel een sensor met drie assen die elektrische stromen gebruikt om de sterkte van het magnetische veld te bepalen in de drie ruimtelijke dimensies. Deze sensor op zich is echter niet genoeg om een kompas mee te maken. \n\nWaarom moet een kompas de gegevens van de magnetometer combineren met de oriëntatie van de telefoon? Aan de hand van de positie van de telefoon kunnen we de magnetische rotatie bepalen, zelfs wanneer de telefoon niet vlak wordt gehouden, in dezelfde richting als het magnetische veld van de aarde. We weten dat de zwaartekracht loodrecht op het aardmagnetische veld staat, dus kunnen we de richting van de zwaartekracht, die wordt gemeten door de sensoren van de versnellingsmeter, gebruiken om te bepalen hoeveel van het magnetische veld zich in hetzelfde vlak bevindt als het aardmagnetische veld.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Het is je misschien opgevallen dat de magnetometer in je telefoon niet alleen reageert op het magnetische veld van de aarde, maar ook op alle andere magnetische velden in de buurt van de telefoon. Magneten, elektrische stromen en metalen objecten hebben een duidelijke invloed op de magnetometer van je telefoon, waardoor je kompas een andere richting op wijst. Ga op een open plek staan, bij voorkeur buiten en ver weg van elektriciteitskabels, om er zeker van te zijn dat de rode punt van je kompas zich oriënteert naar het magnetische veld van de aarde. Om de magnetometer in je telefoon te kalibreren, kun je je telefoon in de vorm van een acht bewegen.</string>
  <string name="text_label_details_title">Tekstnotitie bewerken</string>
  <string name="empty_text_note_error">Tekstnotities mogen niet leeg zijn</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experimenten</string>
  <string name="note_caption_hint">Voeg een beschrijving toe</string>
  <string name="month_year_format">MMMM jjjj</string>
  <string name="linear_accelerometer">Lineaire versnellingsmeter</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">De totale versnelling van de telefoon, de zwaartekracht niet meegeteld, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Objecten hebben de neiging om op hun plek te blijven, of om te blijven bewegen als ze al in beweging zijn. Dit noemen we inertie. In de eerste wet van Newton wordt dit als volgt beschreven: een object blijft in dezelfde staat van beweging of rust, tenzij er een resulterende kracht op wordt uitgeoefend. \n\nWanneer een resulterende kracht een object in beweging brengt, zeggen we dat het object \'versnelt\': de snelheid verandert, hetzij door sneller of langzamer te gaan, hetzij door een richtingsverandering. Versnelling wordt gemeten als verandering van snelheid (meter per seconde) in tijd, of meter per seconde kwadraat (m/s²). \n\nIn je telefoon zit een apparaatje waarmee je deze bewegingsveranderingen kunt meten: een versnellingsmeter. Deze meter bevat kleine zwevende massa\'s die vrij bewegen. Bij een verandering in beweging verschuiven deze massa\'s, net zoals je hoofd naar voren klapt als je in een auto zit die plotseling stopt. Door deze subtiele verschuivingen te meten, kan de versnellingsmeter in je telefoon veranderingen in beweging en richting waarnemen. Dat is handig bij het schakelen van de liggende naar de staande schermmodus, bij het spelen van games op je telefoon en nog veel meer.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">De gecombineerde lineaire versnellingsmeter-sensor meet de totale versnelling op alle drie de assen van de telefoon, waarbij de zwaartekracht niet wordt meegeteld.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Tijd bewerken</string>
  <string name="add_note_button_text">Notitie toevoegen aan tijdlijn</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Notitie toevoegen op %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Voeg hier een beschrijving van de opname toe</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Gegevens van momentopname</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Gegevens geactiveerde notitie</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Beschikbare tools</string>
  <string name="tab_description_add_note">Tekst schrijven</string>
  <string name="tab_description_observe">Sensoren observeren</string>
  <string name="tab_description_camera">Foto nemen</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Meer notities bekijken</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Geef dit experiment een naam</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Naam mag niet leeg zijn</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Aan het opnemen</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Beschrijving</string>
  <string name="details_header">Gegevens</string>
  <string name="text_label_hint">Voeg een opmerking toe</string>
  <string name="first_experiment_title">Welkom bij Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Probeer notities te maken en gegevens op te nemen met behulp van de werkbalk hieronder.</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Welkom bij Science Journal.</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Ga aan de slag met activiteiten op \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Kies een foto voor het experiment</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Foto maken</string>
  <string name="tab_description_gallery">Afbeelding kiezen</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Afbeelding gemaakt op %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Afbeeldingsnummer %1$d is geselecteerd. De afbeelding is gemaakt op %2$s.</string>
  <string name="content_description_selected">geselecteerd</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d geselecteerd</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Foto bewerken met…</string>
  <string name="btn_show_tools">Toolmenu weergeven</string>
  <string name="btn_expand_tools">Toolmenu uitvouwen</string>
  <string name="btn_hide_tools">Toolmenu samenvouwen</string>
  <string name="action_edit_photo">Foto bewerken</string>
  <string name="add_text_note">Tekstnotitie toevoegen</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Live cameraweergave</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Je kunt de camera niet gebruiken omdat Science Journal hier geen toegang toe heeft.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Je kunt je fotogalerij niet gebruiken omdat Science Journal hier geen toegang toe heeft.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Gearchiveerde experimenten weergeven</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Gearchiveerde experimenten verbergen</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Archiefopnamen verbergen</string>
  <string name="snapshot_button_description">Momentopname van sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Opnamen</string>
  <string name="notification_channel_description">Opnamestatus</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal is op dit moment in gebruik. Stop de opname en probeer het opnieuw.</string>
  <string name="import_failed_file">Importeren mislukt. Er is iets mis met dit experiment.</string>
  <string name="import_failed">Er is een onbekende fout opgetreden.</string>
  <string name="explore_your_world">Verken je wereld</string>
  <string name="use_science_journal">Gebruik Science Journal om experimenten\nuit te voeren met de wereld om je heen</string>
  <string name="get_started">Aan de slag</string>
  <string name="sign_in_text">Experimentgegevens voor Science Journal worden met Google Drive op verschillende apparaten opgeslagen en beschikbaar gemaakt. Hiervoor moet je inloggen met een Google-account.\n\nAls er al gegevens op dit apparaat staan, kun je inloggen om je bestaande experimenten op te slaan in Google Drive. Je experimenten worden dan opgeslagen in een Google Drive-map met de naam Science Journal.</string>
  <string name="device_settings_applied">Bestaande apparaatinstellingen zijn toegepast op dit account</string>
  <string name="sign_in_button">Inloggen</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Meer informatie</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Doorgaan zonder in te loggen</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Science Journal is uitgeschakeld</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Je domeinbeheerder moet Science Journal inschakelen in de Google Admin Console.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Schakelen tussen accounts</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Back-up maken in Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Welkom terug. Er is momenteel %1$d experiment op dit apparaat opgeslagen.\n\nSelecteer een optie om verder te gaan:</item>
    <item quantity="other">Welkom terug. Er zijn momenteel %1$d experimenten op dit apparaat opgeslagen.\n\nSelecteer een optie om verder te gaan:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Al je experimenten opslaan</string>
  <string name="drive_choice_text">Al je experimenten worden aan Google Drive toegevoegd</string>
  <string name="delete_choice_headline">Al je experimenten verwijderen</string>
  <string name="delete_choice_text">Geen van je experimenten wordt aan Google Drive toegevoegd</string>
  <string name="select_choice_headline">Kies experimenten voor opslag</string>
  <string name="select_choice_text">Kies welke experimenten je op Google Drive wilt opslaan</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Alle experimenten verwijderen?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Alle experimenten op dit apparaat, inclusief gearchiveerde experimenten, worden verwijderd. Je kunt deze actie niet ongedaan maken.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Alles verwijderen</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Eerdere experimenten claimen</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Op dit apparaat bevindt zich %1$d niet-geclaimd experiment.</item>
    <item quantity="other">Op dit apparaat bevinden zich %1$d niet-geclaimde experimenten.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Experimenten claimen</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Experimenten claimen</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Niet-geclaimde experimenten</string>
  <string name="claim_failed">Claimen is mislukt. Verzend feedback via het menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Te weinig schijfruimte om experimenten te claimen.</string>
  <string name="sync_failed">Mislukt. Probeer het opnieuw of verzend feedback.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Experimenten in Drive zetten</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Experimenten zijn niet bewerkbaar en blijven staan tot een claim of verwijdering</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Experiment aan Google Drive toevoegen</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Aan Google Drive toevoegen?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Aan Drive toevoegen</string>
  <string name="experiment_added_text">Experiment aan %1$s toegevoegd</string>
  <string name="share_btn_content_description">Experiment delen</string>
  <string name="download_btn_content_description">Experiment downloaden</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Experiment verwijderen</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Alles claimen</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Je experiment wordt aan Google Drive toegevoegd</item>
    <item quantity="other">Alle %1$d experimenten worden aan Google Drive toegevoegd</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Claimen</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Alles verwijderen</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Zonder account gebruiken</string>
  <string name="action_sync_start">Bibliotheek wordt met Google Drive gesynchroniseerd.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Omslagafbeelding verwijderen</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Omslagafbeelding verwijderen?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Weet je zeker dat je deze omslagafbeelding wilt verwijderen? Deze actie kan niet ongedaan worden gemaakt.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Kan Google Drive niet bereiken. Controleer je verbinding.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Een nieuw experiment maken</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Organiseer je gedachten en waarnemingen door notities te maken, gegevens op te nemen en foto\'s te maken</string>
  <string name="download_copy_action">Downloaden</string>
  <string name="saved_to_device_text">Opgeslagen in Downloads.</string>
  <string name="download_options_title">Downloaden…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Downloaden mislukt</string>
  <string name="storage_permission_needed">Rechten voor opslag vereist voor download</string>
  <string name="download_started">Je download is gestart. Na het downloaden wordt een melding met bestandsinformatie weergegeven</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Downloads</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Opgeslagen</string>
  <string name="text_note">Tekst</string>
  <string name="sensor_note">Sensoren</string>
  <string name="camera_note">Camera</string>
  <string name="gallery_note">Galerij</string>
  <string name="snapshot">Momentopname</string>
  <string name="more">Meer</string>
  <string name="add_sensor_card">Sensor toevoegen</string>
  <string name="add_notes">Meer observatie-opmerkingen toevoegen</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galerij</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Foto\'s uit je bibliotheek toevoegen</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Tekenen</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Getekende notities toevoegen</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Snelheidstracker</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Volg en meet objecten in augmented reality</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Maak afbeelding passend</string>
  <string name="ar_detecting_image">Afbeelding detecteren</string>
  <string name="ar_not_tracking">Niet volgen</string>
  <string name="action_bar_text_note">Tekstnotitie maken</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Sensoropname maken</string>
  <string name="action_bar_gallery">Afbeeldingen selecteren</string>
  <string name="action_bar_more">Meer waarnemingen</string>
  <string name="note_saved">Je notitie is opgeslagen</string>
  <string name="note_saved_action">Bekijken</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Meer informatie</string>
  <string name="dismiss_button_text">Sluiten</string>
</resources>
