<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Info</string>
  <string name="action_save">Speichern</string>
  <string name="action_edit">Bearbeiten</string>
  <string name="action_archive_experiment">Experiment archivieren</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Experiment aus Archiv entfernen</string>
  <string name="action_archive_run">Archivieren</string>
  <string name="action_unarchive_run">Aus Archiv entfernen</string>
  <string name="action_delete">Löschen</string>
  <string name="sine_wave">Sinuskurve</string>
  <string name="vel">Geschwindigkeit</string>
  <string name="acc_x">Beschleunigungsmesser X</string>
  <string name="acc_y">Beschleunigungsmesser Y</string>
  <string name="acc_z">Beschleunigungsmesser Z</string>
  <string name="ambient_light">Umgebungslicht</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometer</string>
  <string name="barometer">Barometer</string>
  <string name="ambient_temperature">Umgebungstemperatur</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">Lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">Drehzahl</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Beim Verbinden mit dieser Quelle ist ein Fehler aufgetreten: %1s</string>
  <string name="action_retry">Wiederholen</string>
  <string name="decibel">Schallintensität</string>
  <string name="pitch">Tonhöhe</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Experimentnotiz hinzufügen</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Versuchsnotiz hinzufügen</string>
  <string name="btn_record_description">Aufzeichnung starten</string>
  <string name="btn_stop_description">Aufzeichnung beenden</string>
  <string name="btn_record_label">Aufnehmen</string>
  <string name="btn_stop_label">Beenden</string>
  <string name="unknown_sensor">Unbekannter Sensor</string>
  <string name="recording_start_failed">Aufzeichnung nicht gestartet. Noch mal versuchen</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Aufzeichnung nicht gestartet, Sensor getrennt. Noch mal versuchen.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Daten werden nicht aufgezeichnet</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Einer oder mehrere Ihrer Sensoren haben keine Daten erfasst. Möchten Sie die Aufzeichnung abbrechen?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Weiter</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Aufzeichnung abbrechen</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Aufzeichnung kann nicht beendet werden, da ein Sensor nicht verbunden ist. Möchten Sie diese Aufzeichnung abbrechen?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Aufzeichnung konnte nicht beendet oder Versuch nicht gespeichert werden. Bitte versuchen Sie es noch einmal.</string>
  <string name="label_failed_save">Speichern nicht möglich.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d s</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$dMin. %2$ds</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d Sekunden</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d Minuten %2$d Sekunden</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d,%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d,%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Bild aus der Aufzeichnung</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Vorschau auf Bildnotiz</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Navigationsleiste anzeigen</string>
  <string name="navigation_item_activities">Aktivitäten</string>
  <string name="browser_not_found">Zum Anzeigen des Links Webbrowser auf dem Gerät installieren.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Einstellungen</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Testoptionen</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal – %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Sensoreinstellungen</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Vergessen</string>
  <string name="progress_scanning">Wird gescannt…</string>
  <string name="action_refresh">Aktualisieren</string>
  <string name="no_options_title">Keine Optionen für %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Für %1$s können keine Optionen festgelegt werden</string>
  <string name="options_message">Legen Sie Optionen für %1$s fest</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Sinuskurvenfrequenz in Millisekunden festlegen:</string>
  <string name="graph_name">die Grafik</string>
  <string name="graph_options">Grafikoptionen</string>
  <string name="graph_options_title">Grafikoptionen</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Glätte</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Weichzeichnergröße</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Weichzeichnertyp</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Standardabweichung</string>
  <string name="blur_type_average">Durchschnitt</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaußsch</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Audio aktivieren</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Audio deaktivieren</string>
  <string name="stat_min">Minimum</string>
  <string name="stat_max">Maximum</string>
  <string name="stat_average">Durchschnitt</string>
  <string name="stat_average_label">Durchschnitt</string>
  <string name="stat_duration">Dauer</string>
  <string name="stat_unknown">Unbekannt</string>
  <string name="btn_reset_description">Zu jetzt wechseln</string>
  <string name="export_action">Teilen</string>
  <string name="send_copy_action">Kopie senden</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Speichern unter…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Experiment senden</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Foto teilen mit…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Trotzdem freigeben</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Herunterladen</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Abbrechen</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Der Download ist noch nicht abgeschlossen. Wenn Sie jetzt eine Kopie freigeben, sind die Experimentdaten unvollständig.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Für dieses Experiment liegen nicht synchronisierte Daten vor. Beim Download der aktuellen Version fehlen diese Daten.</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Fehlende Daten</string>
  <string name="settings_version_title">Version</string>
  <string name="settings_open_source_title">Open Source-Lizenzen</string>
  <string name="cannot_scan_message">Für den Zugriff auf externe Geräte (\"Science Journal-Sensor\") mittels Science Journal müssen Sie zunächst Bluetooth aktivieren. Um Science Journal-Sensoren zu finden, benötigt Android außerdem Ihre Erlaubnis, auf Ihren Standort zuzugreifen, da andere Bluetooth-Geräte während der Geräteerkennung möglicherweise ihre Standortinformationen übertragen. Science Journal speichert diese Standortinformationen jedoch nicht und Science Journal-Sensoren übertragen keine Standortinformationen.</string>
  <string name="btn_request_location">Standortzugriff aktivieren</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Bluetooth aktivieren</string>
  <string name="action_undo">Rückgängig</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Foto auswählen</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Neues Experiment</string>
  <string name="archived_experiment_message">Experiment archiviert.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Experiment aus Archiv verschoben.</string>
  <string name="archived_run_message">Aufzeichnung archiviert.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Aufzeichnung aus Archiv verschoben.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (archiviert)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Experimenttitel</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Experiment aktualisieren</string>
  <string name="experiment_save_failed">Das Experiment konnte nicht gespeichert werden. Bitte versuchen Sie es noch einmal.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Neue Sensorkarte hinzufügen</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Sensoreinstellungen</string>
  <string name="sensor_options">Sensoroptionen</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Sensorliste anzeigen</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Sensorliste ausblenden</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Karte schließen</string>
  <string name="learn_more_button">Weitere Informationen</string>
  <string name="default_experiment_name">Unbenanntes Experiment</string>
  <string name="empty_project">Es sind keine Experimente vorhanden</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Frequenzfenster (in Millisekunden)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Frequenzfilter (in Sensoreinheiten)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Frequenz anzeigen</string>
  <string name="options_load_error">Fehler beim Laden der Optionen</string>
  <string name="dev_tools_title">Experimenttools aktivieren</string>
  <string name="dev_tools_summary">Tools anzeigen, die nur für Entwicklertests bestimmt sind</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Erkennung von Speicherlecks aktivieren</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Änderungen an dieser Einstellung werden erst nach dem Schließen dieser Anwendung wirksam.</string>
  <string name="default_sonification">Standard</string>
  <string name="amplitude">Amplitude</string>
  <string name="notes">Anmerkungen</string>
  <string name="scale">Skalieren</string>
  <string name="conductor">Leiter</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Sie haben noch keine Beobachtungen</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s – %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Drehung</string>
  <string name="sensor_raw">Rohdaten</string>
  <string name="sensor_custom">Benutzerdefiniert</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Anpinnen</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequenz</string>
  <string name="feedback_error_message">Feedback konnte nicht gesendet werden.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Die Beschleunigung des Smartphones nach links und rechts in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Die Beschleunigung des Smartphones nach vorn und hinten in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Die Beschleunigung des Smartphones nach oben und unten in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Die Intensität des Schalls, der den Schallsensor oder das Mikrofon erreicht, in Dezibel (dB).</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Die Tonhöhe des Tons, der den Schallsensor oder das Mikrofon erreicht, in Hertz (Hz).</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Die in Lux gemessene Lichtmenge, die den Umgebungslichtsensor erreicht.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Die Stärke des geomagnetischen Umgebungsfeldes in Microtesla</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Ein externer Sensor zeigt hier basierend auf benutzerdefinierten Einstellungen seine Daten an.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Die Anzahl der Umdrehungen pro Minute</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Der Prozentsatz der Rohdatenlesung von einem externen Sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Der atmosphärische Druck, gemessen in Hektopascal (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Der Umgebungslichtsensor misst das Licht in Lux, einer Einheit für die Beleuchtungsstärke, die angibt, welcher Lichtstrom auf eine Flächeneinheit fällt. \n\nDie Beleuchtungsstärke bei Vollmond beträgt ungefähr 1 Lux, die in einem von einer Lampe beleuchteten Zimmer ungefähr 50 Lux, die eines Klassenzimmers, eines Sonnenaufgangs und eines Sonnenuntergangs etwa 400 Lux, Tageslicht (indirekte Sonneneinstrahlung) über 10.000 Lux und direktes Sonnenlicht mehr als 30.000 Lux. \n\nFür die meisten Menschen ist Lux eine unbekannte Messgröße. Beim Einkauf von Glühbirnen achten wir auf die Wattzahl. Allerdings sagt diese nichts darüber aus, wie hell die jeweilige Glühbirne ist, sondern nur, wie viel Energie sie verbraucht. Lumen ist eine besser für den Einkauf von Glühbirnen geeignete Messgröße. Damit wird angegeben, wie viel Licht eine Glühbirne tatsächlich produziert. Lux hingegen gibt an, wie viel von diesem Licht auf einen bestimmten Bereich fällt.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Da sich Licht in unterschiedliche Richtungen ausbreitet, werden die Lux weniger, wenn Sie sich von der Lichtquelle fortbewegen, auch wenn diese immer noch die gleiche Menge Licht in Lumen aussendet. Auch eine Fläche, die gegenüber einer Lichtquelle geneigt ist, wird weniger beleuchtet. Aus diesem Grund sind die Äquatorregionen unserer Erde auch so viel wärmer als die kalten Pole. \n\nDer Sinn und Zweck des Lichtsensors in Ihrem Smartphone besteht übrigens darin, die Helligkeit des Bildschirms zu steuern und an dunkle und helle Umgebungen anzupassen. Innerhalb des Lichtsensors reagiert ein winziger Halbleiter auf einfallendes Licht, in dem er schwachen, aber dennoch messbaren elektrischen Strom produziert. Dieses Phänomen bezeichnet man als fotoelektrischen Effekt. Ähnliche Sensoren werden auch in Straßenlaternen verwendet, damit diese von allein angehen, wenn es draußen dunkel wird.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Ihr Smartphone enthält ein Gerät zur Erkennung magnetischer Felder: ein Magnetometer. Dieser winzige, dreiachsige Sensor erkennt mithilfe elektrischer Ströme die Magnetfeldstärke in den drei Raumdimensionen. Indem wir die Daten aus allen drei Achsen kombinieren, können wir einen Gesamtmagnetfeldstärkesensor erzeugen. \n\nEinige Magnetometer erkennen Magnetfelder durch Ausnutzung des Hall-Effekts – der Tendenz von Magnetfeldern, sich bewegende Ladungen in ihrem Fluss abzulenken. Neuere Magnetometer setzen auf Magnetowiderstände. Das sind Metalllegierungen, die als Reaktion auf Magnetfelder ihren Widerstand verändern. \n\nWarum braucht ein Smartphone ein Magnetometer? Die Ausrichtung im Raum zu kennen ist nützlich für eingebaute Kompass- und Navigationsanwendungen, insbesondere für solche, die jede einzelne Richtungsänderung vorgeben sollen.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Magnete, elektrische Ströme und Metallgegenstände können das Magnetometer Ihres Smartphones in diese oder jene Richtung ablenken. Aber auch dann, wenn Sie mitten auf einem leeren Feld stehen, zeigt das Magnetometer in Ihrem Smartphone immer noch niedrige Messwerte oberhalb Null an: Das ist das Magnetfeld der Erde!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Objekte neigen dazu, sich nicht vom Fleck zu rühren oder, wenn sie sich in Bewegung befinden, sich weiter zu bewegen. Dies wird als Trägheit oder Beharrungsvermögen bezeichnet. Im ersten Newtonschen Gesetz wird dies folgendermaßen formuliert: Ein Körper verharrt im Zustand der Ruhe oder der Bewegung, sofern er nicht durch einwirkende Kräfte zur Änderung seines Zustands gezwungen wird. \n\nWenn sich ein Objekt aufgrund einer einwirkenden Kraft in Bewegung setzt, spricht man von einer Beschleunigung des Objekts: Seine Geschwindigkeit ändert sich. Es wird schneller oder langsamer oder ändert seine Richtung. Die Maßeinheit für Beschleunigung ist Meter pro Quadratsekunde (m/s²). \n\nIhr Smartphone verfügt über ein Gerät, um diese Veränderungen der Bewegung zu messen – einen Beschleunigungsmesser. Im Inneren eines Beschleunigungsmessers befinden sich kleine aufgehängte Massen, die sich frei bewegen können. Bewegungsänderungen verursachen eine Verlagerung dieser Massen, wie zum Beispiel, wenn Ihr Kopf nach vorne sackt, wenn Sie in einem Auto sitzen, das plötzlich bremst. Durch das Messen dieser geringfügigen Verlagerungen kann ein Beschleunigungsmesser in einem Smartphone Bewegungs- und Richtungsänderungen wahrnehmen, was z. B. hilfreich ist, wenn die Displayanzeige vom Querformat zum Hochformat wechseln soll oder Sie auf Ihrem Smartphone Spiele spielen.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Sie haben wahrscheinlich eine ständige Beschleunigung entlang der Z-Achse bemerkt, selbst wenn das Smartphone ruhig auf dem Tisch liegt. Es handelt sich hierbei um die Beschleunigung, die wir aufgrund der Schwerkraft auf der Erdoberfläche erleben und die etwa 9,8 m/s² beträgt.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Töne werden durch Vibration verursacht. Ihre Stimme zum Beispiel entsteht durch die Schwingungen der Stimmbänder in Ihrem Kehlkopf. Diese Schwingungen erzeugen abwechselnd Zonen mit hohem und niedrigem Luftdruck, die nach außen strömen – ähnlich wie die immer größer werdenden Kreise, die entstehen, wenn man einen Kieselstein in einen Teich wirft.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Alle Töne können hinsichtlich ihrer Frequenz und Intensität beschrieben werden. \n\nDie Intensität können Sie hier mit dem Science Journal-Schallintensitätssensor in Dezibel (dB) messen. Die Intensität bzw. Lautstärke hängt von der Entfernung ab, die ein vibrierendes Objekt bei jeder Vibration zurücklegt. Größere Intensität hören wir als erhöhte Lautstärke. \n\nDie Frequenz bzw. Tonhöhe einer Schallwelle entspricht ihrer Schwingungsrate. Je schneller ein Objekt vibriert, desto höher ist der daraus entstehende Ton. Der Science Journal-Schallintensitätssensor misst nicht die Frequenz, sondern nur die Lautstärke. \n\nEs ist wichtig zu wissen, dass das Mikrofon in Ihrem Gerät sehr empfindlich darauf reagiert, wie sich Schallwellen über die Zeit verändern – auf die absolute Größe jeder Welle reagiert es jedoch nicht. Wir haben versucht, einen Code auszuwählen, der mit hoher Wahrscheinlichkeit ähnliche Zahlen wie die ausgibt, die Sie unten unter Referenz finden. Es kann jedoch sein, dass ein Gerät durchweg höhere oder niedrigere Zahlen angibt. Wissenschaftler würden im Normalfall einen Sensor wie diesen auf Basis einer bekannten Messgröße kalibrieren. Auf dem jetzigen Stand kann Science Journal Ihnen sagen, ob Ihre nächste Zugfahrt oder Ihr nächster Konzertbesuch lauter ist – aber nur, wenn Sie dasselbe Handy zu beidem mitnehmen. \n\nAuch gut zu wissen ist, dass es wichtige Unterschiede zwischen \"Schallintensität\", \"Schallintensitätspegel\" und \"Schalldruck\" gibt. Wir sehen sie hier als dasselbe an, doch wenn Sie sich mit dem Thema näher beschäftigen möchten, gibt es viele Onlineressourcen zu den Unterschieden. \n\nDas leiseste Geräusch, das das durchschnittliche menschliche Ohr wahrnehmen kann, wird als 0 dB definiert. Normale Gespräche entsprechen ungefähr 60 dB und Töne oberhalb von etwa 140 dB werden vom menschlichen Ohr als schmerzhaft empfunden. Aber auch Geräusche, die nicht als schmerzhaft empfunden werden, können schädlich sein. Ist man fortwährend einer Lautstärke von 90 dB ausgesetzt – dies entspricht in etwa der Lautstärke eines Staubsaugers – kann dies letztlich zu Gehörschäden führen. \n\nDie Dezibelskala ist logarithmisch, was das Ganze ein wenig kompliziert macht: Eine Schallquelle von 40 dB ist nicht doppelt, sondern hundertmal so intensiv wie eine Schallquelle von 20 dB. Ein klingelnder Wecker erzeugt 70 dB, aber zwei klingelnde Wecker erzeugen keine 140 dB, sondern 73 dB. Wie gesagt, die Sache ist nicht ganz einfach. \n\n10 dB – raschelndes Laub \n20 dB – Flüstern aus 1,5 m Entfernung \n30 dB – leises Flüstern \n50 dB – Regen \n60 dB – normale Unterhaltung \n90 dB – Mixer \n100 dB – Auto ohne Schalldämpfer \n110 dB – Schreien ins Ohr \n120 dB – Donner \n130 dB – Presslufthammer \n140 dB – startendes Flugzeug</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Töne werden durch Vibration verursacht. Ihre Stimme zum Beispiel entsteht durch die Schwingungen der Stimmbänder in Ihrem Kehlkopf. Diese Schwingungen erzeugen abwechselnd Zonen mit hohem und niedrigem Luftdruck, die nach außen strömen – ähnlich wie die immer größer werdenden Kreise, die entstehen, wenn man einen Kieselstein in einen Teich wirft.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Alle Töne können hinsichtlich ihrer Frequenz und Intensität beschrieben werden. Die Frequenz bzw. Tonhöhe einer Schallwelle entspricht ihrer Schwingungsrate. Je schneller ein Objekt vibriert, desto höher ist der daraus entstehende Ton. Wir messen diese Schwingungen in Hertz (Hz), wobei 1 Hertz einer Schwingung pro Sekunde entspricht. \n\nMenschen können Töne im Bereich von 20 bis 20.000 Hz hören. Die tiefste Taste eines Klaviers erzeugt einen Ton mit einer Frequenz von 27,5 Hz und die höchste Taste einen Ton mit einer Frequenz von 4186,01 Hz. \n\nDer rote Punkt gibt darüber Aufschluss, wie nah sich die erkannte Tonhöhe an der nächsten Musiknote befindet. Wenn die Tonhöhe niedriger oder \"vermindert\" ist, erscheint der Punkt links. Ist die Tonhöhe höher oder \"übermäßig\", wird der rote Punkt rechts angezeigt.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">Niedrige Tonhöhe</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s Halbtonschritte tiefer als %1$s, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s Halbtonschritte tiefer als %1$s vermindert, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s Halbtonschritte tiefer als %1$s übermäßig, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s vermindert, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s übermäßig, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s Halbtonschritte höher als %1$s, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s Halbtonschritte höher als %1$s vermindert, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s Halbtonschritte höher als %1$s übermäßig, Oktave %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">Hohe Tonhöhe</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">\"Umdrehungen pro Minute\" ist eine Maßeinheit für die Anzahl der Drehungen um eine feste Achse innerhalb einer Minute. \n\nIhr Windrad dreht sich und bringt dadurch die Encoderscheibe zum Drehen:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Dadurch entstehen abwechselnd Helligkeit und Dunkelheit auf dem Sensor, was im Science Journal als Drehung registriert wird.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Die hier angezeigten Daten stammen aus einer externen Sensorkommunikation mit Ihrem Smartphone über Bluetooth. \n\nDer Wert zeigt den Prozentsatz der Rohdatenlesung direkt von Ihrem Mikrocontroller an. In der Regel entspricht dies dem Prozentsatz eines Spannungsabfalls an einem Sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth ist ein Standard für Drahtlostechnologie, bei dem Radiowellen verwendet werden, um über kurze Entfernungen hinweg Daten mit stationären und mobilen Geräten auszutauschen.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Die hier angezeigten Daten stammen aus einer externen Sensorkommunikation mit Ihrem Smartphone über Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth ist ein Standard für Drahtlostechnologie, bei dem Radiowellen verwendet werden, um über kurze Entfernungen hinweg Daten mit stationären und mobilen Geräten auszutauschen.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Wir merken es zwar normalerweise nicht, aber wir leben unter einer riesigen, 40 Kilometer hohen Luftglocke. Der Druck, der durch das Gewicht der Luft auf uns wirkt, wird als \"atmosphärischer Druck\" bezeichnet. \n\nAuf Meereshöhe liegt der atmosphärische Druck bei gut 1 kg pro Quadratzentimeter – auf ein normales A4-Blatt wirken also knapp 625 kg Masse.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Da wir diesen enormen Druck gewohnt sind, nehmen wir ihn nicht wahr – zumindest, solange er unverändert bleibt. Selbst geringe Veränderungen machen sich bemerkbar, beispielsweise wenn wir im Hochgebirge unterwegs sind oder mit dem Flugzeug verreisen. Auch die Wetterlage hat Einfluss auf den atmosphärischen Druck. Bei stürmischem und wechselhaftem Wetter fällt der Druck, während er bei stabiler Wetterlage und klarem Himmel steigt. \n\nDas digitale Barometer in Ihrem Smartphone misst den atmosphärischen Druck in Hektopascal (HPa). 1 Hektopascal entspricht 100 Pascal, wobei 1 Pascal der Kraft von 1 Newton entspricht, die auf einen Quadratmeter wirkt. In Wetterberichten wird der atmosphärische Druck oft in Millibar angegeben. 1 Millibar entspricht 1 Hektopascal. \n\nVielleicht fragen Sie sich, zu welchem Zweck Ihr Smartphone den Druck misst. Der atmosphärische Druck ändert sich selbst bei geringen Höhenunterschieden messbar. Dabei reicht es bereits, wenn wir eine Treppe hinaufsteigen. Ein digitales Barometer im Smartphone kann somit dazu beitragen, Standortänderungen zu erkennen. Es kann beispielsweise angeben, in welchem Stockwerk eines Gebäudes Sie sind oder ob Sie sich gerade auf einer Brücke oder auf der darunter hindurchführenden Straße befinden.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Überprüfen</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Wird aufgezeichnet…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Live-Sensorgrafik. Sie können die X-Achse durch Ziehen schwenken und durch Zusammen- und Auseinanderziehen der Finger die Y-Achse zoomen.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Sensorgrafik. Sie können durch Zusammen- und Auseinanderziehen der Finger zoomen, durch Ziehen schwenken und durch Doppeltippen herauszoomen.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Kartenoptionen</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">Verfügbare Sensoren</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Sensorinformationen</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">%s-Sensor</string>
  <string name="heading_info_section">Was passiert hier?</string>
  <string name="edit_note_time">Notizzeitpunkt bearbeiten</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Löschen</string>
  <string name="delete_run">Löschen</string>
  <string name="crop_run">Zuschneiden</string>
  <string name="add_experiment_note">Notiz hinzufügen</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Aufzeich. %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">Vorheriger Sensor: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">Nächster Sensor: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Neue Notiz hinzufügen</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Notiz gelöscht</string>
  <string name="snackbar_undo">Rückgängig</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Notiz dieser Aufzeichnung hinzufügen</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Bildnotiz erstellen</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Notiz hinzufügen</string>
  <string name="indeterminate_value">–</string>
  <string name="archived_badge">Archiviert</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Dieses Experiment löschen?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Möchten Sie dieses Experiment wirklich löschen? Alle enthaltenen Aufzeichnungen und Notizen gehen verloren. Dieser Vorgang kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Diese Aufzeichnung löschen?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Möchten Sie diese Aufzeichnung wirklich löschen? Die aufgezeichneten Daten und Notizen werden gelöscht. Diese Aktion kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">Menü</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Laden der Sensordaten fehlgeschlagen</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Mit Bluetooth verbinden</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Verbindung zu externem Sensor kann nicht hergestellt werden: Bluetooth ist deaktiviert. Aktivieren Sie Bluetooth, um die Verbindung zum externen Sensor herzustellen.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Bluetooth aktivieren</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Sensordaten werden geladen…</string>
  <string name="graph_loading">Grafik wird geladen…</string>
  <string name="playback_button_pause">Audiowiedergabe anhalten</string>
  <string name="playback_button_play">Audiowiedergabe starten</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Entwicklersonifikationstypen aktivieren</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Aufzeichnung bearbeiten</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Titel der Aufzeichnung</string>
  <string name="include_archived_trials">Archivierte Aufzeich. anzeigen</string>
  <string name="export_error">Export fehlgeschlagen.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Keine App zum Öffnen des CSV-Exports installiert.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Experimente mit der Umgebung.</string>
  <string name="listing_changelog">Neue Funktionen und Verbesserungen:
\n• Experimente, Fotos und Sensoraufzeichnungen auf Ihr Gerät herunterladen
\n• Unterstützte Verbindung mit Arduino MKR WiFi 1010 Boards</string>
  <string name="listing_changelog_features">Neue Funktionen:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Leistungsverbesserungen und Fehlerkorrekturen.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Tonhöhensensor.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Experimente in eine Datei exportieren und in andere Geräte importieren.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Fotos aus einem Experiment exportieren.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal von Google ist das kostenlose digitale Notizbuch für wissenschaftliche Zwecke.
\n
\nOb Sie Wissenschaft nun beruflich oder als Hobby betreiben, hier finden Sie einen praktischen Aufbewahrungsort für alle Ihre Notizen, Fotos und Beobachtungen. Mit den Sensoren in Ihrem Telefon können Sie Phänomene wie Licht, Ton und Bewegung messen und grafisch darstellen. Über Bluetooth können Sie auch externe Sensoren für Experimente mit Ihrer Umwelt anschließen.
\n
\nMit der Science Journal App können Sie:
\n• Licht, Ton, Beschleunigung, Luftdruck und vieles mehr mit den integrierten Sensoren Ihres Smartphones messen
\n• Notizen und Fotos machen, um Ihre wissenschaftlichen Experimente zu dokumentieren (weitere Notizarten folgen demnächst!)
\n• Mit ausgewählten bluetoothfähigen Arduino- und Vernier-Geräten eine Verbindung zu externen Sensoren herstellen
\n• Ihre Experimente geräteübergreifend über Google Drive aufrufen
\n• Aufgezeichnete Sensordaten als CSV-Dateien exportieren
\n• Automatisierte Trigger zum Aufzeichnen von Daten und Erfassen von Notizen erstellen
\n• Über die Sonifikation die Bewegung in den Graphen hörbar machen
\n
\nDas Science Journal ist kostenlos für Android, iPhone, iPad und kompatible Chromebook-Geräte verfügbar.
\n
\nBildungsaktivitäten unserer Partner: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nSupport: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nAls Open Source verfügbarer Code: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Hinweis zu Berechtigungen:
\n• Standort: erforderlich, um nach Bluetooth-Sensorgeräten zu scannen
\n• Kamera: erforderlich, um Experimente in Bildern zu dokumentieren
\n• Mikrofon: für den Geräuschintensitätssensor erforderlich
\n• Speicher: für die Speicherung von Bildern zur Dokumentation von Experimenten erforderlich</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Sensoren von Drittanbietern suchen</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Nach Apps suchen, die die Drittanbieter-Sensor-API unterstützen, um diese Sensoren Experimenten hinzufügen zu können.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Umgebungstemperatur aktivieren</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Aktivieren Sie den Experimentsensor für die Umgebungstemperatur</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Sinuskurve aktivieren</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Aktivieren Sie den synthetischen Experimentsensor für Sinuskurven</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Audioeinstellungen</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Legen Sie fest, ob weitere Sonifikationstypen aktiviert werden sollen</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Auswahl der Audioeinstellungen für:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Autoscaling an</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Autoscaling aus</string>
  <string name="autozoom_failed">Autoscaling konnte nicht angepasst werden.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Weitere Optionen</string>
  <string name="licenses_empty">Es wurden keine Lizenzen gefunden.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Trigger festlegen</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Trigger bearbeiten</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Trigger-Liste</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Trigger für %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Trigger erstellen</string>
  <string name="empty_trigger_list">Keine Trigger festgelegt</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Trigger bearbeiten</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">%s-Trigger bearbeiten</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Neuer %s-Trigger</string>
  <string name="trigger_type_label">Triggertyp</string>
  <string name="trigger_when_label">Trigger löst aus, wenn</string>
  <string name="trigger_value_label">Triggerwert</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Aufzeichnung starten</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Aufzeichnung beenden</string>
  <string name="trigger_type_note">Notiz erstellen</string>
  <string name="trigger_type_alert">Benachrichtigung an mich</string>
  <string name="trigger_when_at">ist gleich</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">fällt unter</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">steigt über</string>
  <string name="trigger_when_is_below">liegt unter</string>
  <string name="trigger_when_is_above">liegt über</string>
  <string name="trigger_value_hint">Wert</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Standardnotiztext</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Was sollte in der Notiz angegeben sein?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Ton</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibration</string>
  <string name="trigger_visual_alert">visuelle Nachricht</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Gib einen numerischen Wert ein, bei dem dieser Trigger ausgelöst wird.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s, wenn der Wert %2$s %3$s beträgt</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s, wenn der Wert über %2$s %3$s steigt</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s, wenn der Wert unter %2$s %3$s fällt</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s, wenn der Sensorwert über %2$s %3$s liegt</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s, wenn der Sensorwert unter %2$s %3$s liegt</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Trigger gelöscht</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>–</item>
    <item>gestiegen über</item>
    <item>gefallen unter</item>
    <item>mehr anzeigt als</item>
    <item>weniger anzeigt als</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Nur bei Aufzeichnung auslösen</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">Einblenden</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Dienst nicht gefunden: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Aufzeichnung beendet.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Trigger deaktivieren</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">Trigger</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Sie müssen mindestens einen Benachrichtigungstyp für diesen Trigger auswählen.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Trigger aktiviert</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">Anfang des  des Versuchszeitraums: %1$s . %2$s%3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">Ende des Versuchszeitraums: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Versuchszeitraum konnte nicht gespeichert werden: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Versuchszeitraum definiert</string>
  <string name="launch_settings">Einstellungen öffnen</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Benachrichtigung durch</string>
  <string name="my_devices">Meine Geräte</string>
  <string name="available_devices">Verfügbare Geräte</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Zeitüberschreitung der Verbindung</string>
  <string name="btn_expand_device">Gerätesensoren einblenden</string>
  <string name="btn_contract_device">Gerätesensoren ausblenden</string>
  <string name="btn_expand_service">Geräte für Dienst einblenden</string>
  <string name="btn_contract_service">Geräte für Dienst ausblenden</string>
  <string name="select_sensors">Sensoren zum Einsatz in %1$s auswählen</string>
  <string name="phone_sensors">Interne Sensoren</string>
  <string name="forget_device">Dieses Gerät vergessen</string>
  <string name="device_settings_for">Geräteeinstellungen für %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">Dem Experiment hinzufügen</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">Aus Experiment entfernen</string>
  <string name="sensor_options_for">Optionen für %1$s</string>
  <string name="refresh_device">%1$s aktualisieren</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Weitere Optionen</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Beginn bearbeiten</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Ende bearbeiten</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Versuchsbeginn bearbeiten</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Versuchsende bearbeiten</string>
  <string name="negative_prefix">–</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Gültiges Format verwenden: h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Die Zeit muss im Versuchszeitraum liegen</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Aufz. können nicht auf unter 1 Sekunde zugeschnitten werden</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Neue Zeit (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Der Versuch kann nicht außerhalb des ursprünglichen Zeitraums der Aufzeichnung zugeschnitten werden</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Der Versuch kann nicht auf weniger als eine Sekunde zugeschnitten werden</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exportieren …</string>
  <string name="export_options_relative_time">Relative Dauer</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Ausgelöste Notiz: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Ausgelöste Notiz: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Kompass</string>
  <string name="compass_units">Grad</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Die Ausrichtung des Smartphones in Bezug auf das Magnetfeld der Erde</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Dass die Erde ein Magnetfeld hat, wussten Sie wahrscheinlich schon, aber Ihnen war vielleicht noch nicht bewusst, dass in Ihr Smartphone ein Gerät zur Erkennung von Magnetfeldern eingebaut ist: ein Magnetometer. Indem wir Daten aus dem Magnetometer Ihres Smartphones mit der Ausrichtung des Telefons im Raum kombinieren, können wir einen digitalen Kompass erzeugen. \n\nEin altmodischer Kompass ist ein einfaches Magnetometer mit einer magnetisierten Nadel, die sich dreht, bis sie sich am umgebenden Magnetfeld ausgerichtet hat. Im Inneren Ihres Smartphones gibt es zwar keinen winzigen Kompass, dafür aber einen winzigen Drei-Achsen-Sensor, der mithilfe elektrischer Ströme die Magnetfeldstärke in den drei Raumdimensionen erkennt. Aber das allein reicht nicht aus, um einen Kompass zu erzeugen. \n\nWarum also muss ein Kompass die Daten vom Magnetometer mit der Ausrichtung des Telefons kombinieren? Wenn wir die Ausrichtung des Telefons kennen, können wir die magnetische Rotation berechnen, auch wenn das Telefon nicht genau in derselben Ebene wie das Magnetfeld der Erde gehalten wird. Wir wissen, dass die Gravitation senkrecht zum Erdmagnetfeld wirkt, wir können also die Richtung der Gravitation aus den Beschleunigungssensoren nutzen, um zu bestimmen, wie viel vom Magnetfeld sich in derselben Ebene befindet wie das Erdmagnetfeld.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Wie Sie vielleicht bemerkt haben, reagiert der Kompass nicht nur auf das Magnetfeld der Erde, sondern auch auf jedes andere magnetische Feld, das sich in der Nähe befindet. Magnete, elektrische Ströme und Metallobjekte können das Magnetometer Ihres Smartphones unschwer in diese oder jene Richtung ablenken. Wenn Sie sichergehen wollen, dass die rote Kompassspitze des Kompasses am Magnetfeld der Erde ausgerichtet ist, stellen Sie sich auf einer freien Fläche auf – vorzugsweise draußen und fernab von Stromleitungen. Es ist hilfreich, Ihr Smartphone in einem 8er-Muster zu schwenken, um das eingebaute Magnetometer zu kalibrieren.</string>
  <string name="text_label_details_title">Textnotiz bearbeiten</string>
  <string name="empty_text_note_error">Textnotizen dürfen nicht leer sein</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experimente</string>
  <string name="note_caption_hint">Beschreibung hinzufügen</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Linearer Beschl.-messer</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Die Gesamtbeschleunigung des Smartphones ohne Berücksichtigung der Gravitation, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Objekte neigen dazu, sich nicht vom Fleck zu rühren oder sich weiter zu bewegen, wenn sie sich in Bewegung befinden. Dies wird als Trägheit oder Beharrungsvermögen bezeichnet. Im ersten Newtonschen Gesetz ist dies folgendermaßen formuliert: Ein Körper verharrt im Zustand der Ruhe oder der Bewegung, sofern er nicht durch einwirkende Kräfte zur Änderung seines Zustands gezwungen wird. \n\nWenn sich ein Objekt aufgrund einer einwirkenden Kraft in Bewegung setzt, spricht man von einer Beschleunigung des Objekts: Seine Geschwindigkeit ändert sich. Es wird schneller oder langsamer oder ändert seine Richtung. Die Maßeinheit für Beschleunigung ist Meter pro Quadratsekunde (m/s²). \n\nIhr Smartphone verfügt über ein Gerät, um diese Veränderungen der Bewegung zu messen – einen Beschleunigungsmesser. Im Inneren eines Beschleunigungsmessers befinden sich kleine aufgehängte Massen, die sich frei bewegen können. Bewegungsänderungen verursachen eine Verlagerung dieser Massen. So sackt beispielsweise Ihr Kopf nach vorne, wenn Sie in einem Auto sitzen, das plötzlich bremst. Durch das Messen dieser geringfügigen Verlagerungen kann ein Beschleunigungsmesser in einem Smartphone Bewegungs- und Richtungsänderungen wahrnehmen, was z. B. hilfreich ist, wenn die Displayanzeige vom Querformat zum Hochformat wechseln soll oder Sie auf Ihrem Smartphone Spiele spielen.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Der kombinierte lineare Beschleunigungssensor erfasst die Gesamtbeschleunigung in allen drei Achsen des Smartphones, mit Ausnahme der Gravitation.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Zeit bearbeiten</string>
  <string name="add_note_button_text">Notiz der Zeitachse hinzufügen</string>
  <string name="add_note_to_time_text">%1$s eine Notiz hinzufügen</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Beschreibung der Aufzeichnung hier hinzufügen</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Details zur Zusammenfassung</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Details der ausgelösten Notiz</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Verfügbare Tools</string>
  <string name="tab_description_add_note">Text schreiben</string>
  <string name="tab_description_observe">Sensoren beobachten</string>
  <string name="tab_description_camera">Foto aufnehmen</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Weitere Notizen anzeigen</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Diesem Experiment einen Namen geben</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Name darf nicht leer sein</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s …</string>
  <string name="throbber_content_description">Aufzeichnung läuft</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Beschreibung</string>
  <string name="details_header">Details</string>
  <string name="text_label_hint">Eine Beobachtung hinzufügen</string>
  <string name="first_experiment_title">Willkommen beim Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Versuchen Sie, mit der Symbolleiste unten Notizen zu machen und Daten aufzuzeichnen!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Willkommen beim Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Aktivitäten zum Ausprobieren finden Sie unter \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Experimentfoto wählen</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Fotografieren</string>
  <string name="tab_description_gallery">Bild auswählen</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Bild aufgenommen am %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Nummer des ausgewählten Bilds: %1$d. Bild aufgenommen am %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">ausgewählt</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d ausgewählt</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Foto bearbeiten mit...</string>
  <string name="btn_show_tools">Tool-Leiste anzeigen</string>
  <string name="btn_expand_tools">Tool-Leiste maximieren</string>
  <string name="btn_hide_tools">Tool-Leiste minimieren</string>
  <string name="action_edit_photo">Foto bearbeiten</string>
  <string name="add_text_note">Textnotiz hinzufügen</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Kamera-Liveansicht</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Die Kamera kann nicht verwendet werden, da Science Journal keine Zugriffsberechtigung dafür hat.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Ihre Fotogalerie kann nicht verwendet werden, da Science Journal keine Zugriffsberechtigung dafür hat.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Archivierte Experimente anzeigen</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Archivierte Experimente ausblenden</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Archivierte Aufz. ausblenden</string>
  <string name="snapshot_button_description">Momentaufnahme des Sensors</string>
  <string name="notification_channel_name">Aufzeichnungen</string>
  <string name="notification_channel_description">Aufzeichnungsstatus</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal wird gerade verwendet. Bitte beenden Sie die Aufzeichnung und versuchen Sie es noch einmal.</string>
  <string name="import_failed_file">Import fehlgeschlagen. Mit diesem Experiment stimmt etwas nicht.</string>
  <string name="import_failed">Ein unbekannter Fehler ist aufgetreten.</string>
  <string name="explore_your_world">Die Umgebung erforschen</string>
  <string name="use_science_journal">Mit Science Journal können Sie\nExperimente in Ihrer Umgebung durchführen</string>
  <string name="get_started">Jetzt starten</string>
  <string name="sign_in_text">Experimentdaten für Science Journal werden mit Google Drive gespeichert und geräteübergreifend bereitgestellt. Dazu müssen Sie sich in einem Google-Konto anmelden. Wenn auf diesem Gerät Daten vorliegen, können Sie Ihre Experimente nach der Anmeldung in Google Drive im Ordner \"Science Journal\" speichern.</string>
  <string name="device_settings_applied">Die vorhandenen Geräteeinstellungen wurden auf dieses Konto angewendet</string>
  <string name="sign_in_button">Anmelden</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Weitere Informationen</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Weiter ohne Anmeldung</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Science Journal ist deaktiviert</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Science Journal muss von Ihrem Domainadministrator in der Google Admin-Konsole aktiviert werden.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Konto wechseln</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">In Google Drive sichern</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Willkommen zurück. Auf diesem Gerät ist aktuell %1$d Experiment gespeichert.\n\nWählen Sie eine Option aus, um fortzufahren:</item>
    <item quantity="other">Willkommen zurück. Auf diesem Gerät sind aktuell %1$d Experimente gespeichert.\n\nWählen Sie eine Option aus, um fortzufahren:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Alle Experimente speichern</string>
  <string name="drive_choice_text">Alle Experimente werden zu Google Drive hinzugefügt</string>
  <string name="delete_choice_headline">Alle Experimente löschen</string>
  <string name="delete_choice_text">Kein Experiment wird zu Google Drive hinzugefügt</string>
  <string name="select_choice_headline">Experimente zum Speichern auswählen</string>
  <string name="select_choice_text">Experimente zum Speichern in Google Drive auswählen</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Alle Experimente löschen?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Alle Experimente auf diesem Gerät, inklusive archivierte Experimente, werden gelöscht. Dieser Schritt kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Alle löschen</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Vorherige Experimente anfordern</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Auf diesem Gerät befindet sich %1$d unbeanspruchtes Experiment.</item>
    <item quantity="other">Auf diesem Gerät befinden sich %1$d unbeanspruchte Experimente.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Experimente anfordern</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Experimente anfordern</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Unbeanspruchte Experimente</string>
  <string name="claim_failed">Fehler. Feedback im Menü einreichen.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Nicht genug Speicher, um Experimente anzufordern.</string>
  <string name="sync_failed">Fehler. Wiederholen oder Feedback senden.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Experimente zu Google Drive hinzufügen</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Experimente können nicht bearbeitet werden und bleiben auf dem Gerät, bis sie beansprucht oder gelöscht werden.</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Experiment zu Google Drive hinzufügen</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Zu Google Drive hinzufügen?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Hinzufügen</string>
  <string name="experiment_added_text">Experiment wurde zu %1$s hinzugefügt</string>
  <string name="share_btn_content_description">Experiment teilen</string>
  <string name="download_btn_content_description">Experiment herunterladen</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Experiment löschen</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Alle anfordern</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Ihr Experiment wird zu Google Drive hinzugefügt</item>
    <item quantity="other">Alle %1$d-Experimente werden zu Google Drive hinzugefügt</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Anfordern</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Alle löschen</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Ohne Konto verwenden</string>
  <string name="action_sync_start">Bibliothek wird mit Google Drive synchronisiert.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Titelbild entfernen</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Titelbild entfernen?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Möchten Sie das Titelbild wirklich entfernen? Diese Aktion kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Google Drive ist nicht erreichbar. Prüfen Sie Ihre Verbindung.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Neues Experiment erstellen</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Ordnen Sie Ihre Gedanken und Beobachtungen mithilfe von Notizen, Datenaufzeichnungen und Bildern</string>
  <string name="download_copy_action">Herunterladen</string>
  <string name="saved_to_device_text">In \"Downloads\".</string>
  <string name="download_options_title">Wird heruntergeladen…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Download fehlgeschlagen</string>
  <string name="storage_permission_needed">Speicherberechtigungen zum Download erforderlich</string>
  <string name="download_started">Download wurde gestartet. Details zur Datei finden Sie in der Abschlussbenachrichtigung.</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Downloads</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Gespeichert</string>
  <string name="text_note">Text</string>
  <string name="sensor_note">Sensoren</string>
  <string name="camera_note">Kamera</string>
  <string name="gallery_note">Galerie</string>
  <string name="snapshot">Snapshot</string>
  <string name="more">Mehr</string>
  <string name="add_sensor_card">Sensor hinzufügen</string>
  <string name="add_notes">Weitere Beobachtungsnotizen hinzufügen</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galerie</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Fotos aus Ihrer Mediathek hinzufügen</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Zeichnen</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Zeichenskizzen hinzufügen</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Beschleunigungsmesser</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Mithilfe von Augmented Reality Objekte verfolgen und messen</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Bild für Scan anpassen</string>
  <string name="ar_detecting_image">Bild wird erkannt</string>
  <string name="ar_not_tracking">Wird nicht nachverfolgt</string>
  <string name="action_bar_text_note">Textnotiz erstellen</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Sensoraufzeichnung erstellen</string>
  <string name="action_bar_gallery">Bilder auswählen</string>
  <string name="action_bar_more">Mehr Beobachtungen</string>
  <string name="note_saved">Ihre Notiz wurde gespeichert</string>
  <string name="note_saved_action">Ansehen</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Weitere Informationen</string>
  <string name="dismiss_button_text">Schließen</string>
</resources>
