<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Sobre</string>
  <string name="action_save">Salvar</string>
  <string name="action_edit">Editar</string>
  <string name="action_archive_experiment">Arquivar experimento</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Desarquivar experimento</string>
  <string name="action_archive_run">Arquivar</string>
  <string name="action_unarchive_run">Desarquivar</string>
  <string name="action_delete">Excluir</string>
  <string name="sine_wave">Onda sinusoidal</string>
  <string name="vel">Velocidade</string>
  <string name="acc_x">Acelerômetro X</string>
  <string name="acc_y">Acelerômetro Y</string>
  <string name="acc_z">Acelerômetro Z</string>
  <string name="ambient_light">Luz ambiente</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetômetro</string>
  <string name="barometer">Barômetro</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatura ambiente</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Ocorreu um erro ao conectar a esta origem: %1s</string>
  <string name="action_retry">Tentar novamente</string>
  <string name="decibel">Intensidade do som</string>
  <string name="pitch">Frequência sonora</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Adicionar observação do experimento</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Adicionar observação do teste</string>
  <string name="btn_record_description">Começar a gravar</string>
  <string name="btn_stop_description">Parar gravação</string>
  <string name="btn_record_label">Gravar</string>
  <string name="btn_stop_label">Parar</string>
  <string name="unknown_sensor">Sensor desconhecido</string>
  <string name="recording_start_failed">Não foi possível iniciar a gravação. Tente novamente</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Não foi possível iniciar a gravação porque um sensor está desconectado. Tente novamente.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Os dados não estão sendo gravados</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Um ou mais sensores não gravaram nenhum dado. Quer cancelar esta gravação?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Continuar</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Cancelar gravação</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Não foi possível parar a gravação porque um sensor está desconectado. Quer cancelar esta gravação?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Não foi possível parar a gravação ou salvar o teste. Tente novamente.</string>
  <string name="label_failed_save">Não foi possível salvar.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1ds</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$dmin%2$ds</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d segundos</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minutos %2$d segundos</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Imagem da gravação</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Visualização da foto da observação</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Exibir gaveta de navegação</string>
  <string name="navigation_item_activities">Atividades</string>
  <string name="browser_not_found">Instale um navegador da Web no seu dispositivo para visualizar este link.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Configurações</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opções de teste</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Configurações do sensor</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Esquecer</string>
  <string name="progress_scanning">Procurando...</string>
  <string name="action_refresh">Atualizar</string>
  <string name="no_options_title">Nenhuma opção para %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Não é possível definir opções para %1$s</string>
  <string name="options_message">Definir opções para %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Definir frequência da onda sinusoidal em milissegundos:</string>
  <string name="graph_name">o gráfico</string>
  <string name="graph_options">Opções de gráfico</string>
  <string name="graph_options_title">Opções de gráfico</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Suavidade</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Tamanho do desfocamento</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Tipo de desfocamento</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Desvio padrão</string>
  <string name="blur_type_average">Média</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussiano</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Ativar áudio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Desativar áudio</string>
  <string name="stat_min">Mínimo</string>
  <string name="stat_max">Máximo</string>
  <string name="stat_average">Média</string>
  <string name="stat_average_label">Média</string>
  <string name="stat_duration">Duração</string>
  <string name="stat_unknown">Desconhecido</string>
  <string name="btn_reset_description">Ir para o presente</string>
  <string name="export_action">Compartilhar</string>
  <string name="send_copy_action">Enviar uma cópia</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Salvar em...</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Enviar experimento</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Compartilhar foto com…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Compartilhar mesmo assim</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Fazer o download</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Cancelar</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">O download de dados do experimento não foi concluído. A cópia compartilhada agora também não terá esses dados.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Este experimento tem dados não sincronizados. Se fizer o download da cópia agora, ela também não terá esses dados.</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Dados ausentes</string>
  <string name="settings_version_title">Versão</string>
  <string name="settings_open_source_title">Licenças de código aberto</string>
  <string name="cannot_scan_message">Para acessar dispositivos externos (\"Sensor do Science Journal\") usando o Science Journal, é necessário ativar o Bluetooth. Para descobrir os Sensores do Science Journal, você precisa conceder permissão ao Android para acessar sua localização, já que outros dispositivos Bluetooth podem transmitir as informações de localização deles durante a descoberta de dispositivo. No entanto, o Science Journal não armazenará nem usará essas informações de localização, e os Sensores do Science Journal não transmitirão as informações de localização.</string>
  <string name="btn_request_location">Ativar acesso de localização</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Ativar Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Desfazer</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Escolher uma foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Novo experimento</string>
  <string name="archived_experiment_message">Experimento arquivado.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Experimento movido para fora do arquivo.</string>
  <string name="archived_run_message">Gravação arquivada.</string>
  <string name="unarchived_run_message">A gravação foi removida do arquivo.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (arquivado)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Título do experimento</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Atualizar experimento</string>
  <string name="experiment_save_failed">Não foi possível salvar o experimento. Tente novamente.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Adicionar novo cartão do sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Configurações do sensor</string>
  <string name="sensor_options">Opções do sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Mostrar lista de sensores</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Ocultar lista de sensores</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Fechar cartão</string>
  <string name="learn_more_button">Saber mais</string>
  <string name="default_experiment_name">Experimento sem título</string>
  <string name="empty_project">Você não tem experimentos</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Janela de frequência (em ms)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filtro de frequência (em unidades do sensor)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Mostrar frequência</string>
  <string name="options_load_error">Erro ao carregar opções</string>
  <string name="dev_tools_title">Ativar ferramentas experimentais</string>
  <string name="dev_tools_summary">Mostra ferramentas usadas somente para teste de desenvolvedor</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Ativar a detecção de vazamento de memória</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">As alterações nesta configuração serão aplicadas somente após fechar o app.</string>
  <string name="default_sonification">Padrão</string>
  <string name="amplitude">Amplitude</string>
  <string name="notes">Notas</string>
  <string name="scale">Escala</string>
  <string name="conductor">Condutor</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Você ainda não tem observações</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotação</string>
  <string name="sensor_raw">Bruto</string>
  <string name="sensor_custom">Personalizado</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Fixar</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequência</string>
  <string name="feedback_error_message">Não foi possível enviar feedback.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">A aceleração do smartphone para a direita e para a esquerda, em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">A aceleração do smartphone para frente e para trás, em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">A aceleração do smartphone para cima e para baixo, em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">A intensidade do som, medida em decibéis (dB), que alcança o sensor de som ou microfone.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">A frequência do som, medida em hertz (Hz), que alcança o sensor de som ou microfone.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">A quantidade de luz, medida em lux, que alcança o sensor da luz do ambiente.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">A força do campo geomagnético do ambiente em Microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Um sensor externo está exibindo os dados dele aqui, com base em configurações personalizadas.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">O número de rotações por minuto</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">A porcentagem da leitura bruta de um sensor externo.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">A pressão atmosférica medida em hectopascais (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">O sensor de luz do ambiente mede a luz em lux, uma medida que depende da quantidade de luz recebida e da área em que ela se expande. \n\nA lua cheia emite cerca de 1 lux de luz, uma lâmpada comum em uma sala emite cerca de 50 luxes, as lâmpadas em uma sala de aula, o pôr e o nascer do sol emitem cerca de 400 luxes, a luz do dia (luz solar indireta) emite mais de 10.000 luxes e a luz solar direta emite mais de 30.000 luxes. \n\nLux é uma unidade de medida desconhecida pela maioria das pessoas. Quando compramos lâmpadas, geralmente escolhemos por potência em watts. Essa potência revela somente quanta energia uma lâmpada usa e não o quão brilhante ela é. Lúmens são mais úteis na compra de lâmpadas, já que mostram quanta luz uma lâmpada realmente produz. Lux, no entanto, mostra quanto dessa luz alcança determinada área.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Como a luz se propaga conforme ela se movimenta, o número de lux diminui conforme você se distancia da origem de luz, mesmo se ela ainda emitir a mesma quantidade de luz em lúmens. Uma área distante verticalmente de uma origem de luz também recebe menos luz. É por isso que as regiões equatoriais da Terra são mais quentes que os polos. \n\nPor sinal, o objetivo do sensor de luz em seu smartphone é controlar o nível de luz da tela, ajustando-o de acordo com os ambientes mais claros e mais escuros. Dentro do sensor de luz, um pequeno semicondutor responde à luz recebida ao produzir uma corrente elétrica pequena, mas mensurável: um fenômeno conhecido como efeito fotoelétrico. Sensores semelhantes são usados em algumas lâmpadas de rua para ativá-las quando escurece.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Seu smartphone contém um dispositivo capaz de detectar os campos magnéticos. O nome dele é magnetômetro, ou seja, um sensor de três eixos que usa correntes elétricas para detectar a força do campo magnético nas três dimensões do espaço. Ao combinar dados dos três eixos, é possível criar um sensor da força de todo o campo magnético. \n\nAlguns magnetômetros detectam campos magnéticos usando o efeito Hall, ou seja, a tendência que os campos magnéticos têm de desviar uma carga móvel à medida que ela flui. Os magnetômetros mais modernos contam com magnetorresistores, ligas de metal que alteram sua própria resistência como resposta aos campos magnéticos. \n\nMas por que smartphones precisam de magnetômetros? Saber sua orientação no espaço é útil para apps de bússola integrada e de navegação, principalmente os que indicam trajetos passo a passo.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Ímãs, correntes elétricas e objetos de metal também influenciam o magnetômetro do seu smartphone, mas, mesmo em uma área aberta e longe de linhas de energia, ele mostra uma leitura de valor baixo e diferente de zero que representa o campo magnético da Terra.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Os objetos têm a tendência de permanecerem inertes ou de continuarem a se mover se já estiverem em movimento. Isso é chamado de inércia. A Primeira Lei de Newton expressa essa ideia formalmente: um objeto continua no estado de repouso ou de movimento a menos que seja forçado a mudar de estado por forças aplicadas a ele. \n\nQuando uma força causa o movimento de um objeto, dizemos que o objeto acelera: a velocidade dele muda ao aumentar, diminuir ou mudar de direção. A aceleração é medida como uma mudança na velocidade (metros por segundo) durante um período ou metros por segundo ao quadrado (m/s²). \n\nExiste em seu smartphone um dispositivo para medir essas alterações de movimento: um acelerômetro. Dentro de um acelerômetro, pequenas massas suspensas se movem. Mudanças no movimento causam uma variação nessas massas, da mesma forma que sua cabeça se move quando você está dentro de um carro que freia inesperadamente. Por medir essas variações sutis de inércia, um acelerômetro em um smartphone pode detectar alterações no movimento e na orientação, o que é útil para alternar entre os modos retrato e paisagem da tela, para jogar em seu smartphone e muito mais.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Você provavelmente notou uma aceleração permanente no eixo Z, mesmo com o smartphone parado sobre uma mesa. Essa é a aceleração que nós sentimos aqui na superfície da Terra por causa da tração da gravidade, que é de aproximadamente 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Sons são gerados por vibrações. Sua voz, por exemplo, vem de vibrações nas suas cordas vocais. Essas vibrações criam zonas de variação de pressão alta e baixa do ar que é expelido, da mesma forma que ocorre com as ondas circulares geradas quando uma pedra é jogada em um lago.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Todos os sons podem ser descritos de acordo com a frequência e a intensidade. \n\nIntensidade é o que você mede com o sensor de intensidade sonora do Science Journal, usando a unidade decibéis (dB). A intensidade, ou volume, depende da distância percorrida por um objeto cada vez que ele vibra. Uma intensidade maior é ouvida como um volume maior. \n\nA frequência (também conhecida como altura ou tom) de uma onda sonora equivale à taxa de vibração dela. Quanto mais rápido um objeto vibrar, maior será a frequência do som resultante. O sensor de intensidade sonora do Science Journal não mede a frequência, apenas o volume. \n\nUm fator importante é que o microfone do seu dispositivo foi desenvolvido para ser sensível às diferenças nas ondas sonoras durante um período de tempo, mas não ao tamanho absoluto de cada onda. Tentamos escolher um código que pudesse produzir números similares aos de referência mostrados abaixo, mas cada dispositivo pode fornecer números maiores ou menores, de maneira consistente. Geralmente, os cientistas calibram um sensor como este de acordo com uma medição conhecida. No momento, o Science Journal pode dizer se o volume da sua próxima viagem de trem é mais alto do que seu próximo show de rock, mas isso só poderá ser medido se você levar o mesmo dispositivo aos dois eventos. \n\nOutro ponto importante é que existem diferenças relevantes entre “intensidade sonora”, “nível de intensidade sonora” e “pressão sonora”. Para simplificar, estamos tratando todos esses conceitos da mesma forma aqui. No entanto, se você quiser se aprofundar, basta pesquisar as diferenças on-line. \n\nO som mais baixo que o ouvido humano comum pode detectar é definido como 0 dB. Uma conversa normal corresponde a cerca de 60 dB, e sons acima de cerca de 140 dB causam dor ao ouvido humano. No entanto, os sons não precisam causar dor para serem nocivos. A exposição contínua a sons de 90 dB (o volume de um aspirador de pó) pode causar perda de audição em longo prazo. \n\nA escala de decibéis é logarítmica, o que pode ser um pouco complicado: um som de 40 dB não é duas vezes mais intenso que um de 20 dB, e sim 100 vezes mais intenso. Se um alarme tocando produz 70 dB, dois alarmes não produzem 140 dB, e sim 73 dB. Como já dissemos, é uma escala estranha. \n\nFolhas ao vento - 10 dB \nSussurros a 1,5 m de distância - 20 dB \nSussurros suaves - 30 dB \nChuva - 50 dB \nConversa normal - 60 dB \nLiquidificador - 90 dB \nCarro sem silenciador - 100 dB \nGritos diretamente no ouvido - 110 dB \nTrovão - 120 dB \nBritadeira - 130 dB \nAvião decolando - 140 dB</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Sons são gerados por vibrações. Sua voz, por exemplo, é gerada por vibrações nas suas cordas vocais. Essas vibrações criam zonas de variação de alta e baixa pressão do ar que é expelido, da mesma forma que ocorre com as ondas circulares geradas quando uma pedra é jogada em um lago.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Todos os sons podem ser descritos de acordo com a frequência e a intensidade. A frequência (também conhecida como altura ou tom) de uma onda sonora equivale à taxa de vibração dela. Quanto mais rápido um objeto vibrar, maior será a frequência do som resultante. Essas vibrações são medidas em Hertz (Hz), sendo que 1 Hertz equivale a 1 vibração/segundo. \n\nOs seres humanos podem ouvir sons de 20 a 20.000 Hz. A nota mais grave de um piano produz uma frequência de 27,5 Hz, e a mais aguda produz um som com uma frequência de 4.186,01 Hz. \n\nO ponto vermelho indica o quanto a frequência detectada está perto da nota musical mais próxima. Se a frequência for baixa ou um “bemol”, o ponto aparecerá à esquerda. Se a frequência for alta ou um “sustenido”, o ponto vermelho aparecerá à direita.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">baixa frequência</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s semitons abaixo de %1$s, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s semitons abaixo de %1$s bemol, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s semitons abaixo de %1$s sustenido, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s bemol, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s sustenido, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s semitons acima de %1$s, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s semitons acima de %1$s bemol, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s semitons acima de %1$s sustenido, %2$sª oitava</string>
  <string name="pitch_high_content_description">alta frequência</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">As rotações por minuto (RPM) são uma medida da frequência de rotação ao redor de um eixo fixo durante um minuto. \n\nConforme o rotor gira, ele faz o disco do codificador girar:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Isso cria períodos de luz e de sombra no sensor que aparecem no Science Journal como uma rotação.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Os dados exibidos aqui vêm da comunicação de um sensor externo com seu smartphone pelo Bluetooth. \n\nO valor mostra a porcentagem de leitura bruta diretamente de seu microcontrolador. Em geral, essa é a porcentagem de uma queda de tensão elétrica em um sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">O Bluetooth é uma tecnologia sem fio padrão que usa ondas de rádio para transferir dados por distâncias curtas a partir de dispositivos fixos e móveis.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Os dados exibidos aqui vêm da comunicação de um sensor externo com seu smartphone pelo Bluetooth</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">O Bluetooth é uma tecnologia sem fio padrão que usa ondas de rádio para transferir dados por distâncias curtas a partir de dispositivos fixos e móveis.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Apesar de não notarmos, todos nós vivemos no fundo de um oceano profundo de ar: a atmosfera da Terra, que se estende por 40 quilômetros de altura. O peso de todo esse ar que nos empurra para baixo cria o que é chamado de pressão atmosférica. \n\nNo nível do mar, a pressão atmosférica é de quase 1 quilograma de força sobre cada centímetro quadrado: esse é o equivalente a cerca de 590 quilos em uma área do tamanho de uma folha de papel comum.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Nós não percebemos essa pressão esmagadora porque estamos acostumados a ela, mas notamos mudanças, ainda que pequenas, quando visitamos lugares em altitudes elevadas ou viajamos de avião. A pressão atmosférica também varia conforme as condições meteorológicas, diminuindo na presença de ar instável em tempestades e aumentando quando o ar se estabiliza e o céu clareia. \n\nO barômetro digital do seu smartphone mede a pressão atmosférica em hectopascais. Um hectopascal equivale a 100 pascais, e um pascal equivale a um newton de força aplicado a um metro quadrado de área. Você já deve ter ouvido os meteorologistas informarem a pressão atmosférica em milibar, que é uma unidade equivalente aos hectopascais, mas mais fácil de falar. \n\nVocê deve estar se perguntando por que um smartphone mede a pressão. A pressão atmosférica muda de maneira mensurável mesmo com pequenas alterações na elevação, como quando você sobe um lance de escadas. Por isso, um barômetro digital em um smartphone pode ajudar a detectar mudanças de local, informando, por exemplo, o andar em que você está em um edifício ou se você está na parte de cima ou de baixo de uma ponte.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Analisar</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Gravando...</string>
  <string name="live_graph_content_description">Gráfico dinâmico do sensor. Arraste para ampliar o eixo X e faça gesto de pinça para ajustar o zoom no eixo Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Gráfico do sensor. Faça gesto de pinça para ajustar o zoom, arraste para ampliar e toque duas vezes para diminuir.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opções de cartão</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">sensores disponíveis</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Informações do sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Sensor %s</string>
  <string name="heading_info_section">O que está acontecendo?</string>
  <string name="edit_note_time">Editar hora da observação</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Excluir</string>
  <string name="delete_run">Excluir</string>
  <string name="crop_run">Cortar</string>
  <string name="add_experiment_note">Adicionar observação</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Gravação %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">sensor anterior: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">próximo sensor: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Adicionar uma nova observação</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Observação excluída</string>
  <string name="snackbar_undo">Desfazer</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Adicionar observação a esta gravação</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Tirar foto da observação</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Adicionar observação</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Arquivado</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Excluir este experimento?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Tem certeza de que quer excluir este experimento? Todas as observações e gravações serão excluídas. Esta ação não pode ser desfeita.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Excluir esta gravação?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Tem certeza de que quer excluir esta gravação? As observações e os dados gravados serão excluídos. Esta ação não pode ser desfeita.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Falha ao carregar dados do sensor</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Conectar ao Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Não foi possível conectar ao sensor externo. O Bluetooth está desativado, ative-o para conectar.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Ativar Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Carregando dados do sensor…</string>
  <string name="graph_loading">Carregando gráfico...</string>
  <string name="playback_button_pause">pausar reprodução de áudio</string>
  <string name="playback_button_play">iniciar reprodução de áudio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Ativar tipos de sonificação de desenvolvedor</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Editar gravação</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Título da gravação</string>
  <string name="include_archived_trials">Mostrar gravações arquivadas</string>
  <string name="export_error">Falha na exportação.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Nenhum aplicativo instalado para abrir o arquivo CSV exportado.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Seu mundo é o laboratório.</string>
  <string name="listing_changelog">Novos recursos e melhorias:
\n\u2022 Faça o download de experimentos, fotos e registros do sensor para seu dispositivo.
\n\u2022 Suporte adicionado para conexão com as placas Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Novos recursos:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Melhorias no desempenho e correções de bugs</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensor de frequência sonora.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Exporte experimentos para um arquivo e importe-os para outros dispositivos.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Exporte fotos de um experimento.</string>
  <string name="listing__description">O Science Journal é um caderno de ciências digital gratuito criado pelo Google.
\n
\nNão importa se você é um professor de ciências ou um curioso sobre o assunto, aqui você pode guardar suas anotações, fotos e observações em um só lugar. Use os sensores no seu smartphone para medir e criar gráficos sobre fenômenos como a luz, o som e o movimento ou conecte-se a sensores externos via Bluetooth para realizar experimentos no mundo ao seu redor.
\n
\nCom o app Science Journal, é possível realizar as seguintes ações:
\n\u2022 Medir luz, som, aceleração, pressão do ar e muito mais por meio dos sensores integrados ao seu smartphone.
\n\u2022 Fazer anotações e tirar fotos para documentar seus experimentos científicos. Mais tipos de anotações serão lançados em breve.
\n\u2022 Conectar-se a sensores externos usando alguns dispositivos Arduino e Vernier com Bluetooth.
\n\u2022 Acessar seus experimentos entre dispositivos usando o Google Drive.
\n\u2022 Exportar dados do sensor registrado como arquivos CSV.
\n\u2022 Criar acionadores automatizados para registrar dados e fazer anotações.
\n\u2022 Usar a sonificação para ouvir o movimento dos seus gráficos.
\n
\nO Science Journal está disponível gratuitamente para Android, iPhone, iPad e Chromebooks compatíveis.
\n
\nAtividades educacionais oferecidas por nossos parceiros: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nPara suporte, acesse: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nCódigo aberto disponível: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Aviso de permissões:
\n\u2022 Localização: necessária para procurar dispositivos com sensores Bluetooth.
\n\u2022 Câmera: necessária para tirar fotos e documentar experimentos.
\n\u2022 Microfone: necessário para o sensor de intensidade do som.
\n\u2022 Armazenamento: necessário para acessar a galeria de fotos e inserir imagens nos experimentos.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Procurar sensores de terceiros</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Procure aplicativos compatíveis com a API de sensor de terceiros e que possibilitem a adição desses sensores aos experimentos</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Ativar temperatura ambiente</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Ativar sensor experimental de temperatura ambiente</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Ativar onda senoidal</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Ativar sensor experimental de onda senoidal sintética</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Configurações de áudio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Ativar opções adicionais de sonificação</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Selecione configurações de áudio para:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Ativar escala automática</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Desativar escala automática</string>
  <string name="autozoom_failed">Falha ao ajustar a escala automática.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Mais opções</string>
  <string name="licenses_empty">Nenhuma licença encontrada.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Definir acionadores</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Editar acionadores</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Lista de acion.</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Acionadores do %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Criar acionador</string>
  <string name="empty_trigger_list">Nenhum acionador definido</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Editar acionador</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Editar acionador %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Novo acionador %s</string>
  <string name="trigger_type_label">Tipo de acionador</string>
  <string name="trigger_when_label">Acionar quando</string>
  <string name="trigger_value_label">Valor do acionador</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Começar gravação</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Parar gravação</string>
  <string name="trigger_type_note">Fazer uma observação</string>
  <string name="trigger_type_alert">Receber alerta</string>
  <string name="trigger_when_at">Em</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Diminui abaixo de</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Subir acima de</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Estiver abaixo de</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Estiver acima de</string>
  <string name="trigger_value_hint">Valor</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Texto padrão da observação</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">O que você quer incluir na observação?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Som</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibração</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Notificação visual</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">É necessário informar um valor numérico no qual este acionador será ativado.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s quando estiver em %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s quando subir acima de %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s quando diminuir abaixo de %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s quando o sensor estiver acima de %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s quando o sensor estiver abaixo de %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Acionador excluído</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>marcou</item>
    <item>ultrapassou</item>
    <item>ficou abaixo de</item>
    <item>estiver acima de</item>
    <item>estiver abaixo de</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Acionar somente ao gravar</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">mostrar</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Não foi possível encontrar o serviço: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Gravação concluída.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Desativar acionadores</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">acionadores</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Selecione pelo menos um tipo de alerta para este acionador.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Acionador ativado</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">início do corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">fim do corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Não foi possível salvar o corte: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Teste cortado</string>
  <string name="launch_settings">Abrir configurações</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Receber alerta usando</string>
  <string name="my_devices">Meus dispositivos</string>
  <string name="available_devices">Dispositivos disponíveis</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Tempo limite de conexão</string>
  <string name="btn_expand_device">mostrar sensores do dispositivo</string>
  <string name="btn_contract_device">ocultar sensores do dispositivo</string>
  <string name="btn_expand_service">mostrar dispositivos de serviço</string>
  <string name="btn_contract_service">ocultar dispositivos de serviço</string>
  <string name="select_sensors">Selecione sensores para usar no experimento %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Sensores internos</string>
  <string name="forget_device">Esquecer este dispositivo</string>
  <string name="device_settings_for">Config. de dispositivo do %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">adicionar a experimento</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">remover do experimento</string>
  <string name="sensor_options_for">Opções do %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Atualizar o %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Mais opções</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Editar horário de início</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Editar horário de término</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Editar horário de início do teste</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Editar horário de término do teste</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Use um formato válido: h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">A hora precisa estar no período do teste</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">As gravações não podem ser cortadas para menos de 1 segundo</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Nova hora (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">O teste não pode ser cortado fora do intervalo registrado inicialmente</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Não é possível cortar o teste para menos de um segundo</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exportar…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Tempo relativo</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Observação acionada: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Observação acionada: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Bússola</string>
  <string name="compass_units">graus</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">A orientação do smartphone em relação ao campo magnético da Terra.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Você já deve saber que a Terra tem um campo magnético. Mas você sabia que seu smartphone contém um dispositivo capaz de detectar os campos magnéticos? O nome dele é magnetômetro. Você pode criar uma bússola ao combinar dados do magnetômetro com a orientação do seu smartphone no espaço. \n\nUma bússola é um magnetômetro de baixa tecnologia com uma agulha imantada que gira para se alinhar ao campo magnético circundante. Seu smartphone não tem uma bússola, mas sim um sensor de três eixos que usa correntes elétricas para detectar a força do campo magnético nas três dimensões do espaço. Mas só isso não é suficiente para criar uma bússola. \n\nPor que uma bússola precisa combinar os dados do magnetômetro com a orientação do smartphone? Saber a orientação do dispositivo permite calcular a rotação magnética mesmo quando ele não está paralelo ao campo magnético da Terra. Sabemos que a gravidade é perpendicular ao campo magnético do planeta, então podemos usar a direção da gravidade registrada pelos sensores do acelerômetro para determinar se o campo magnético está no mesmo plano que o campo magnético da Terra.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Como você deve ter notado, a bússola responde não apenas ao campo magnético da Terra, mas também a qualquer campo magnético ao redor. Ímãs, correntes elétricas e objetos de metal também influenciam o magnetômetro do seu smartphone, o que altera a leitura da bússola. Se você quiser ter certeza de que a ponta vermelha da bússola se alinha ao campo magnético da Terra, vá para uma área aberta, de preferência ao ar livre e longe de linhas de energia, e mova seu dispositivo no formato do número 8 para calibrar o magnetômetro.</string>
  <string name="text_label_details_title">Editar observação de texto</string>
  <string name="empty_text_note_error">As observações de texto não podem estar vazias</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experimentos</string>
  <string name="note_caption_hint">Adicione uma descrição</string>
  <string name="month_year_format">MMMM aaaa</string>
  <string name="linear_accelerometer">Acelerômetro linear</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">A aceleração total do smartphone em m/s², excluindo a força da gravidade</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Os objetos têm a tendência de permanecer inertes ou de continuar a se mover se já estiverem em movimento. Isso é chamado de inércia. A Primeira Lei de Newton expressa essa ideia formalmente: um objeto continua no estado de repouso ou de movimento a menos que forças sejam aplicadas a ele. \n\nQuando uma força causa o movimento de um objeto, dizemos que ele acelera, ou seja, a velocidade aumenta, diminui ou muda de direção. A aceleração é medida como uma mudança na velocidade (metros por segundo) ao longo do tempo, ou metros por segundo ao quadrado (m/s²). \n\nExiste no seu smartphone um dispositivo para medir essas alterações de movimento: um acelerômetro. Dentro dele, pequenas massas suspensas se movem. Mudanças no movimento causam uma variação nessas massas, da mesma forma que sua cabeça se move quando você está dentro de um carro que freia inesperadamente. Ao medir essas variações sutis de inércia, um acelerômetro em um smartphone pode detectar alterações no movimento e na orientação, o que é útil para alternar entre os modos retrato e paisagem da tela ao jogar no seu smartphone e muito mais.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">O sensor de acelerômetro linear combinado registra a aceleração total nos três eixos do smartphone, excluindo a gravidade.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Editar horário</string>
  <string name="add_note_button_text">Adicionar observação ao cronograma</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Adicionar nota a %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Adicione a descrição da gravação aqui</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Detalhes do instantâneo</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Detalhes da observação acionada</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Ferramentas disponíveis</string>
  <string name="tab_description_add_note">Escrever texto</string>
  <string name="tab_description_observe">Observar os sensores</string>
  <string name="tab_description_camera">Tirar foto</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Ver mais observações</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Dê um nome a este experimento</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">O nome não pode estar vazio</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Gravação em andamento</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Descrição</string>
  <string name="details_header">Detalhes</string>
  <string name="text_label_hint">Adicione uma observação</string>
  <string name="first_experiment_title">Olá! Este é o Science Journal.</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Faça observações e grave dados usando a barra de ferramentas abaixo.</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Olá! Este é o Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Encontre atividades para testar em \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Escolha uma foto do experimento</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Tirar foto</string>
  <string name="tab_description_gallery">Escolher uma imagem</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Foto tirada em %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Número da imagem selecionado %1$d. Foto tirada em %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">selecionada</string>
  <string name="gallery_selected_title">Imagens selecionadas: %1$d</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Editar foto com…</string>
  <string name="btn_show_tools">Mostrar gaveta de ferramentas</string>
  <string name="btn_expand_tools">Expandir gaveta de ferramentas</string>
  <string name="btn_hide_tools">Recolher gaveta de ferramentas</string>
  <string name="action_edit_photo">Editar foto</string>
  <string name="add_text_note">Adicionar observação</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Visualização pela câmera ao vivo</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Não é possível usar a câmera porque o Science Journal não tem permissão para acessá-la.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Não é possível usar a galeria de fotos porque o Science Journal não tem permissão para acessá-la.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Mostrar experimentos arquivados</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Ocultar experimentos arquivados</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Ocultar gravações arquivadas</string>
  <string name="snapshot_button_description">Instantâneo do sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Gravações</string>
  <string name="notification_channel_description">Status da gravação</string>
  <string name="import_failed_recording">O Science Journal está sendo usado no momento. Interrompa a gravação e tente novamente.</string>
  <string name="import_failed_file">Falha na importação. Há algo errado com este experimento.</string>
  <string name="import_failed">Ocorreu um erro desconhecido.</string>
  <string name="explore_your_world">Explore seu mundo</string>
  <string name="use_science_journal">Use o Science Journal para fazer\nexperimentos no mundo ao seu redor</string>
  <string name="get_started">Primeiros passos</string>
  <string name="sign_in_text">Os dados de experimentos do Science Journal são salvos e disponibilizados entre dispositivos por meio do Google Drive. Para ter acesso a eles, é necessário fazer login em uma Conta do Google.Caso você tenha dados neste dispositivo, faça login para salvar seus experimentos no Google Drive. Eles são armazenados em uma pasta chamada \u201CScience Journal\u201C no Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">As configurações atuais do dispositivo foram aplicadas a esta conta</string>
  <string name="sign_in_button">Fazer login</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Saiba mais</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Continuar sem fazer login</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">O Science Journal está desativado</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">O administrador do domínio precisa ativar o Science Journal no Admin Console do Google.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Alternar contas</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Fazer backup no Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Olá, no momento você tem %1$d experimento armazenado neste dispositivo.\n\nPara continuar, selecione uma opção:</item>
    <item quantity="other">Olá, no momento você tem %1$d experimentos armazenados neste dispositivo.\n\nPara continuar, selecione uma opção:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Salvar todos os experimentos</string>
  <string name="drive_choice_text">Todos os experimentos serão adicionados ao Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Excluir todos os experimentos</string>
  <string name="delete_choice_text">Nenhum experimento será adicionado ao Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Selecionar opções para salvar</string>
  <string name="select_choice_text">Escolher os experimentos para salvar no Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Excluir todos os experimentos?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Todos os experimentos neste dispositivo serão excluídos, incluindo os arquivados. Essa ação não pode ser desfeita.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Excluir tudo</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Reivind. experimentos antigos</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Há %1$d experimentos que não foram reivindicados neste dispositivo.</item>
    <item quantity="other">Há %1$d experimentos que não foram reivindicados neste dispositivo.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Reivindicar experimentos</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Reivindicar experimentos</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Experimentos não reivindicados</string>
  <string name="claim_failed">Falha na reivindicação. Envie feedback no menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Sem espaço em disco para reivindicar experimentos.</string>
  <string name="sync_failed">Falha ao sincronizar. Repita a ação ou envie feedback.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Adic. experimentos ao Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Não é possível editar experimentos. Permanecerão até reivindicados ou excluídos</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Adicionar experimento ao Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Adicionar ao Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Adicionar ao Google Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Experimento adicionado a %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Compartilhar experimento</string>
  <string name="download_btn_content_description">Fazer o download do experimento</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Excluir experimento</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Reivindicar tudo</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">%1$d experimento será adicionado ao Google Drive</item>
    <item quantity="other">Todos os %1$d experimentos serão adicionados ao Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Reivindicação</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Excluir tudo</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Usar sem uma conta</string>
  <string name="action_sync_start">Sincronizando a biblioteca com o Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Remover a imagem da capa</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Quer remover a imagem da capa?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Quer mesmo remover a imagem da capa? Essa ação não pode ser desfeita.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Não é possível acessar o Google Drive. Verifique sua conexão.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s/%2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Crie um novo experimento</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Faça anotações, grave dados ou tire fotos para organizar seus insights e suas observações</string>
  <string name="download_copy_action">Fazer o download</string>
  <string name="saved_to_device_text">Salva na pasta Downloads.</string>
  <string name="download_options_title">Fazendo o download…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Falha no download</string>
  <string name="storage_permission_needed">Requer permissões de armazenamento para download</string>
  <string name="download_started">Seu download foi iniciado. Os detalhes do arquivo estarão na notificação da conclusão do download</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Downloads</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Salvos</string>
  <string name="text_note">Texto</string>
  <string name="sensor_note">Sensores</string>
  <string name="camera_note">Câmera</string>
  <string name="gallery_note">Galeria</string>
  <string name="snapshot">Instantâneo</string>
  <string name="more">Mais</string>
  <string name="add_sensor_card">Adicionar sensor</string>
  <string name="add_notes">Adicionar mais observações</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galeria</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Adicionar fotos da sua biblioteca</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Desenho</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Adicionar notas do desenho</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Rastreador de velocidade</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Usando realidade aumentada, rastreie e faça a medição de objetos</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Ajustar para a leitura</string>
  <string name="ar_detecting_image">Detectando imagem</string>
  <string name="ar_not_tracking">Não está rastreando</string>
  <string name="action_bar_text_note">Criar nota em texto</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Criar gravação de sensor</string>
  <string name="action_bar_gallery">Selecionar imagens</string>
  <string name="action_bar_more">Mais observações</string>
  <string name="note_saved">Sua nota foi salva</string>
  <string name="note_saved_action">Ver</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Saiba mais</string>
  <string name="dismiss_button_text">Dispensar</string>
</resources>
