<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Phản hồi</string>
  <string name="action_about">Giới thiệu</string>
  <string name="action_save">Lưu</string>
  <string name="action_edit">Chỉnh sửa</string>
  <string name="action_archive_experiment">Lưu trữ thí nghiệm</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Không lưu trữ thí nghiệm</string>
  <string name="action_archive_run">Lưu trữ</string>
  <string name="action_unarchive_run">Hủy lưu trữ</string>
  <string name="action_delete">Xóa</string>
  <string name="sine_wave">Sóng hình sin</string>
  <string name="vel">Vận tốc</string>
  <string name="acc_x">Gia tốc kế X</string>
  <string name="acc_y">Gia tốc kế Y</string>
  <string name="acc_z">Gia tốc kế Z</string>
  <string name="ambient_light">Ánh sáng xung quanh</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Từ kế</string>
  <string name="barometer">Khí áp kế</string>
  <string name="ambient_temperature">Nhiệt độ xung quanh</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Đã xảy ra lỗi khi kết nối với nguồn này: %1s</string>
  <string name="action_retry">Thử lại</string>
  <string name="decibel">Cường độ âm thanh</string>
  <string name="pitch">Cao độ</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Thêm ghí chú thí nghiệm</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Thêm ghi chú lượt thử</string>
  <string name="btn_record_description">Bắt đầu ghi</string>
  <string name="btn_stop_description">Dừng ghi</string>
  <string name="btn_record_label">Ghi lại</string>
  <string name="btn_stop_label">Dừng</string>
  <string name="unknown_sensor">Cảm biến không xác định</string>
  <string name="recording_start_failed">Không thể bắt đầu ghi, vui lòng thử lại</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Không thể bắt đầu ghi do một cảm biến đã bị ngắt kết nối. Vui lòng thử lại.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Dữ liệu hiện không được ghi</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Một hoặc nhiều cảm biến của bạn không ghi bất kỳ dữ liệu nào. Bạn có muốn hủy quá trình ghi này không?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Tiếp tục</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Hủy ghi</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Không thể dừng ghi do một cảm biến đã bị ngắt kết. Bạn có muốn hủy bản ghi này không?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Không thể dừng ghi hoặc lưu lượt thử. Vui lòng thử lại.</string>
  <string name="label_failed_save">Không lưu được.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d giây</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d phút %2$d giây</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d giây</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d phút %2$d giây</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Ảnh từ bản ghi</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Xem trước ghi chú ảnh</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Hiển thị ngăn điều hướng</string>
  <string name="navigation_item_activities">Hoạt động</string>
  <string name="browser_not_found">Hãy cài đặt một trình duyệt web lên thiết bị để xem đường liên kết này.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Cài đặt</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Tùy chọn thử nghiệm</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Cài đặt cảm biến</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Quên</string>
  <string name="progress_scanning">Đang quét…</string>
  <string name="action_refresh">Làm mới</string>
  <string name="no_options_title">Không có tùy chọn cho %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Không có tùy chọn nào có thể đặt cho %1$s</string>
  <string name="options_message">Đặt tùy chọn cho %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Đặt tần số sóng hình sin theo mili giây:</string>
  <string name="graph_name">biểu đồ</string>
  <string name="graph_options">Tùy chọn biểu đồ</string>
  <string name="graph_options_title">Tùy chọn biểu đồ</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Độ mượt</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Kích thước làm mờ</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Loại làm mờ</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Độ lệch chuẩn</string>
  <string name="blur_type_average">Trung bình</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Biểu đồ Gauss</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Bật âm thanh</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Tắt âm thanh</string>
  <string name="stat_min">Tối thiểu</string>
  <string name="stat_max">Tối đa</string>
  <string name="stat_average">Trung bình</string>
  <string name="stat_average_label">Trung bình</string>
  <string name="stat_duration">Thời lượng</string>
  <string name="stat_unknown">Không xác định</string>
  <string name="btn_reset_description">Chuyển đến hiện tại</string>
  <string name="export_action">Chia sẻ</string>
  <string name="send_copy_action">Gửi bản sao</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Lưu vào…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Gửi thí nghiệm</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Chia sẻ ảnh cho…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Tiếp tục chia sẻ</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Vẫn tải xuống</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Hủy</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Thử nghiệm này chưa tải hết dữ liệu xuống. Việc chia sẻ bản sao ngay bây giờ sẽ khiến bản sao đó thiếu các dữ liệu này</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Thí nghiệm này có dữ liệu chưa đồng bộ hóa. Nếu bạn tải bản sao về ngay lúc này, thì bản sao đó sẽ không có dữ liệu này</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Thiếu dữ liệu</string>
  <string name="settings_version_title">Phiên bản</string>
  <string name="settings_open_source_title">Giấy phép nguồn mở</string>
  <string name="cannot_scan_message">Để truy cập thiết bị bên ngoài (“Cảm biến Science Journal”) bằng Science Journal, trước tiên bạn phải bật Bluetooth. Để khám phá Cảm biến Science Journal, Android cũng yêu cầu bạn cấp quyền truy cập vào vị trí của bạn vì các thiết bị Bluetooth khác có thể truyền thông tin vị trí của chúng trong khi khám phá thiết bị. Tuy nhiên, Science Journal sẽ lưu trữ hoặc sử dụng thông tin vị trí này và Cảm biến Science Journal không truyền thông tin vị trí.</string>
  <string name="btn_request_location">Bật truy cập vị trí</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Bật Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Hoàn tác</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Chọn ảnh</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Thí nghiệm mới</string>
  <string name="archived_experiment_message">Thí nghiệm được lưu trữ.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Thí nghiệm đã chuyển ra khỏi mục lưu trữ.</string>
  <string name="archived_run_message">Đã lưu bản ghi.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Đã chuyển bản ghi ra khỏi thư mục lưu trữ.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (được lưu trữ)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Tiêu đề thí nghiệm</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Cập nhật thí nghiệm</string>
  <string name="experiment_save_failed">Không lưu được thí nghiệm. Vui lòng thử lại sau.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Thêm thẻ cảm biến mới</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Cài đặt cảm biến</string>
  <string name="sensor_options">Tùy chọn cảm biến</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Hiển thị danh sách cảm biến</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Ẩn danh sách cảm biến</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Đóng thẻ</string>
  <string name="learn_more_button">Tìm hiểu thêm</string>
  <string name="default_experiment_name">Thí nghiệm chưa đặt tên</string>
  <string name="empty_project">Bạn không có thí nghiệm nào</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Khoảng thời gian tần số (theo mili giây)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Bộ lọc tần số (theo đơn vị cảm biến)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Hiển thị tần số</string>
  <string name="options_load_error">Lỗi tải tùy chọn</string>
  <string name="dev_tools_title">Bật công cụ thí nghiệm</string>
  <string name="dev_tools_summary">Hiển thị các công cụ chỉ dành cho thử nghiệm của nhà phát triển</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Bật phát hiện rò rỉ bộ nhớ</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Thay đổi cho cài đặt này chỉ có hiệu lực sau khi đóng ứng dụng.</string>
  <string name="default_sonification">Mặc định</string>
  <string name="amplitude">Độ lớn</string>
  <string name="notes">Ghi chú</string>
  <string name="scale">Thang đo</string>
  <string name="conductor">Chất dẫn</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Bạn chưa có quan sát nào</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Cảm biến</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Vòng quay</string>
  <string name="sensor_raw">Thô</string>
  <string name="sensor_custom">Tùy chỉnh</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Ghim</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Tần số</string>
  <string name="feedback_error_message">Không thể gửi phản hồi.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Gia tốc của điện thoại chuyển động trái phải tính theo m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Gia tốc của điện thoại chuyển động tiến lùi theo m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Gia tốc của điện thoại chuyển động lên xuống theo m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Cường độ âm thanh được đo bằng decibel (dB) nối với cảm biến âm thanh hoặc micrô.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Cao độ của âm thanh, được đo bằng hertz (Hz), truyền tới cảm biến âm thanh hoặc micrô.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Lượng ánh sáng, đo bằng lux nối với cảm biến ánh sáng môi trường xung quanh.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Cường độ trường địa từ của môi trường xung quanh trong Microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Một cảm biến bên ngoài đang hiển thị dữ liệu ở đây dựa trên cài đặt tùy chỉnh.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Số vòng quay trên phút</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Phần trăm chỉ số đọc thô từ cảm biến bên ngoài.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Áp suất khí quyển được đo bằng hectopascal (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Cảm biến ánh sáng môi trường xung quanh đo ánh sáng theo đơn vị lux, một số đo chiếu sáng phụ thuộc vào lượng ánh sáng đi vào và vùng trải sáng. \n\nMột tuần trăng tròn cung cấp khoảng 1 lux ánh sáng, một phòng khách thông thường được chiếu đèn khoảng 50 lux, chiếu sáng lớp học, bình minh và hoàng hôn khoảng 400 lux, ánh sáng hàng ngày (ánh sáng gián tiếp) trên 10.000 lux và ánh sáng trực tiếp trên 30.000 lux. \n\nLux là đơn vị mà hầu hết chúng ta đều không quen. Khi chúng ta mua bóng đèn, chúng ta thường mua theo watt—nhưng công suất của bóng đèn không cho biết độ sáng của bóng đèn mà chỉ cho biết mức năng lượng mà bóng đèn sử dụng. Lumen là đơn vị đo ánh sáng tốt hơn giúp chúng ta khi mua bóng đèn; đơn vị này sẽ cho bạn biết bóng đèn thực sự tạo ra mức sáng là bao nhiêu. Trong khi đó, lux cho bạn biết lượng ánh sáng đến một vùng cụ thể.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Vì ánh sáng khuếch tán khi di chuyển nên số lux giảm xuống khi bạn tránh xa nguồn sáng, mặc dù nguồn sáng đó vẫn phát ra cùng một lượng ánh sáng theo đơn vị lumen. Một vùng nghiêng khỏi nguồn sáng cũng nhận được ít ánh sáng hơn—đây là lý do các vùng xích đạo lại ấm hơn nhiều so với các cực lạnh giá. \n\nTheo cách này, mục đích của cảm biến ánh sáng trong điện thoại là kiểm soát mức sáng của màn hình, điều chỉnh thích hợp với môi trường tối và sáng. Bên trong cảm biến ánh sáng, một bán dẫn nhỏ phản hồi ánh sáng đi vào bằng cách tạo ra một dòng điện nhỏ nhưng có thể đo được—một hiện tượng được biết đến là hiệu ứng điện quang. Các cảm biến tương tự được dùng trong một số đèn đường để bật chúng khi trời tối.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Điện thoại có một thiết bị được thiết kế để phát hiện từ trường: đó là từ kế. Cảm biến ba trục rất nhỏ này sử dụng dòng điện để phát hiện cường độ từ trường trong ba chiều của không gian. Khi kết hợp dữ liệu từ tất cả ba trục, chúng ta có thể tạo ra cảm biến cường độ từ trường tổng thể. \n\nMột số từ kế phát hiện từ trường bằng hiệu ứng Hall — các từ trường có xu hướng làm chệch hướng điện tích chuyển động khi điện tích chạy qua. Các từ kế mới hơn dựa vào từ điện trở, hợp kim kim loại thay đổi điện trở để phản hồi từ trường. \n\nVì sao điện thoại cần từ kế? Biết được hướng trong không gian sẽ hữu ích cho la bàn và ứng dụng dẫn đường tích hợp, đặc biệt là những ứng dụng tìm kiếm thông tin để đưa ra hướng dẫn chỉ đường theo từng bước rẽ.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Nam châm, dòng điện và các vật thể kim loại sẽ dễ dàng dẫn hướng từ kế của điện thoại theo nhiều hướng khác nhau. Nhưng ngay cả ở giữa một khu vực trống thì từ kế trong điện thoại của bạn sẽ luôn hiển thị giá trị thấp không bao giờ bằng 0: đó chính là từ trường Trái Đất!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Các đối tượng có xu hướng đứng yên hay tiếp tục di chuyển nếu chúng đang di chuyển—chúng tôi gọi xu hướng này là quán tính. Định luật thứ nhất của Newton chính thức thể hiện ý tưởng này: Một đối tượng tiếp tục trạng thái chuyển động hoặc đứng yên của mình trừ khi có lực không cân bằng tác động lên. \n\nKhi một lực không cân bằng khiến đối tượng chuyển động, chúng ta nói đối tượng đó có gia tốc: vận tốc hay tốc độ thay đổi—bằng cách tăng tốc, giảm tốc hay thay đổi hướng. Gia tốc được đo dưới dạng thay đổi vận tốc (m/s) theo thời gian hoặc mét trên giây bình phương (m/s²). \n\nĐiện thoại của bạn có thiết bị để đo những thay đổi về chuyển động này—gọi là gia tốc kế. Bên trong một gia tốc kế, các khối lượng treo nhỏ chuyển động tự do. Thay đổi về chuyển động khiến những khối lượng này thay đổi mặc dù đầu bạn luôn có xu hướng gập về phía trước khi ngồi trong một chiếc xe dừng đột ngột. Khi đo những thay đổi quán tính tinh tế này, một gia tốc kế trong điện thoại có thể phát hiện thay đổi về chuyển động và hướng, hữu ích để chuyển màn hình từ chế độ ngang sang chế độ dọc để phát trò chơi trên điện thoại của bạn và hơn thế nữa.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Bạn có thể nhận thấy gia tốc liên tục ở trục Z, ngay cả khi điện thoại nằm yên trên bàn. Đây là gia tốc chúng ta gặp ở bề mặt trái đất do sức hút của trọng lực, khoảng 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Âm thanh do sự rung động tạo ra. Chẳng hạn, giọng nói của bạn là do các dây thanh âm của cổ họng rung lên. Những rung động này tạo nên các vùng áp lực không khí cao và thấp thay thế di chuyển ra bên ngoài — gần giống với việc mở rộng gợn sóng hình tròn do ném một viên sỏi vào ao.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Tất cả âm thanh đều có thể diễn tả được về mặt tần số và cường độ. \n\nCường độ là chỉ số bạn đo được ở đây bằng cảm biến cường độ âm thanh của Science Journal theo đơn vị deciben (dB). Cường độ (hay âm lượng) phụ thuộc vào khoảng cách mà vật thể rung di chuyển mỗi lần rung. Chúng ta nghe thấy cường độ lớn hơn khi âm lượng tăng lên. \n\nTần số (còn gọi là cao độ hoặc tông) của sóng âm thanh tương đương với tốc độ rung của nó. Vật thể rung càng nhanh thì cao độ của âm thanh thu được càng cao. Cảm biến cường độ âm thanh của Science Journal không đo tần số mà chỉ đo âm lượng. \n\nMột điều quan trọng cần biết là micrô trong thiết bị của bạn được thiết kế để phản ứng rất nhạy với sự khác biệt về sóng âm theo thời gian chứ không phải theo kích thước tuyệt đối của mỗi sóng âm. Chúng tôi đã thử chọn mã có khả năng tạo ra trị số giống như các giá trị tham chiếu minh họa bên dưới nhưng mỗi thiết bị có thể cho kết quả luôn là giá trị cao hơn hoặc thấp hơn. Thông thường, các nhà khoa học sẽ hiệu chuẩn loại cảm biến như vậy đến giá trj đã xác định. Hiện tại, ứng dụng Science Journal có thể cho bạn biết liệu chuyến đi tàu sắp tới của bạn có âm lượng to hơn buổi hòa nhạc rock sắp tới không nhưng với điều kiện là bạn phải mang cùng một chiếc điện thoại đến cả hai sự kiện này. \n\nMột điều nữa cần biết là “cường độ âm thanh”, “mức cường độ âm thanh” và “áp suất âm thanh” có nhiều điểm khác biệt quan trọng. Ở đây, chúng tôi coi cả ba khái niệm này là một nhưng nếu bạn muốn tìm hiểu sâu hơn thì vẫn có nhiều tài nguyên trực tuyến giải thích về các điểm khác nhau này. \n\nÂm thanh yên tĩnh nhất mà tai của một người bình thường có thể phát hiện được xác định ở mức 0 dB. Một cuộc trò chuyện bình thường tương ứng với khoảng 60 dB và âm thanh trên mức 140 dB sẽ gây đau cho tai người. Tuy nhiên, không chỉ âm thanh gây đau mới là âm thanh có hại. Liên tục tiếp xúc với âm thanh 90 dB (xấp xỉ âm lượng của máy hút bụi) dần dần có thể làm giảm thính lực. \n\nThang đo decibel là thang đo lôgarít nên sẽ có một số điểm phức tạp: Nguồn âm thanh 40 dB không mạnh gấp hai lần nguồn âm thanh 20 dB mà mạnh hơn gấp 100 lần. Trong khi đó, nếu một chiếc đồng hồ báo thức đang reo tạo ra 70 dB thì hai chiếc đồng hồ báo thức đang reo không tạo ra 140 dB mà tạo ra 73 dB. Như chúng tôi đã nói, đây không phải thang đo thông thường. \n\n10 dB tương ứng với tiếng lá rơi xào xạc \n20 dB là tiếng thầm thì cách 5 feet (1,5 mét) \n30 dB là tiếng thì thầm khe khẽ \n50 dB là tiếng mưa rơi \n60 dB là tiếng nói chuyện bình thường \n90 dB là tiếng máy xay sinh tố \n100 dB là tiếng xe hơi không có bộ giảm thanh \n110 dB là tiếng hét vào tai \n120 dB là tiếng sấm \n130 dB là tiếng búa khoan \n140 dB là tiếng máy bay cất cánh</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Âm thanh là do sự rung động tạo ra. Chẳng hạn, giọng nói của bạn là do các dây thanh âm của cổ họng rung lên. Những rung động này tạo nên các vùng áp suất không khí cao và thấp xen kẽ di chuyển ra bên ngoài — gần giống với hiện tượng gợn sóng thành những vòng tròn lan rộng khi ném một viên sỏi vào ao.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Tất cả âm thanh đều có thể diễn tả được về mặt tần số và cường độ. Tần số (còn gọi là cao độ hoặc tông) của sóng âm thanh tương đương với tốc độ rung của nó. Vật thể rung càng nhanh thì cao độ của âm thanh thu được càng cao. Chúng tôi đo những rung động này bằng Hertz (Hz) trong đó 1 Hertz = 1 rung động/giây. \n\nCon người có thể nghe âm thanh trong phạm vi từ 20 đến 20.000 Hz. Phím trầm nhất trên đàn dương cầm sinh ra âm thanh có tần số 27,5 Hz và phím bổng nhất sinh ra âm thanh có tần số 4186,01 Hz. \n\nDấu chấm màu đỏ biểu thị cao độ được phát hiện cách nốt nhạc gần nhất bao nhiêu. Nếu cao độ nhỏ hơn/thấp hơn, thì dấu chấm sẽ xuất hiện ở bên trái. Nếu cao độ lớn hơn/cao hơn, thì dấu chấm sẽ xuất hiện ở bên phải.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">âm thấp</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s thấp hơn nửa cung so với %1$s, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s thấp hơn nửa cung so với %1$s giáng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s thấp hơn nửa cung so với %1$s thăng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s giáng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s thăng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s cao hơn nửa cung so với %1$s, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s cao hơn nửa cung so với %1$s giáng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s cao hơn nửa cung so với %1$s thăng, quãng tám %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">âm cao</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Số vòng trên phút (RPM) là đơn vị đo tần suất quay xung quanh một trục cố định trong một phút. \n\nKhi máy quay gió xoay, nó sẽ xoay quanh đĩa bộ mã hóa:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Điều này tạo ra các kỳ sáng tối trên cảm biến đăng ký trong Science Journal dưới dạng chuyển động quay.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Dữ liệu hiển thị ở đây là từ cảm biến bên ngoài giao tiếp với điện thoại thông qua Bluetooth. \n\nGiá trị này cho biết phần trăm chỉ số đọc thô ngay từ bộ vi điều khiển. Đây thường là phần trăm sụt áp trên cảm biến.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth là chuẩn công nghệ không dây dùng sóng radio để trao đổi dữ liệu qua khoảng cách ngắn từ thiết bị cố định và thiết bị di động.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Dữ liệu hiển thị ở đây là từ cảm biến bên ngoài giao tiếp với điện thoại thông qua Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth là chuẩn công nghệ không dây dùng sóng radio để trao đổi dữ liệu qua khoảng cách ngắn từ thiết bị cố định và thiết bị di động.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Mặc dù ít khi chúng ta chú ý đến điều này nhưng tất cả chúng ta đang sống ở dưới đáy sâu của một đại dương không khí: Khí quyển của Trái đất kéo dài lên phía trên với độ cao khoảng 40 km (130.000 feet). Trọng lượng của toàn bộ lượng khí đó đẩy xuống chúng ta và tạo ra cái gọi là áp suất khí quyển. \n\nỞ mực nước biển, áp suất khí quyển tác dụng một lực khoảng 14 pound lên mỗi inch vuông, tương đương khoảng 1.300 pound lên một vùng có kích thước bằng tờ giấy thông thường.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Chúng ta không cảm nhận được áp suất nén này vì chúng ta đã quen với nó — tức là, cho đến khi áp suất thay đổi, thậm chí chỉ là một chút khi chúng ta đến độ cao hoặc ngồi trên máy bay. Áp suất khí quyển cũng thay đổi theo điều kiện thời tiết. Áp suất giảm xuống khi không khí không ổn định hoặc khi trời có bão và tăng lên khi không khí ổn định và bầu trời quang đãng. \n\nKhí áp kế kỹ thuật số trong điện thoại của bạn đo áp suất khí quyển theo hectopascal. (Một hectopascal bằng 100 pascal, trong đó pascal là một newton lực tác dụng lên một mét vuông diện tích). Có thể bạn đã nghe các đài dự báo thời tiết nói đến áp suất khí quyển theo mili bar — đơn vị nghe có vẻ thân thiện hơn này tương đương với hectopascal. \n\nBạn có thể tự hỏi: Tại sao một chiếc điện thoại có thể đo áp suất? Áp suất khí quyển thay đổi ở mức có thể đo được ngay cả khi có thay đổi rất nhỏ về độ cao, chẳng hạn khi bạn leo cầu thang. Vì vậy, khí áp kế kỹ thuật số trong một chiếc điện thoại có thể giúp phát hiện thay đổi về địa điểm, chẳng hạn như cho biết bạn đang ở tầng nào của một tòa nhà hoặc bạn đang lái xe ở sàn trên hay sàn dưới của một cây cầu.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Đánh giá</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Đang ghi…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Biểu đồ cảm biến trực tiếp. Kéo để di chuyển trục X, chụm để thu phóng trục Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Biểu đồ cảm biến. Chụm để thu phóng và kéo để di chuyển, nhấn đúp để thu nhỏ.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Tùy chọn thẻ</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">các cảm biến hiện có</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Thông tin cảm biến</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Cảm biến %s</string>
  <string name="heading_info_section">Điều gì đang diễn ra?</string>
  <string name="edit_note_time">Chỉnh sửa thời gian ghi chú</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Xóa</string>
  <string name="delete_run">Xóa</string>
  <string name="crop_run">Cắt</string>
  <string name="add_experiment_note">Thêm ghi chú</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Bản ghi %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">cảm biến trước: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">cảm biến tiếp theo: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Thêm một ghi chú mới</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Đã xóa ghi chú</string>
  <string name="snackbar_undo">Hoàn tác</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Thêm ghi chú vào bản ghi này</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Chụp ảnh ghi chú</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Thêm ghi chú</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Đã lưu trữ</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Xóa thí nghiệm này?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Bạn có chắc chắn muốn xóa thí nghiệm này không? Tất cả các bản ghi và ghi chú của thí nghiệm sẽ bị xóa. Sau đó, bạn sẽ không thể hoàn tác hành động này.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Bạn muốn xóa bản ghi này?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Bạn có chắc chắn muốn xóa bản ghi này không? Dữ liệu và ghi chú đã ghi sẽ bị xóa. Sau đó, bạn sẽ không thể hoàn tác hành động này.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Không tải được dữ liệu cảm biến</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Kết nối với Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Không thể kết nối với cảm biến bên ngoài: Bluetooth đã bị tắt. Hãy bật Bluetooth để kết nối với cảm biến bên ngoài.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Bật Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Đang tải dữ liệu cảm biến…</string>
  <string name="graph_loading">Đang tải biểu đồ…</string>
  <string name="playback_button_pause">tạm dừng phát lại âm thanh</string>
  <string name="playback_button_play">bắt đầu phát lại âm thanh</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Bật loại truyền tin qua âm dành cho nhà phát triển</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Chỉnh sửa bản ghi</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Tiêu đề bản ghi</string>
  <string name="include_archived_trials">Hiện các bản ghi đã lưu</string>
  <string name="export_error">Không xuất được.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Không có ứng dụng nào được cài đặt để xử lý xuất tệp CSV.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Thí nghiệm trong thế giới của bạn.</string>
  <string name="listing_changelog">Các điểm cải tiến và tính năng mới:
\n\u2022 Tải các thí nghiệm, hình ảnh và bản ghi cảm biến về thiết bị.
\n\u2022 Tăng cường hỗ trợ để kết nối đến các bo mạch Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Các tính năng mới:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Cải tiến hiệu suất và bản sửa lỗi.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Cảm biến cao độ của âm thanh.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Xuất các thí nghiệm thành một tệp và nhập vào các thiết bị khác.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n • Xuất hình ảnh từ thí nghiệm.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal là sổ tay khoa học kỹ thuật số miễn phí mà Google mang đến cho bạn.
\n
\nDù bạn là giáo viên dạy môn khoa học hay là người thích thực hiện thí nghiệm khoa học tại nhà, thì bạn đều có thể lưu giữ tất cả ghi chú, hình ảnh và kết quả quan sát ở cùng một nơi thuận tiện. Hãy sử dụng cảm biến trong điện thoại để đo và lập biểu đồ cho các hiện tượng, chẳng hạn như ánh sáng, âm thanh và chuyển động hoặc kết nối với các cảm biến bên ngoài thông qua bluetooth để tiến hành thí nghiệm về thế giới quanh bạn.
\n
\nVới ứng dụng Science Journal, bạn có thể:
\n\u2022 Đo ánh sáng, âm thanh, gia tốc, áp suất không khí và nhiều hiện tượng khác bằng cảm biến tích hợp sẵn trong điện thoại.
\n\u2022 Ghi chép và chụp ảnh để lưu hồ sơ về các thí nghiệm khoa học. Các loại ghi chú khác sẽ sớm ra mắt!
\n\u2022 Kết nối với cảm biến bên ngoài bằng một số thiết bị Arduino và Vernier chọn lọc đã bật Bluetooth.
\n\u2022 Truy cập vào các thí nghiệm bằng nhiều thiết bị bằng cách sử dụng Google Drive.
\n\u2022 Xuất dữ liệu cảm biến đã ghi thành tệp CSV.
\n\u2022 Tạo trình kích hoạt tự động để ghi dữ liệu và ghi chép.
\n\u2022 Sử dụng phương thức truyền thông tin qua âm thanh để nghe chuyển động của các biểu đồ.
\n
\nScience Journal được cung cấp miễn phí trên Android, iPhone, iPad và các thiết bị Chromebook có khả năng tương thích khác.
\n
\nBạn có thể xem các hoạt động giáo dục do đối tác của chúng tôi thực hiện tại đây: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nĐể được hỗ trợ, hãy truy cập vào: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nMã nguồn mở có sẵn tại: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Thông báo quyền:
\n\u2022 Vị trí: cần có quyền truy cập vào vị trí để quét tìm thiết bị cảm biến bluetooth.
\n\u2022 Máy ảnh: cần có quyền truy cập vào máy ảnh để chụp ảnh và lưu hồ sơ về thí nghiệm.
\n\u2022 Micrô: cần có quyền sử dụng micrô cho cảm biến cường độ âm thanh.
\n\u2022 Bộ nhớ: cần có quyền truy cập vào bộ nhớ để truy cập vào thư viện ảnh và chèn ảnh vào thí nghiệm.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Quét tìm các cảm biến của bên thứ ba</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Tìm các ứng dụng hỗ trợ API cảm biến của bên thứ ba và cho phép thêm các cảm biến đó vào thí nghiệm.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Bật nhiệt độ xung quanh</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Bật cảm biến nhiệt độ xung quanh trong thí nghiệm</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Bật sóng hình sin</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Bật cảm biến sóng hình sin tổng hợp trong thí nghiệm</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Cài đặt âm thanh</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Dù bật tùy chọn truyền tin qua âm bổ sung hay không</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Chọn cài đặt âm thanh cho:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Bật thang đo tự động</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Tắt thang đo tự động</string>
  <string name="autozoom_failed">Không điều chỉnh được thang đo tự động.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Tùy chọn khác</string>
  <string name="licenses_empty">Không tìm thấy giấy phép.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Đặt bộ khởi động</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Chỉnh sửa bộ khởi động</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Danh sách bộ khởi động</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Bộ khởi động cho %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Tạo bộ khởi động</string>
  <string name="empty_trigger_list">Chưa đặt bộ khởi động nào</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Chỉnh sửa bộ khởi động</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Chỉnh sửa bộ khởi động %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Bộ khởi động %s mới</string>
  <string name="trigger_type_label">Loại bộ khởi động</string>
  <string name="trigger_when_label">Khởi động khi</string>
  <string name="trigger_value_label">Giá trị bộ khởi động</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Bắt đầu ghi</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Dừng ghi</string>
  <string name="trigger_type_note">Ghi chú</string>
  <string name="trigger_type_alert">Thông báo cho tôi</string>
  <string name="trigger_when_at">Tại</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Giảm xuống dưới mức</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Tăng trên mức</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Dưới mức</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Trên mức</string>
  <string name="trigger_value_hint">Giá trị</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Văn bản ghi chú mặc định</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Ghi chú của bạn phải cho biết điều gì?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Âm thanh</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Rung</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Thông báo bằng hình ảnh</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Bạn phải nhập giá trị số để kích hoạt bộ khởi động này.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s tại %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s khi tăng trên mức %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s khi giảm xuống dưới mức %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s khi cảm biến ở trên mức %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s khi cảm biến ở dưới mức %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Bộ khởi động đã bị xóa</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>tại</item>
    <item>tăng trên mức</item>
    <item>giảm dưới mức</item>
    <item>trên mức</item>
    <item>dưới mức</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Chỉ khởi động khi ghi</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">hiển thị</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Không thể tìm thấy dịch vụ: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Ghi đã hoàn tất.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Tắt bộ khởi động</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">các bộ khởi động</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Bạn phải chọn ít nhất một loại cảnh báo cho trình kích hoạt này.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Bộ khởi động được kích hoạt</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">đầu phần cắt: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">cuối phần cắt: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Không thể lưu phần cắt: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Lượt thử bị cắt</string>
  <string name="launch_settings">Khởi chạy cài đặt</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Thông báo cho tôi bằng</string>
  <string name="my_devices">Thiết bị của tôi</string>
  <string name="available_devices">Các thiết bị hiện có</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Hết thời gian kết nối</string>
  <string name="btn_expand_device">hiển thị cảm biến của thiết bị</string>
  <string name="btn_contract_device">ẩn cảm biến của thiết bị</string>
  <string name="btn_expand_service">hiển thị thiết bị dịch vụ</string>
  <string name="btn_contract_service">ẩn thiết bị dịch vụ</string>
  <string name="select_sensors">Chọn cảm biến cần sử dụng trong %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Cảm biến bên trong</string>
  <string name="forget_device">Quên thiết bị này</string>
  <string name="device_settings_for">Cài đặt thiết bị cho %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">thêm vào thí nghiệm</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">xóa khỏi thí nghiệm</string>
  <string name="sensor_options_for">Tùy chọn cho %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Làm mới %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Tùy chọn khác</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Chỉnh sửa thời gian bắt đầu</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Chỉnh sửa thời gian kết thúc</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Chỉnh sửa thời gian bắt đầu lượt thử</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Chỉnh sửa thời gian kết thúc lượt thử</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Sử dụng một định dạng hợp lệ, h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Thời gian phải trong phạm vi lượt thử</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Không thể cắt các bản ghi xuống thời lượng dưới một giây</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Thời gian mới (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Không thể cắt lượt thử bên ngoài phạm vi đã ghi ban đầu</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Không thể cắt lượt thử xuống dưới một giây</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Xuất…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Thời gian tương đối</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Ghi chú được kích hoạt: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Ghi chú được kích hoạt: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">La bàn</string>
  <string name="compass_units">độ</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Hướng của điện thoại tương ứng với từ trường Trái Đất.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Có lẽ bạn đã biết rằng Trái Đất có một từ trường. Điều bạn có thể chưa nhận ra đó là điện thoại của bạn có một thiết bị được thiết kế để phát hiện từ trường: đó chính là từ kế. Khi kết hợp dữ liệu từ từ kế của điện thoại với hướng của điện thoại trong không gian, chúng ta có thể tạo ra la bàn số.\n\nLa bàn kiểu cũ là từ kế công nghệ thấp có kim từ quay để tự xoay theo từ trường xung quanh. Bên trong điện thoại của bạn không có chiếc la bàn nhỏ xíu nào mà thay vào đó là cảm biến ba trục nhỏ sử dụng dòng điện để phát hiện cường độ từ trường trong ba chiều của không gian. Nhưng chỉ yếu tố này thì chưa đủ để tạo ra la bàn!\n\nVì sao la bàn cần kết hợp dữ liệu từ từ kế với hướng điện thoại? Khi biết được hướng của điện thoại, chúng ta có thể tính được vòng quay từ trường ngay cả khi không để điện thoại nằm thẳng trên cùng mặt phẳng như từ trường Trái Đất. Chúng ta biết rằng trọng lực vuông góc với từ trường Trái Đất nên có thể sử dụng hướng của trọng lực từ cảm biến gia tốc để xác định cường độ từ trường trong cùng mặt phẳng như từ trường Trái Đất.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Như bạn đã nhận thấy, la bàn không chỉ phản ứng với từ trường Trái Đất mà còn phản ứng với bất kỳ loại từ trường nào xảy ra xung quanh. Nam châm, dòng điện và các vật thể kim loại sẽ dễ dàng dẫn hướng từ kế của điện thoại theo nhiều hướng khác nhau khiến chỉ số trên la bàn thay đổi. Bạn nên đứng trong một khu vực mở — tốt nhất là ở ngoài trời và cách xa đường dây điện — nếu muốn chắc chắn rằng đầu đỏ của la bàn thẳng hàng với từ trường Trái Đất. Điều này giúp di chuyển điện thoại của bạn theo mẫu hình số 8 để hiệu chỉnh từ kế trong điện thoại.</string>
  <string name="text_label_details_title">Chỉnh sửa ghi chú văn bản</string>
  <string name="empty_text_note_error">Bạn không được để trống ghi chú văn bản</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Các thí nghiệm</string>
  <string name="note_caption_hint">Thêm mô tả</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Gia tốc kế tuyến tính</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Tổng gia tốc của điện thoại không bao gồm trọng lực theo m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Các vật thể có xu hướng đứng yên hay tiếp tục chuyển động nếu chúng đang chuyển động—chúng ta gọi xu hướng này là quán tính. Định luật thứ nhất của Newton chính thức thể hiện ý tưởng này như sau: Một vật thể sẽ tiếp tục duy trì trạng thái chuyển động hoặc đứng yên trừ khi có lực không cân bằng tác động lên vật thể đó. \n\nKhi một lực không cân bằng khiến đối tượng chuyển động, chúng ta nói vật thể đó có gia tốc: vận tốc hay tốc độ thay đổi bằng cách tăng tốc, giảm tốc hay đổi hướng. Gia tốc được đo dưới dạng thay đổi vận tốc (m/giây) theo thời gian hoặc mét trên giây bình phương (m/s²). \n\nĐiện thoại của bạn có thiết bị để đo những thay đổi về chuyển động này gọi là gia tốc kế. Bên trong gia tốc kế, các con lắc treo nhỏ chuyển động tự do. Thay đổi về chuyển động khiến những con lắc này thay đổi, gần giống như khi đầu bạn luôn có xu hướng gập về phía trước khi ngồi trong chiếc xe dừng đột ngột. Khi đo những thay đổi quán tính rất nhỏ này, gia tốc kế trong điện thoại có thể phát hiện thay đổi về chuyển động và hướng. Khả năng này rất hữu ích trong việc chuyển màn hình từ chế độ ngang sang chế độ dọc để chơi trò chơi trên điện thoại và nhiều tiện ích khác.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Cảm biến gia tốc tuyến tính kết hợp ghi lại tổng gia tốc trong tất cả ba trục của điện thoại trừ trọng lực.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Chỉnh sửa thời gian</string>
  <string name="add_note_button_text">Thêm ghi chú vào dòng thời gian</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Thêm ghi chú vào %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Thêm mô tả của bản ghi vào đây</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Chi tiết ảnh chụp nhanh</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Chi tiết ghi chú đã kích hoạt</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Các công cụ có sẵn</string>
  <string name="tab_description_add_note">Viết ghi chú văn bản</string>
  <string name="tab_description_observe">Quan sát cảm biến</string>
  <string name="tab_description_camera">Chụp ảnh</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Xem thêm ghi chú</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Hãy đặt tên cho thí nghiệm này</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Bạn không được để trống tên</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Đang tiến hành ghi</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Mô tả</string>
  <string name="details_header">Chi tiết</string>
  <string name="text_label_hint">Thêm quan sát</string>
  <string name="first_experiment_title">Chào mừng bạn đến với Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Hãy thử ghi chép và ghi lại dữ liệu bằng thanh công cụ bên dưới!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Chào mừng bạn đến với Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Hãy tìm các hoạt động để thử nghiệm tại \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Hãy chọn một ảnh cho thí nghiệm</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Chụp ảnh</string>
  <string name="tab_description_gallery">Chọn ảnh</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Ảnh chụp vào %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Ảnh đã chọn số %1$d. Ảnh đã chụp vào %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">đã chọn</string>
  <string name="gallery_selected_title">Đã chọn %1$d ảnh</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Chỉnh sửa ảnh bằng…</string>
  <string name="btn_show_tools">Hiển thị ngăn công cụ</string>
  <string name="btn_expand_tools">Mở rộng ngăn công cụ</string>
  <string name="btn_hide_tools">Thu gọn ngăn công cụ</string>
  <string name="action_edit_photo">Chỉnh sửa ảnh</string>
  <string name="add_text_note">Thêm ghi chú văn bản</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Xem trực tiếp trên máy ảnh</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Không sử dụng được máy ảnh vì Science Journal không có quyền truy cập vào máy ảnh.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Không sử dụng được thư viện ảnh của bạn do ứng dụng Science Journal không có quyền truy cập vào thư viện.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Hiện thí nghiệm đã lưu trữ</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Ẩn thí nghiệm đã lưu trữ</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Ẩn bản ghi đã lưu trữ</string>
  <string name="snapshot_button_description">Ảnh chụp nhanh cảm biến</string>
  <string name="notification_channel_name">Bản ghi</string>
  <string name="notification_channel_description">Trạng thái ghi</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal hiện đang được sử dụng. Vui lòng dừng ghi dữ liệu và thử lại.</string>
  <string name="import_failed_file">Không nhập tệp được. Đã có vấn đề với thí nghiệm này.</string>
  <string name="import_failed">Rất tiếc, đã xảy ra lỗi không xác định!</string>
  <string name="explore_your_world">Khám phá thế giới của bạn</string>
  <string name="use_science_journal">Sử dụng Science Journal để thực hiện\ncác thí nghiệm về vạn vật xung quanh bạn</string>
  <string name="get_started">Bắt đầu</string>
  <string name="sign_in_text">Dữ liệu thử nghiệm cho Science Journal được lưu và cung cấp trên các thiết bị sử dụng Google Drive và yêu cầu đăng nhập bằng tài khoản Google.\n\nNếu bạn đang có dữ liệu trên thiết bị này thì sau khi đã đăng nhập, bạn có thể lưu các thử nghiệm hiện có của mình vào Google Drive. Các thử nghiệm của bạn được lưu trữ trong thư mục \u201CScience Journal\u201D trong Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Đã áp dụng tùy chọn cài đặt trên thiết bị hiện tại vào tài khoản này</string>
  <string name="sign_in_button">Đăng nhập</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Tìm hiểu thêm</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Tiếp tục mà không đăng nhập</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Science Journal đang tắt</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Science Journal phải do quản trị viên miền của bạn bật trong Bảng điều khiển dành cho quản trị viên của Google.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Chuyển đổi tài khoản</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Sao lưu lên Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Chào mừng bạn trở lại! Bạn hiện có %1$d thí nghiệm lưu trên thiết bị này.\n\nĐể tiếp tục, hãy chọn một trong các tùy chọn sau:</item>
    <item quantity="other">Chào mừng bạn trở lại! Bạn hiện có %1$d thí nghiệm lưu trên thiết bị này.\n\nĐể tiếp tục, hãy chọn một trong các tùy chọn sau:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Lưu tất cả thử nghiệm của bạn</string>
  <string name="drive_choice_text">Sẽ thêm tất cả thử nghiệm của bạn vào Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Xóa tất cả thử nghiệm của bạn</string>
  <string name="delete_choice_text">Sẽ không thêm thử nghiệm nào vào Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Chọn thử nghiệm cần lưu</string>
  <string name="select_choice_text">Chọn thử nghiệm cần lưu vào Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Xóa tất cả thử nghiệm của bạn?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Tất cả thử nghiệm trên thiết bị này (bao gồm thử nghiệm đã lưu trữ) sẽ bị xóa. Bạn không thể hoàn tác thao tác này.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Xóa tất cả</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Xác nhận thử nghiệm trước đó</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Có %1$d thử nghiệm chưa xác nhận trên thiết bị này.</item>
    <item quantity="other">Có %1$d thử nghiệm chưa xác nhận trên thiết bị này.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Xác nhận thử nghiệm</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Xác nhận thử nghiệm</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Các thử nghiệm chưa xác nhận</string>
  <string name="claim_failed">Không xác nhận được. Hãy gửi phản hồi trong menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Không đủ dung lượng ổ đĩa để xác nhận thí nghiệm.</string>
  <string name="sync_failed">Không đồng bộ được. Hãy thử lại hoặc gửi phản hồi.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Thêm th.nghiệm vào Google Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Thử nghiệm không thể chỉnh sửa và vẫn lưu trên thiết bị cho đến khi có ai xác nhận hoặc bị xóa</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Thêm thử nghiệm vào Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Thêm vào Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Thêm vào Google Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Đã thêm thử nghiệm vào %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Chia sẻ thử nghiệm</string>
  <string name="download_btn_content_description">Tải thử nghiệm xuống</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Xóa thử nghiệm</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Xác nhận tất cả</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Sẽ thêm thử nghiệm của bạn vào Google Drive</item>
    <item quantity="other">Sẽ thêm cả %1$d thử nghiệm vào Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Xác nhận</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Xóa tất cả</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Sử dụng không cần tài khoản</string>
  <string name="action_sync_start">Đang đồng bộ hóa thư viện với Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Xóa ảnh bìa</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Bạn muốn xóa ảnh bìa?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Không thể hoàn tác hành động này. Bạn có chắc chắn muốn xóa ảnh bìa không?</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Không thể truy cập vào Google Drive. Bạn nên kiểm tra kết nối Internet.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Tạo thí nghiệm mới</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Hãy sắp xếp suy nghĩ và những hiện tượng mà bạn quan sát được bằng cách ghi chép, ghi dữ liệu hoặc chụp ảnh</string>
  <string name="download_copy_action">Tải xuống</string>
  <string name="saved_to_device_text">Đã lưu vào thư mục Tệp đã tải xuống.</string>
  <string name="download_options_title">Đang tải xuống…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Không tải xuống được</string>
  <string name="storage_permission_needed">Bạn cần có quyền truy cập bộ nhớ để tải xuống</string>
  <string name="download_started">Quá trình tải xuống đã bắt đầu. Thông tin chi tiết tệp sẽ có trong thông báo hoàn thành tải xuống</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Tệp đã tải xuống</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Đã lưu</string>
  <string name="text_note">Văn bản</string>
  <string name="sensor_note">Cảm biến</string>
  <string name="camera_note">Máy ảnh</string>
  <string name="gallery_note">Thư viện ảnh</string>
  <string name="snapshot">Ảnh chụp nhanh</string>
  <string name="more">Thêm</string>
  <string name="add_sensor_card">Thêm cảm biến</string>
  <string name="add_notes">Thêm ghi chú cho hoạt động quan sát</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Thư viện ảnh</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Thêm ảnh từ thư viện</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Vẽ</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Thêm ghi chú bằng hình vẽ</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Công cụ theo dõi vận tốc</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Theo dõi và đo vận tốc của các vật thể bằng công nghệ thực tế tăng cường</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Chỉnh cỡ ảnh cho vừa để quét</string>
  <string name="ar_detecting_image">Đang phát hiện hình ảnh</string>
  <string name="ar_not_tracking">Hiện không theo dõi</string>
  <string name="action_bar_text_note">Tạo ghi chú dạng văn bản</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Ghi lại dữ liệu bằng cảm biến</string>
  <string name="action_bar_gallery">Chọn ảnh</string>
  <string name="action_bar_more">Thêm thông tin quan sát</string>
  <string name="note_saved">Đã lưu ghi chú của bạn</string>
  <string name="note_saved_action">Xem</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Tìm hiểu thêm</string>
  <string name="dismiss_button_text">Đóng</string>
</resources>
