<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Commenti</string>
  <string name="action_about">Informazioni</string>
  <string name="action_save">Salva</string>
  <string name="action_edit">Modifica</string>
  <string name="action_archive_experiment">Archivia esperimento</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Annulla archiviazione esperimento</string>
  <string name="action_archive_run">Archivia</string>
  <string name="action_unarchive_run">Annulla archiviazione</string>
  <string name="action_delete">Elimina</string>
  <string name="sine_wave">Onda sinusoidale</string>
  <string name="vel">Velocità</string>
  <string name="acc_x">Accelerometro X</string>
  <string name="acc_y">Accelerometro Y</string>
  <string name="acc_z">Accelerometro Z</string>
  <string name="ambient_light">Luce ambientale</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometro</string>
  <string name="barometer">Barometro</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatura ambiente</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Errore durante la connessione a questa sorgente: %1s</string>
  <string name="action_retry">Riprova</string>
  <string name="decibel">Intensità del suono</string>
  <string name="pitch">Tonalità</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Aggiungi nota all\'esperimento</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Aggiungi nota alla prova</string>
  <string name="btn_record_description">Avvia la registrazione</string>
  <string name="btn_stop_description">Interrompi la registrazione</string>
  <string name="btn_record_label">Registra</string>
  <string name="btn_stop_label">Interrompi</string>
  <string name="unknown_sensor">Sensore sconosciuto</string>
  <string name="recording_start_failed">Impossibile avviare la registrazione; riprova</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Impossibile avviare la registrazione: un sensore è scollegato. Riprova.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">I dati non vengono registrati</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Uno o più dei tuoi sensori non hanno registrato dati. Vuoi annullare questa registrazione?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Continua</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Annulla registrazione</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Impossibile interrompere la registrazione perché un sensore è scollegato. Vuoi annullare la registrazione in corso?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Impossibile interrompere la registrazione o salvare la prova. Riprova.</string>
  <string name="label_failed_save">Impossibile salvare.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1ds</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$dmin %2$ds</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d secondi</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minuti %2$d secondi</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d,%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d,%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Foto scattata durante la registrazione</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Anteprima nota fotografica</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Mostra riquadro di navigazione a scomparsa</string>
  <string name="navigation_item_activities">Attività</string>
  <string name="browser_not_found">Installa un browser web sul tuo dispositivo per visualizzare questo link.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Impostazioni</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opzioni di test</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Impostazioni sensore</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Elimina</string>
  <string name="progress_scanning">Scansione in corso…</string>
  <string name="action_refresh">Aggiorna</string>
  <string name="no_options_title">Nessuna opzione per %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Non è possibile impostare opzioni per %1$s</string>
  <string name="options_message">Imposta le opzioni per %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Imposta la frequenza dell\'onda sinusoidale in millisecondi:</string>
  <string name="graph_name">il grafico</string>
  <string name="graph_options">Opzioni grafico</string>
  <string name="graph_options_title">Opzioni grafico</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Smoothing</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Dimensione sfocatura</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Tipo di sfocatura</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Deviazione standard</string>
  <string name="blur_type_average">Media</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussiana</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Attiva audio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Disattiva l\'audio</string>
  <string name="stat_min">Valore minimo</string>
  <string name="stat_max">Valore massimo</string>
  <string name="stat_average">Media</string>
  <string name="stat_average_label">Media</string>
  <string name="stat_duration">Durata</string>
  <string name="stat_unknown">Sconosciuto</string>
  <string name="btn_reset_description">Vai al momento corrente</string>
  <string name="export_action">Condividi</string>
  <string name="send_copy_action">Invia una copia</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Salva in…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Invia esperimento</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Condividi foto su…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Condividi comunque</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Scarica comunque</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Annulla</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Non sono stati scaricati tutti i dati di questo esperimento.
Se condividi una copia ora, mancheranno anche questi dati.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Questo esperimento include dati non sincronizzati. Se scarichi una copia ora, questi dati mancheranno.</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Dati mancanti</string>
  <string name="settings_version_title">Versione</string>
  <string name="settings_open_source_title">Licenze open source</string>
  <string name="cannot_scan_message">Per accedere ai dispositivi esterni (\"sensori Science Journal\") tramite Science Journal, devi prima attivare il Bluetooth. Per rilevare i sensori Science Journal, Android richiede anche di consentire l\'accesso alla tua posizione poiché altri dispositivi Bluetooth potrebbero trasmettere i dati relativi alla loro posizione durante il rilevamento dei dispositivi. In ogni caso, Science Journal non archivia o utilizza tali informazioni sulla posizione e i sensori di Science Journal non trasmettono informazioni sulla posizione.</string>
  <string name="btn_request_location">Attiva l\'accesso alla posizione</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Attiva Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Annulla</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Scegli una foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Nuovo esperimento</string>
  <string name="archived_experiment_message">Esperimento archiviato.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Esperimento spostato fuori dall\'archivio.</string>
  <string name="archived_run_message">Registrazione archiviata.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Registrazione spostata fuori dall\'archivio</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (archiviato)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Titolo dell\'esperimento</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Aggiorna esperimento</string>
  <string name="experiment_save_failed">Impossibile salvare l\'esperimento. Riprova.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Aggiungi nuova scheda sensore</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Impostazioni sensore</string>
  <string name="sensor_options">Opzioni del sensore</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Mostra elenco sensori</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Nascondi elenco sensori</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Chiudi scheda</string>
  <string name="learn_more_button">Ulteriori informazioni</string>
  <string name="default_experiment_name">Esperimento senza titolo</string>
  <string name="empty_project">Non ci sono esperimenti</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Finestra di frequenza (in ms)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filtro frequenza (in unità sensori)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Mostra frequenza</string>
  <string name="options_load_error">Errore caricamento opzioni</string>
  <string name="dev_tools_title">Attiva strumenti sperimentali</string>
  <string name="dev_tools_summary">Mostra solo gli strumenti per test sviluppatori</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Attiva rilevamento perdita di memoria</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Le modifiche a questa impostazione vengono applicate solo dopo la chiusura dell\'applicazione.</string>
  <string name="default_sonification">Predefinita</string>
  <string name="amplitude">Ampiezza</string>
  <string name="notes">Note</string>
  <string name="scale">Scala</string>
  <string name="conductor">Conduttore</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Non ci sono ancora osservazioni</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensore</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotazione</string>
  <string name="sensor_raw">Dati grezzi</string>
  <string name="sensor_custom">Personalizzato</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Pin</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequenza</string>
  <string name="feedback_error_message">Impossibile inviare feedback.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">L\'accelerazione del telefono verso destra e verso sinistra, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">L\'accelerazione del telefono in avanti e indietro, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">L\'accelerazione del telefono verso l\'alto e verso il basso, in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">L\'intensità del suono che raggiunge il sensore audio o il microfono, misurata in decibel (dB).</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">La tonalità del suono, misurata in hertz (Hz), che raggiunge il sensore o il microfono.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">La quantità di luce che raggiunge il sensore di luce ambientale, misurata in lux.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">La forza del campo geomagnetico ambientale espressa in microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Qui vengono visualizzati i dati di un sensore esterno in base alle impostazioni personalizzate.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Il numero di rotazioni al minuto</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">La percentuale di rilevamento dei dati grezzi da un sensore esterno.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">La pressione atmosferica misurata in ettopascal (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Il sensore di luce ambientale misura la luce in lux, l\'unità di misura dell\'illuminazione che dipende dalla quantità di luce in ingresso e dall\'area su cui si diffonde. \n\n La luna piena fornisce circa 1 lux di illuminazione, un soggiorno illuminato con una lampada tradizionale circa 50 lux, l\'illuminazione di un\'aula o dell\'alba e del tramonto circa 400 lux, la luce indiretta del sole oltre 10.000 lux mentre quella diretta oltre 30.000 lux. \n\nIl lux è un\'unità di misura sconosciuta per molti di noi. Quando acquistiamo le lampadine, spesso decidiamo in base ai watt, ma la potenza di una lampadina non ne indica la luminosità, ma solo la quantità di energia che utilizza. I lumen sono un\'unità di misura migliore su cui basarsi al momento dell\'acquisto, in quanto indicano quanta luce viene effettivamente prodotta da una lampadina. I lux, invece indicano quanta di questa luce giunge su una determinata area.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Poiché la luce si irradia mentre viaggia, il numero di lux diminuisce man mano che ci si allontana dalla sorgente luminosa, anche se quest\'ultima continua a emettere la stessa quantità di luce in lumen. Se una zona è inclinata rispetto alla sorgente luminosa, riceve meno illuminazione e questo è anche il motivo per cui le regioni equatoriali sulla Terra sono molto più calde rispetto ai gelidi poli. \n\nA proposito, lo scopo del sensore di luminosità del tuo telefono è quello di controllare il livello di luminosità dello schermo, regolandolo di conseguenza in base agli ambienti scuri o luminosi. All\'interno del sensore di luminosità, un minuscolo semiconduttore reagisce alla luce in ingresso producendo una piccola (ma misurabile) corrente elettrica: questo fenomeno è noto come effetto fotoelettrico. Sensori simili sono utilizzati anche in alcuni tipi di lampioni, che si accendono quando inizia a fare buio.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Il tuo telefono contiene un dispositivo progettato per rilevare i campi magnetici: il magnetometro. Questo piccolo sensore a tre assi utilizza le correnti elettriche per rilevare la forza del campo magnetico nelle tre dimensioni dello spazio. Unendo i dati dei tre assi possiamo creare un sensore per rilevare la forza totale del campo magnetico. \n\nAlcuni magnetometri rilevano i campi magnetici avvalendosi dell\'effetto Hall, ossia la tendenza dei campi magnetici a deflettere le cariche in movimento. I nuovi magnetometri si basano sui magnetoresistori, leghe metalliche la cui resistenza varia in risposta ai campi magnetici. \n\nPerché i telefoni devono avere un magnetometro? Conoscere la propria posizione nello spazio è utile per le bussole integrate e le app di navigazione, specialmente per quelle progettate per fornire indicazioni stradali dettagliate.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Magneti, correnti elettriche e oggetti metallici riusciranno a orientare facilmente il magnetometro del telefono in una direzione o nell\'altra. Anche nel bel mezzo di un campo vuoto, il magnetometro del telefono mostrerà sempre un valore basso diverso da zero; si tratta del campo magnetico terrestre.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">La tendenza degli oggetti a rimanere nel loro stato di quiete o di moto viene detta inerzia. La prima legge di Newton esprime questo principio formalmente: un oggetto permane nel suo stato di quiete o di moto a meno che non intervenga una forza esterna non bilanciata a modificare tale stato. \n\nSe una forza esterna non bilanciata causa lo spostamento dell\'oggetto, si dice che l\'oggetto accelera: la sua velocità cambia, aumentando, diminuendo o cambiando direzione. L\'accelerazione viene misurata come cambiamento della velocità (espressa in metri al secondo) nel tempo e viene calcolata in metri al secondo quadrato (m/s²). \n\nIl tuo telefono è dotato di un dispositivo che misura questi cambiamenti di movimento: l\'accelerometro. All\'interno di un accelerometro sono presenti piccole masse sospese che sono libere di muoversi. I cambiamenti di movimento provocano lo spostamento di queste masse, un po\' come quando la tua testa si flette in avanti quando ti trovi in un\'auto che si arresta bruscamente. Misurando questi sottili spostamenti inerziali, l\'accelerometro del telefono è in grado di rilevare i cambiamenti di movimento e orientamento, utili per esempio per passare dalla schermata in modalità orizzontale a quella verticale, per quando usi app di giochi sul telefono e altro ancora.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Probabilmente avrai notato un\'accelerazione permanente sull\'asse Z, anche con il telefono ancora sul tavolo. Questa è l\'accelerazione registrata sulla superficie terrestre dovuta alla forza di gravità, pari a circa 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">I suoni sono composti da vibrazioni. La tua voce, ad esempio, proviene dalla vibrazione delle corde vocali. Queste vibrazioni creano zone alternate di alta e bassa pressione dell\'aria che si muovono verso l\'esterno, all\'incirca come le onde circolari create da un sasso lanciato in uno specchio d\'acqua.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Tutti i suoni possono essere descritti in termini di frequenza e intensità. \n\nL\'intensità è l\'elemento che il sensore di intensità del suono di Science Journal misura in decibel (dB). L\'intensità, o volume, dipende dalla distanza che un oggetto vibrante riesce a coprire ogni volta che vibra; noi percepiamo la maggiore intensità come maggiore volume. \n\nLa frequenza (o tonalità) di un\'onda sonora equivale alla sua velocità di vibrazione: più velocemente un oggetto vibra, più alta sarà la tonalità del suono che ne risulta. Il sensore dell\'intensità del suono di Science Journal non misura la frequenza, solo il volume. \n\nUna cosa importante da sapere è che il microfono del tuo dispositivo è progettato per essere molto sensibile alle differenze delle onde sonore nel tempo, ma non alla dimensione assoluta di ogni onda. Abbiamo cercato di selezionare un codice che probabilmente produrrà numeri simili a quelli di riferimento indicati sotto, ma ogni dispositivo potrebbe generare costantemente numeri più alti o più bassi. Gli scienziati solitamente calibrano un sensore come questo su una misura conosciuta. Per ora, Science Journal può dirti se il volume prodotto dal treno in cui hai viaggiato è più forte di quello di un concerto rock a cui hai assistito, ma solo se usi lo stesso telefono in entrambe le situazioni. \n\nUn altro aspetto da considerare sono le importanti differenze tra \"intensità del suono\", \"livello di intensità del suono\" e \"pressione del suono\": qui li consideriamo come una sola cosa, ma se vuoi saperne di più, ci sono molte risorse online che spiegano queste differenze. \n\nIl suono più basso percepibile dall\'orecchio umano corrisponde a 0 dB. Una normale conversazione corrisponde a circa 60 dB e i suoni superiori a 140 dB sono dolorosi per l\'orecchio. Ma i suoni non devono necessariamente essere dolorosi per essere dannosi. L\'esposizione continua a suoni di 90 dB, all\'incirca il volume di un aspirapolvere, potrebbe causare la perdita dell\'udito. \n\nLa scala decibel è logaritmica, il che comporta alcune difficoltà: l\'intensità di un suono di 40 dB non è doppia rispetto a quella di un suono di 20 dB, ma è 100 volte più intensa. Allo stesso tempo, se una sveglia che suona genera 70 dB, due sveglie producono non 140 dB, ma 73 dB. Come abbiamo detto, è una scala particolare. \n\n10 dB fruscio delle foglie \n20 dB sussurro a 1,5 m \n30 dB sussurro \n50 dB pioggia\n60 dB normale conversazione \n90 dB frullatore \n100 dB auto senza marmitta \n110 dB urlare in un orecchio \n120 dB tuono \n130 dB martello pneumatico \n140 dB aeroplano che decolla</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">I suoni sono composti da vibrazioni. La tua voce, ad esempio, proviene dalla vibrazione delle corde vocali. Queste vibrazioni creano zone alternate di alta e bassa pressione dell\'aria che si muovono verso l\'esterno, all\'incirca come le onde circolari create da un sasso lanciato in uno specchio d\'acqua.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Tutti i suoni possono essere descritti in termini di frequenza e intensità. La frequenza (o tonalità) di un\'onda sonora equivale alla sua velocità di vibrazione: più velocemente un oggetto vibra, più alta sarà la tonalità del suono che ne risulta. Queste vibrazioni sono misurate in Hertz (Hz) laddove 1 Hertz = 1 vibrazione/secondo. \n\nGli esseri umani riescono a udire suoni che vanno da 20 a 20.000 Hz. Il primo tasto di un pianoforte produce un suono con frequenza di 27,5 Hz, mentre l\'ultimo produce un suono con frequenza 4186,01 Hz. \n\nIl puntino rosso indica quanto la tonalità rilevata è prossima alla più vicina nota musicale. Se la tonalità è più bassa, o calante, il puntino sarà visualizzato a sinistra; se la tonalità è più alta, o crescente, il puntino rosso sarà visualizzato a destra.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">tonalità bassa</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s semitoni più bassa di %1$s, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s semitoni più bassa di %1$s bemolle, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s semitoni più bassa di %1$s diesis, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s bemolle, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s diesis, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s semitoni più alta di %1$s, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s semitoni più alta di %1$s bemolle, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s semitoni più alta di %1$s diesis, ottava %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">tonalità alta</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">I giri al minuto (RPM) sono l\'unità di misura della frequenza di rotazione attorno a un asse fisso in un minuto. \n\nGirando, la tua girandola fa ruotare il disco dell\'encoder:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Ciò produce dei periodi di luce e oscurità sul sensore che vengono registrati in Science Journal come una rotazione.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">I dati visualizzati qui provengono da un sensore esterno che comunica con il tuo telefono tramite Bluetooth. \n\nIl valore indica la percentuale di dati grezzi letti direttamente dal tuo microcontroller. Solitamente si tratta della percentuale di un calo di voltaggio di un sensore.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth è uno standard di tecnologia wireless che utilizza onde radio per lo scambio di dati a brevi distanze da dispositivi fissi e mobili.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">I dati visualizzati qui provengono da un sensore esterno che comunica con il tuo telefono tramite Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth è uno standard di tecnologia wireless che utilizza onde radio per lo scambio di dati a brevi distanze da dispositivi fissi e mobili.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Anche se spesso non ce ne rendiamo conto, viviamo sul fondale di un oceano d\'aria: l\'atmosfera terrestre, che si estende per 40 km di quota. Il peso di tutta quest\'aria che preme dall\'alto su di noi è la cosiddetta \"pressione atmosferica\". \n\nAl livello del mare, la pressione atmosferica grava con una forza pari a 6,3 kg su 6,4 cm quadrati, che equivale a circa 589 kg su una superficie pari a un foglio A4.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Non ci accorgiamo di questa enorme pressione perché ci siamo abituati. O meglio, non ce ne accorgiamo finché non cambia, anche di poco, come capita quando andiamo in alta quota o viaggiamo in aereo. La pressione atmosferica varia anche a seconda delle condizioni meteo: diminuisce in presenza di aria instabile e turbolenta, aumenta quando l\'aria diventa stabile e il cielo si rasserena. \n\nIl barometro digitale del telefono misura la pressione atmosferica in ettopascal. Un ettopascal corrisponde a 100 pascal, mentre un pascal equivale a un newton di forza applicato su un metro quadrato di superficie. Come ti è capitato probabilmente di sentire, nelle previsioni meteo la pressione atmosferica viene indicata in millibar, un\'unità di misura più familiare che equivale all\'ettopascal. \n\nTi starai forse chiedendo perché un telefono dovrebbe misurare la pressione atmosferica. Quest\'ultima cambia in modo quantificabile anche in presenza di piccole variazioni dell\'altezza, come ad esempio quando sali una rampa di scale. La presenza di un barometro digitale in un telefono consente quindi di rilevare i cambiamenti della tua posizione, ad esempio indica a quale piano ti trovi in un edificio o se percorri in auto la corsia superiore o inferiore di un ponte a più livelli.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Riepilogo</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Registrazione in corso…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Grafico in diretta del sensore. Trascina per muoverti sull\'asse X, pizzica per lo zoom sull\'asse Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Grafico del sensore. Pizzica per aumentare lo zoom, trascina per muoverti sull\'asse X, tocca due volte per diminuire lo zoom.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opzioni della scheda</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">sensori disponibili</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Informazioni sul sensore</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Sensore %s</string>
  <string name="heading_info_section">Cosa sta succedendo?</string>
  <string name="edit_note_time">Modifica ora della nota</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Elimina</string>
  <string name="delete_run">Elimina</string>
  <string name="crop_run">Ritaglia</string>
  <string name="add_experiment_note">Aggiungi nota</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Registrazione %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">sensore precedente: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">sensore successivo: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Aggiungi una nuova nota</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Nota eliminata</string>
  <string name="snackbar_undo">Annulla</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Aggiungi una nota a questa registrazione</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Aggiungi nota fotografica</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Aggiungi nota</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Archiviato</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Eliminare questo esperimento?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Vuoi eliminare questo esperimento? Tutte le registrazioni e le note associate verranno eliminate. Questa azione non può essere annullata.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Eliminare la registrazione?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Vuoi eliminare questa registrazione? Le note e i dati registrati verranno eliminati. Questa azione non può essere annullata.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">Menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Impossibile caricare i dati del sensore</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Attiva connessione Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Connessione al sensore esterno impossibile: Bluetooth disattivato. Attivalo per eseguire la connessione.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Attiva Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Caricamento dati del sensore in corso…</string>
  <string name="graph_loading">Caricamento grafico in corso…</string>
  <string name="playback_button_pause">Metti in pausa la riproduzione audio</string>
  <string name="playback_button_play">Avvia la riproduzione audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Attiva sonificazioni sviluppatore</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Modifica registrazione</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Titolo registrazione</string>
  <string name="include_archived_trials">Mostra registrazioni archiviate</string>
  <string name="export_error">Esportazione non riuscita.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Nessuna app installata per aprire il file CSV esportato.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Sperimenta nel tuo ambiente.</string>
  <string name="listing_changelog">Nuove funzionalità e miglioramenti:
\n• Download di esperimenti, foto e registrazioni dei sensori nel dispositivo.
\n• Aggiunto il supporto per la connessione alle schede Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Nuove funzionalità:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Miglioramenti delle prestazioni e correzioni di bug.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensore di tonalità sonora.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Esporta esperimenti su un file e importali su altri dispositivi.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Esporta foto da un esperimento.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal è il quaderno scientifico digitale gratuito offerto da Google. \n \nChe tu sia un insegnante di scienze o un appassionato che coltiva la sua passione per la scienza a casa, potrai conservare appunti, foto e osservazioni in un unico posto facilmente consultabile. Puoi utilizzare i sensori del tuo telefono per misurare e raffigurare graficamente fenomeni come luce, suono e movimento oppure collegare il dispositivo a sensori esterni tramite Bluetooth per condurre esperimenti nell\'ambiente che ti circonda. \n \nL\'app Science Journal ti permette di: \n• Misurare la luce, il suono, l\'accelerazione, la pressione dell\'aria e molto altro tramite i sensori integrati del telefono. \n• Prendere appunti e scattare foto per documentare i tuoi esperimenti scientifici. A breve saranno disponibili altri tipi di note. \n• Collegare il dispositivo a sensori esterni tramite dispositivi Arduino e Vernier compatibili con Bluetooth. \n• Accedere ai tuoi esperimenti da tutti i tuoi dispositivi grazie a Google Drive. \n• Esportare i dati dei sensori registrati come file CSV. \n• Creare trigger automatici per registrare i dati e prendere appunti. \n• Utilizzare la sonificazione per percepire il suono del movimento dei grafici. \n \nScience Journal è disponibile gratuitamente su Android, iPhone, iPad e sui dispositivi Chromebook compatibili. \n \nAttività didattiche dei nostri partner: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities \nPer assistenza: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal \nCodice open source disponibile: https://github.com/google/science-journal \n\n Notifica di autorizzazione: \n• Posizione: necessaria per rilevare dispositivi con sensore Bluetooth. \n• Fotocamera: necessaria per scattare foto per documentare gli esperimenti. \n• Microfono: necessaria per i sensori di intensità del suono. \n• Spazio di archiviazione: necessaria per accedere alle foto da inserire negli esperimenti.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Cerca sensori di terze parti</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Consente di cercare app che supportano l\'API dei sensori di terze parti permettendo di aggiungerli agli esperimenti.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Attiva la temperatura ambiente</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Attiva il sensore della temperatura ambiente sperimentale</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Attiva l\'onda sinusoidale</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Attiva il sensore dell\'onda sinusoidale sintetica sperimentale</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Impostazioni audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Scegli se attivare opzioni di sonificazione aggiuntive</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Seleziona le impostazioni audio per:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Attiva la scala automatica</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Disattiva la scala automatica</string>
  <string name="autozoom_failed">Impossibile regolare la scala automatica.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Altre opzioni</string>
  <string name="licenses_empty">Nessuna licenza trovata.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Imposta trigger</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Modifica trigger</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Elenco trigger</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Trigger di %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Crea trigger</string>
  <string name="empty_trigger_list">Nessun trigger impostato</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Modifica trigger</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Modifica trigger %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Nuovo trigger %s</string>
  <string name="trigger_type_label">Tipo di trigger</string>
  <string name="trigger_when_label">Attiva il trigger se il valore</string>
  <string name="trigger_value_label">Valore del trigger</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Avvia la registrazione</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Interrompi la registrazione</string>
  <string name="trigger_type_note">Crea una nota</string>
  <string name="trigger_type_alert">Avvisami</string>
  <string name="trigger_when_at">È pari a</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Scende sotto</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Sale oltre</string>
  <string name="trigger_when_is_below">È inferiore a</string>
  <string name="trigger_when_is_above">È superiore a</string>
  <string name="trigger_value_hint">Valore</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Testo predefinito della nota</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Che cosa dovresti scrivere nella nota?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Suoneria</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibrazione</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Notifica visiva</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Devi inserire un valore numerico per l\'attivazione del trigger.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s quando il valore è pari a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s quando il valore sale oltre %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s quando il valore scende sotto a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s quando il sensore rileva un valore superiore a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s quando il sensore rileva un valore inferiore a %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Trigger eliminato</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>a</item>
    <item>ha superato</item>
    <item>è sceso sotto</item>
    <item>è al di sopra di</item>
    <item>è al di sotto di</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Trigger solo se in registrazione</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">mostra</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Impossibile trovare il servizio: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Registrazione completata.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Disattiva trigger</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">trigger</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Devi selezionare almeno un tipo di avviso per questo attivatore.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Trigger attivato</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">inizio ritaglio: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">fine ritaglio: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Impossibile salvare l\'elemento ritagliato: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Prova ritagliata</string>
  <string name="launch_settings">Apri impostazioni</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Avvisami tramite</string>
  <string name="my_devices">I miei dispositivi</string>
  <string name="available_devices">Dispositivi disponibili</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Timeout connessione</string>
  <string name="btn_expand_device">Mostra i sensori del dispositivo</string>
  <string name="btn_contract_device">Nascondi i sensori del dispositivo</string>
  <string name="btn_expand_service">Mostra i dispositivi utilizzabili con il servizio</string>
  <string name="btn_contract_service">Nascondi i dispositivi utilizzabili con il servizio</string>
  <string name="select_sensors">Seleziona i sensori da utilizzare in %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Sensori interni</string>
  <string name="forget_device">Ignora questo dispositivo</string>
  <string name="device_settings_for">Impostazioni dispositivo per %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">Aggiungi all\'esperimento</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">Rimuovi dall\'esperimento</string>
  <string name="sensor_options_for">Opzioni di %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Aggiorna %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Altre opzioni</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Modifica ora di inizio</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Modifica ora di fine</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Modifica ora di inizio della prova</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Modifica ora di fine della prova</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Utilizza un formato valido, h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">L\'orario deve rientrare nella prova</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Non è possibile ritagliare le registrazioni a meno di un secondo</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Nuovo orario (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">La prova può essere ritagliata solo all\'interno dell\'intervallo registrato inizialmente</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">La prova non può essere ritagliata a meno di un secondo</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Esportazione…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Tempo relativo</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Nota attivata: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Nota attivata: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Bussola</string>
  <string name="compass_units">gradi</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">L\'orientamento del telefono rispetto al campo magnetico terrestre.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Forse sapevi già che la Terra è dotata di un campo magnetico. Quello che forse non sai è che il tuo telefono contiene un dispositivo progettato per rilevare questi campi magnetici: il magnetometro. Unendo i dati rilevati dal magnetometro del telefono e quelli sull\'orientamento del telefono nello spazio possiamo creare una bussola digitale. \n\nLa bussola tradizionale altro non è che un magnetometro low-tech con un ago magnetizzato che ruota per allinearsi al campo magnetico circostante. Nel tuo telefono non troverai una piccola bussola, ma un sensore a tre assi che utilizza le correnti elettriche per rilevare la forza del campo magnetico nelle tre dimensioni dello spazio. Questo però non basta per creare una bussola. \n\nPerché la bussola ha bisogno di utilizzare i dati del magnetometro e quelli sull\'orientamento del telefono? La conoscenza di quest\'ultimo parametro ci permette di calcolare la rotazione magnetica anche quando il telefono non è tenuto in orizzontale sullo stesso piano del campo magnetico terrestre. Sappiamo che la gravità agisce perpendicolarmente rispetto al campo magnetico terrestre, perciò possiamo utilizzare la direzione della forza di gravità rispetto ai sensori dell\'accelerometro per determinare la parte di campo magnetico che si trova sullo stesso piano del campo magnetico terrestre.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Come forse avrai notato, la bussola risente non solo del campo magnetico terrestre, ma di qualsiasi campo magnetico nelle vicinanze. I magneti, le correnti elettriche e gli oggetti metallici orienteranno facilmente il magnetometro del telefono in una direzione o nell\'altra, modificando i valori della bussola. Se vuoi essere certo che la punta rossa dell\'ago della tua bussola sia allineata al campo magnetico terrestre, esegui la prova in uno spazio ampio, preferibilmente all\'aperto e lontano da cavi elettrici. Per calibrare il magnetometro del telefono, muovilo formando un \"8\".</string>
  <string name="text_label_details_title">Modifica nota di testo</string>
  <string name="empty_text_note_error">Le note di testo non possono essere vuote</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Esperimenti</string>
  <string name="note_caption_hint">Aggiungi una descrizione</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Accelerometro lineare</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">L\'accelerazione totale del telefono, esclusa la forza di gravità, espressa in m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">La tendenza degli oggetti a rimanere nel loro stato di quiete o di moto viene detta inerzia. La prima legge di Newton esprime questo principio formalmente: un oggetto permane nel suo stato di quiete o di moto a meno che non intervenga una forza esterna non bilanciata a modificare tale stato. \n\nSe una forza esterna non bilanciata causa lo spostamento dell\'oggetto, si dice che l\'oggetto accelera: la sua velocità muta aumentando, diminuendo o cambiando direzione. L\'accelerazione viene misurata in termini di variazione della velocità (espressa in metri al secondo) nel tempo e viene calcolata in metri al secondo quadrato (m/s²). \n\nIl tuo telefono è dotato di un dispositivo che misura queste variazioni di movimento: l\'accelerometro. All\'interno di un accelerometro sono presenti piccole masse sospese che sono libere di muoversi. Le variazioni di movimento provocano lo spostamento di queste masse, come accade quando ti trovi in un\'auto che si arresta bruscamente e la testa si flette in avanti. Misurando questi lievi spostamenti inerziali, l\'accelerometro del telefono è in grado di rilevare le variazioni di movimento e orientamento, utili ad esempio per passare dalla schermata in modalità orizzontale a quella verticale, quando usi app di giochi sul telefono e altro ancora.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Il sensore dell\'accelerometro lineare combinato registra l\'accelerazione totale del telefono sui tre assi escludendo la gravità.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Modifica timestamp</string>
  <string name="add_note_button_text">Aggiungi una nota alla cronologia</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Aggiungi nota a %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Aggiungi una descrizione della registrazione qui</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Dettagli snapshot</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Dettagli nota attivata</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Strumenti disponibili</string>
  <string name="tab_description_add_note">Scrivi testo</string>
  <string name="tab_description_observe">Osserva sensori</string>
  <string name="tab_description_camera">Scatta una foto</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Visualizza altre note</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Assegna un nome a questo esperimento</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Il nome non può essere vuoto</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Registrazione in corso</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Descrizione</string>
  <string name="details_header">Dettagli</string>
  <string name="text_label_hint">Aggiungi un\'osservazione</string>
  <string name="first_experiment_title">Benvenuto in Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Prova a prendere appunti e a registrare i dati utilizzando la barra degli strumenti qui sotto.</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Benvenuto in Science Journal.</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Scopri le attività da provare alla pagina \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Scegli una foto per l\'esperimento</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Scatta una foto</string>
  <string name="tab_description_gallery">Scegli foto</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Immagine scattata il giorno %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Immagine selezionata: n. %1$d. Immagine scattata il giorno %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">selezionata</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d selezionate</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Modifica foto con…</string>
  <string name="btn_show_tools">Mostra riquadro a scomparsa degli strumenti</string>
  <string name="btn_expand_tools">Espandi riquadro a scomparsa degli strumenti</string>
  <string name="btn_hide_tools">Comprimi riquadro a scomparsa degli strumenti</string>
  <string name="action_edit_photo">Modifica foto</string>
  <string name="add_text_note">Aggiungi nota di testo</string>
  <string name="camera_preview_content_description">In diretta dalla fotocamera</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Impossibile utilizzare la fotocamera in quanto Science Journal non dispone dell\'autorizzazione all\'accesso.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Impossibile utilizzare la galleria fotografica perché Science Journal non dispone dell\'autorizzazione all\'accesso.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Mostra esperimenti archiviati</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Nascondi esperimenti archiviati</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Nascondi registrazioni archiviate</string>
  <string name="snapshot_button_description">Snapshot sensore</string>
  <string name="notification_channel_name">Registrazioni</string>
  <string name="notification_channel_description">Stato registrazione</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal è attualmente in uso. Interrompi la registrazione e riprova.</string>
  <string name="import_failed_file">L\'importazione non è riuscita. Si è verificato un errore con questo esperimento.</string>
  <string name="import_failed">Purtroppo si è verificato un errore sconosciuto.</string>
  <string name="explore_your_world">Esplora il mondo attorno a te</string>
  <string name="use_science_journal">Utilizza Science Journal per condurre\nesperimenti sul mondo attorno a te</string>
  <string name="get_started">Inizia</string>
  <string name="sign_in_text">I dati degli esperimenti per Science Journal vengono salvati e sono disponibili sui dispositivi con Google Drive. È necessario aver effettuato l\'accesso con un account Google.\n\nSe sono presenti dati su questo dispositivo, una volta effettuato l\'accesso potrai salvare gli esperimenti esistenti su Google Drive. I tuoi esperimenti vengono memorizzati nella cartella \"Science Journal\" del tuo account Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Le impostazioni dispositivo esistenti sono state applicate a questo account</string>
  <string name="sign_in_button">Accedi</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Scopri di più</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Continua senza accedere</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">L\'app Science Journal è disattivata</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">L\'app Science Journal deve essere attivata nella Console di amministrazione Google dall\'amministratore di dominio.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Cambia account</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Backup su Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Ti diamo il bentornato, al momento hai %1$d esperimento su questo dispositivo.\n\nPer continuare, seleziona un\'opzione:</item>
    <item quantity="other">Ti diamo il bentornato, al momento hai %1$d esperimenti su questo dispositivo.\n\nPer continuare, seleziona un\'opzione:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Salva tutti gli esperimenti</string>
  <string name="drive_choice_text">I tuoi esperimenti saranno aggiunti a Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Elimina tutti gli esperimenti</string>
  <string name="delete_choice_text">Nessuno dei tuoi esperimenti sarà aggiunto a Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Scegli gli esperimenti e salva</string>
  <string name="select_choice_text">Scegli gli esperimenti da salvare su Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Eliminare tutti gli esperimenti?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Tutti gli esperimenti su questo dispositivo, inclusi quelli archiviati, saranno eliminati. Questa azione non può essere annullata.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Elimina tutto</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Rivendica esperimenti completati</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">C\'è %1$d esperimento non rivendicato su questo dispositivo.</item>
    <item quantity="other">Ci sono %1$d esperimenti non rivendicati su questo dispositivo.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Rivendica esperimenti</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Rivendica esperimenti</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Esperimenti non rivendicati</string>
  <string name="claim_failed">Rivendicazione non riuscita, invia un feedback.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Spazio insufficiente per rivendicare esperimenti.</string>
  <string name="sync_failed">Impossibile sincronizzare, riprova o informaci.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Aggiungi esperimenti a Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Non è possibile modificare gli esperimenti, rimarranno sul dispositivo fino a quando non vengono rivendicati o eliminati</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Aggiungi esperimento a Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Aggiungere a Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Aggiungi a Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Esperimento aggiunto a %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Condividi l\'esperimento</string>
  <string name="download_btn_content_description">Scarica esperimento</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Elimina esperimento</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Rivendica tutti</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Il tuo esperimento sarà aggiunto a Google Drive</item>
    <item quantity="other">Tutti i %1$desperimenti saranno aggiunti a Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Rivendica</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Elimina tutti</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Utilizza senza un account</string>
  <string name="action_sync_start">Sincronizzazione della libreria su Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Rimuovi immagine di copertina</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Rimuovere immagine copertina?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Vuoi rimuovere l\'immagine di copertina? Questa azione non può essere annullata.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Impossibile raggiungere Google Drive. Controlla la connessione.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Crea nuovo esperimento</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Organizza i tuoi pensieri e le tue osservazioni prendendo appunti, registrando dati o scattando foto</string>
  <string name="download_copy_action">Scarica</string>
  <string name="saved_to_device_text">Salvato in Download.</string>
  <string name="download_options_title">Download in corso…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Download non riuscito</string>
  <string name="storage_permission_needed">Autorizz. di archiviaz. necessarie per scaricare</string>
  <string name="download_started">Download iniziato. I dettagli del file saranno riportati nella notifica di completamento del download</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Download</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Salvato</string>
  <string name="text_note">Testo</string>
  <string name="sensor_note">Sensori</string>
  <string name="camera_note">Fotocamera</string>
  <string name="gallery_note">Galleria</string>
  <string name="snapshot">Snapshot</string>
  <string name="more">Altro</string>
  <string name="add_sensor_card">Aggiungi sensore</string>
  <string name="add_notes">Aggiungi altre osservazioni</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galleria</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Aggiungi foto dalla tua raccolta</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Disegna</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Aggiungi note ai disegni</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Monitoraggio velocità</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Utilizzando la realtà aumentata, monitora e misura gli oggetti</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Adatta alla scansione</string>
  <string name="ar_detecting_image">Rilevata immagine</string>
  <string name="ar_not_tracking">Fine monitoraggio</string>
  <string name="action_bar_text_note">Crea nota di testo</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Crea registrazione sensore</string>
  <string name="action_bar_gallery">Seleziona immagini</string>
  <string name="action_bar_more">Altre osservazioni</string>
  <string name="note_saved">La nota è stata salvata</string>
  <string name="note_saved_action">Visualizza</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Ulteriori informazioni</string>
  <string name="dismiss_button_text">Ignora</string>
</resources>
