<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Jurnal Sains</string>
  <string name="action_feedback">Masukan</string>
  <string name="action_about">Tentang</string>
  <string name="action_save">Simpan</string>
  <string name="action_edit">Edit</string>
  <string name="action_archive_experiment">Arsipkan eksperimen</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Batalkan arsip eksperimen</string>
  <string name="action_archive_run">Arsip</string>
  <string name="action_unarchive_run">Batalkan pengarsipan</string>
  <string name="action_delete">Hapus</string>
  <string name="sine_wave">Gelombang sinus</string>
  <string name="vel">Kecepatan</string>
  <string name="acc_x">Akselerometer X</string>
  <string name="acc_y">Akselerometer Y</string>
  <string name="acc_z">Akselerometer Z</string>
  <string name="ambient_light">Cahaya sekitar</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometer</string>
  <string name="barometer">Barometer</string>
  <string name="ambient_temperature">Suhu sekitar</string>
  <string name="vel_units">m/d</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Terjadi kesalahan saat terhubung ke sumber ini: %1s</string>
  <string name="action_retry">Coba lagi</string>
  <string name="decibel">Intensitas suara</string>
  <string name="pitch">Pitch</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Tambahkan catatan eksperimen</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Tambahkan catatan percobaan</string>
  <string name="btn_record_description">Mulai merekam</string>
  <string name="btn_stop_description">Berhenti merekam</string>
  <string name="btn_record_label">Rekam</string>
  <string name="btn_stop_label">Berhenti</string>
  <string name="unknown_sensor">Sensor tidak dikenal</string>
  <string name="recording_start_failed">Perekaman tidak bisa dimulai, coba lagi</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Tidak dapat mulai merekam karena sensor terputus. Coba lagi.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Data tidak direkam</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Satu atau beberapa sensor tidak merekam data apa pun. Ingin membatalkan rekaman ini?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Lanjutkan</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Batalkan rekaman</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Tidak dapat berhenti merekam karena sensor terputus. Ingin membatalkan rekaman ini?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Tidak dapat berhenti merekam atau menyimpan percobaan. Coba lagi.</string>
  <string name="label_failed_save">Tidak dapat disimpan.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d dtk</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d mnt %2$d dtk</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d detik</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d menit %2$d detik</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d.%2$02d.%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Gambar dari rekaman</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Pratinjau catatan gambar</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Tampilkan panel navigasi</string>
  <string name="navigation_item_activities">Aktivitas</string>
  <string name="browser_not_found">Instal browser web di perangkat Anda untuk melihat link ini.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Setelan</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opsi pengujian</string>
  <string name="title_activity_main">Jurnal Sains - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Setelan sensor</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Lupakan</string>
  <string name="progress_scanning">Memindai...</string>
  <string name="action_refresh">Segarkan</string>
  <string name="no_options_title">Tidak ada opsi untuk %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Tidak ada opsi yang dapat disetel untuk %1$s</string>
  <string name="options_message">Setel opsi untuk %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Setel frekuensi gelombang sinus dalam milidetik:</string>
  <string name="graph_name">grafik</string>
  <string name="graph_options">Opsi grafik</string>
  <string name="graph_options_title">Opsi grafik</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Kehalusan</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Ukuran pemburaman</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Jenis pemburaman</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Simpangan baku</string>
  <string name="blur_type_average">Rata-rata</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gauss</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Aktifkan audio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Nonaktifkan audio</string>
  <string name="stat_min">Minimum</string>
  <string name="stat_max">Maksimum</string>
  <string name="stat_average">Rata-rata</string>
  <string name="stat_average_label">Rata-rata</string>
  <string name="stat_duration">Durasi</string>
  <string name="stat_unknown">Tidak dikenal</string>
  <string name="btn_reset_description">Lompat ke waktu sekarang</string>
  <string name="export_action">Bagikan</string>
  <string name="send_copy_action">Kirim salinan</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Simpan ke...</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Kirim Eksperimen</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Bagikan foto dengan...</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Tetap bagikan</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Tetap download</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Batal</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Eksperimen ini belum selesai mendownload semua data. Jika Anda membagikan salinan sekarang, data ini juga akan hilang</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Eksperimen ini memiliki data yang tidak disinkronkan. Jika salinan didownload sekarang, data ini tidak akan disertakan</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Data Tidak Ada</string>
  <string name="settings_version_title">Versi</string>
  <string name="settings_open_source_title">Lisensi open source</string>
  <string name="cannot_scan_message">Untuk mengakses perangkat eksternal (\"Sensor Jurnal Sains\") menggunakan Jurnal Sains, Anda harus mengaktifkan Bluetooth terlebih dahulu. Untuk menemukan Sensor Jurnal Sains, Anda akan diminta oleh Android untuk memberikan izin mengakses lokasi Anda karena perangkat Bluetooth lain mungkin menyiarkan informasi lokasinya selama proses penemuan perangkat. Namun, Jurnal Sains tidak akan menyimpan atau menggunakan informasi lokasi ini, dan Sensor Jurnal Sains tidak akan mengirimkan informasi lokasi.</string>
  <string name="btn_request_location">Aktifkan akses lokasi</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Aktifkan Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Urungkan</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Pilih foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Eksperimen baru</string>
  <string name="archived_experiment_message">Eksperimen diarsipkan.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Eksperimen dikeluarkan dari arsip.</string>
  <string name="archived_run_message">Rekaman diarsipkan.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Rekaman dikeluarkan dari arsip.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (diarsipkan)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Judul eksperimen</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Perbarui eksperimen</string>
  <string name="experiment_save_failed">Eksperimen tidak dapat disimpan. Coba lagi.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Tambahkan kartu sensor baru</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Setelan sensor</string>
  <string name="sensor_options">Opsi sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Tampilkan daftar sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Sembunyikan daftar sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Tutup kartu</string>
  <string name="learn_more_button">Pelajari Lebih Lanjut</string>
  <string name="default_experiment_name">Eksperimen Tanpa Judul</string>
  <string name="empty_project">Anda tidak memiliki eksperimen</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Jendela frekuensi (dalam milidetik)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filter frekuensi (satuan sensor)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Tampilkan frekuensi</string>
  <string name="options_load_error">Kesalahan memuat opsi</string>
  <string name="dev_tools_title">Aktifkan alat eksperimental</string>
  <string name="dev_tools_summary">Tampilkan alat yang hanya digunakan untuk pengujian pengembang</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Aktifkan deteksi kebocoran memori</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Perubahan setelan ini hanya berlaku setelah aplikasi ditutup.</string>
  <string name="default_sonification">Default</string>
  <string name="amplitude">Amplitudo</string>
  <string name="notes">Catatan</string>
  <string name="scale">Skala</string>
  <string name="conductor">Konduktor</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Belum ada pengamatan</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotasi</string>
  <string name="sensor_raw">Mentah</string>
  <string name="sensor_custom">Khusus</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Pin</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frekuensi</string>
  <string name="feedback_error_message">Tidak dapat mengirim masukan.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Percepatan gerakan ponsel ke kiri dan kanan, dalam m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Percepatan gerakan ponsel ke depan dan belakang, dalam m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Percepatan gerakan ponsel ke atas dan bawah, dalam m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Intensitas suara, diukur dalam desibel (dB), yang mencapai sensor suara atau mikrofon.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Pitch suara, diukur dalam hertz (Hz), yang mencapai sensor suara atau mikrofon.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Jumlah cahaya, diukur dalam lux, yang mencapai sensor cahaya sekitar.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Kekuatan medan geomagnetik sekitar dalam Mikrotesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Sensor eksternal menampilkan datanya di sini, berdasarkan setelan khusus.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Jumlah rotasi per menit</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Persentase data mentah dari sensor eksternal.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Tekanan atmosfer diukur dalam hectopascal (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Sensor cahaya sekitar mengukur cahaya dalam lux, yakni ukuran penerangan yang bergantung pada jumlah cahaya masuk serta luas area penyebarannya. \n\nCahaya bulan purnama menghasilkan penerangan kurang lebih 1 lux, ruang duduk biasa yang diterangi lampu menghasilkan kurang lebih 50 lux, cahaya ruang kelas serta matahari terbit dan tenggelam kurang lebih 400 lux, cahaya siang hari (sinar matahari tidak langsung) lebih dari 10.000 lux, dan sinar matahari langsung lebih dari 30.000 lux. \n\nLux adalah satuan pengukuran yang kurang akrab bagi sebagian besar orang. Ketika membeli bohlam, kita sering membeli berdasarkan watt—tetapi jumlah watt bohlam tidak menyatakan seberapa terang cahaya bohlam tersebut, hanya menyatakan berapa jumlah energi yang digunakannya. Lumen adalah ukuran yang lebih baik ketika membeli bohlam, karena lumen menyatakan seberapa banyak cahaya yang dihasilkan bohlam. Sedangkan lux menyatakan berapa banyak dari cahaya tersebut yang sampai di area tertentu.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Karena cahaya menyebar seiring perjalanannya, jumlah lux menurun jika Anda menjauh dari sumber cahaya, walaupun sumber masih mengeluarkan jumlah cahaya yang sama dalam lumen. Area yang jaraknya miring dari sumber cahaya juga mendapatkan penerangan yang lebih sedikit—itulah sebabnya wilayah khatulistiwa di Bumi jauh lebih hangat dibandingkan wilayah kutub yang sangat dingin. \n\nOh ya, tujuan sensor cahaya pada ponsel Anda adalah untuk mengontrol tingkat cahaya pada layar, dengan melakukan perubahan sesuai lingkungan yang gelap atau terang. Di dalam sensor cahaya, semikonduktor kecil bereaksi terhadap cahaya masuk dengan memproduksi arus listrik dalam jumlah kecil tapi terukur—fenomena yang dikenal sebagai efek fotoelektrik. Sensor serupa digunakan di sebagian penerangan jalan untuk menyalakan lampu jalan bila keadaan di luar gelap.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Ponsel Anda memiliki perangkat yang didesain untuk mendeteksi medan magnet: magnetometer. Ini adalah sensor kecil tiga sumbu yang menggunakan arus listrik untuk mendeteksi kekuatan medan magnet dalam tiga dimensi ruang. Dengan menggabungkan data dari ketiga sumbu, kita dapat membuat sensor kekuatan medan magnet total. \n\nSebagian magnetometer mendeteksi medan magnet menggunakan efek Hall, yaitu kecenderungan medan magnet untuk membelokkan muatan bergerak saat ia mengalir. Magnetometer yang baru mengandalkan magnetoresistor, yaitu logam alloy yang mengubah resistansinya sebagai respons terhadap medan magnet. \n\nMengapa ponsel memerlukan magnetometer? Mengetahui orientasi arah adalah hal yang bermanfaat pada aplikasi kompas dan navigasi built-in, terutama untuk aplikasi yang menyediakan fitur rute.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Magnet, arus listrik, dan benda logam akan dengan mudah mengubah arah magnetometer ponsel Anda. Bahkan di tengah lapangan kosong, magnetometer di ponsel Anda akan selalu menunjukkan bacaan rendah dan bukan nol: ini adalah medan magnet bumi!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Benda-benda memiliki kecenderungan untuk tetap diam, atau tetap bergerak jika sedang bergerak—hal ini disebut sebagai kelembaman (inersia). Hukum Pertama Newton menyatakan gagasan ini secara formal: Setiap benda akan mempertahankan keadaan bergerak atau diamnya, kecuali dipengaruhi gaya yang tidak seimbang. \n\nBila gaya yang tidak seimbang menyebabkan benda bergerak, maka benda tersebut dikatakan mengalami percepatan: velositas, atau kecepatannya, berubah—baik dengan semakin cepat, semakin lambat, atau berubah arah. Percepatan diukur sebagai perubahan kecepatan (meter per detik) dalam waktu, atau meter per detik kuadrat (m/s²). \n\nPonsel Anda memiliki perangkat untuk mengukur perubahan gerak ini—yaitu akselerometer. Di dalam akselerometer, terdapat sejumlah massa kecil dan tergantung yang bebas bergerak. Perubahan gerak menyebabkan massa ini berpindah, sebagaimana kepala kita cenderung tersentak ke depan saat berada dalam mobil yang berhenti mendadak. Dengan mengukur perpindahan kelembaman yang samar ini, akselerometer dalam ponsel dapat mendeteksi perubahan gerak dan arah. Hal ini berguna untuk mengalihkan layar dari mode lanskap ke potret, untuk bermain game di ponsel, dan lainnya.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Anda mungkin melihat percepatan terus-menerus dalam sumbu Z, bahkan saat ponsel diam di atas meja. Ini adalah percepatan yang kita alami di permukaan Bumi akibat gravitasi, yaitu sekitar 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Suara ditimbulkan oleh getaran. Suara Anda, misalnya, berasal dari getaran dalam pita suara di tenggorokan. Getaran ini menciptakan zona-zona bertekanan udara tinggi dan rendah yang saling bergantian dan merambat ke luar. Mirip riak air melingkar yang disebabkan oleh batu yang dilempar ke kolam.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Semua suara dapat dijelaskan menurut frekuensi dan intensitasnya. \n\nIntensitas adalah yang Anda ukur di sini dengan sensor intensitas suara Jurnal Sains, dalam satuan desibel (dB). Intensitas, atau kenyaringan, bergantung pada jarak yang dijangkau benda bergetar saat bergetar. Peningkatan intensitas kita dengar sebagai peningkatan kenyaringan. \n\nFrekuensi (disebut juga pitch atau nada) gelombang suara berbanding lurus dengan laju getarannya. Semakin cepat benda bergetar, semakin tinggi pitch suara yang dihasilkannya. Sensor intensitas suara Jurnal Sains tidak mengukur frekuensi—hanya kenyaringan. \n\nSatu hal yang penting untuk diketahui adalah bahwa mikrofon di perangkat Anda dirancang agar sangat sensitif terhadap perbedaan gelombang suara dari waktu ke waktu, tetapi tidak terhadap ukuran absolut setiap gelombang. Kami telah mencoba memilih kode yang kemungkinan akan memberikan angka yang mirip dengan angka acuan yang ditampilkan di bawah. Namun, setiap perangkat bisa memberikan angka yang secara konsisten lebih tinggi atau lebih rendah. Para ilmuwan biasanya akan mengkalibrasi sensor seperti ini ke sebuah ukuran yang diketahui. Untuk sementara, Jurnal Sains dapat memberi tahu apakah suara kereta api yang Anda naiki lebih bising daripada konser musik rock yang Anda hadiri, tetapi itu hanya jika Anda menggunakan ponsel yang sama untuk mengukur kedua peristiwa tersebut. \n\nHal lain yang perlu diketahui adalah bahwa ada perbedaan penting antara “intensitas suara”, “tingkat intensitas suara”, dan “tekanan suara”. Kita memperlakukan ketiganya di sini sebagai hal yang sama. Namun, jika Anda ingin mempelajarinya lebih dalam, ada banyak referensi online mengenai perbedaan ketiganya. \n\nSuara terendah yang dapat dideteksi oleh telinga manusia ditetapkan sebesar 0 dB. Percakapan biasa memiliki intensitas kurang lebih 60 dB, dan suara dengan intensitas di atas sekitar 140 dB akan terasa menyakitkan di telinga manusia. Namun, suara yang berbahaya tidak selalu menyakitkan. Paparan terus-menerus pada suara sebesar 90 dB—kurang lebih sama dengan kenyaringan mesin pengisap debu—pada akhirnya bisa menyebabkan hilangnya pendengaran. \n\nSkala desibel bersifat logaritmis, sehingga pemahamannya sedikit rumit: Intensitas sumber suara sebesar 40 dB tidak sama dengan 2 kali intensitas suara 20 dB—melainkan 100 kali lebih kuat. Sementara itu, jika dering 1 jam alarm menghasilkan 70 dB, maka dering 2 jam alarm tidak menghasilkan 140 dB, melainkan 73 dB. Seperti disebutkan tadi, skala ini memang aneh. \n\n10 dB setara dengan suara gemersik dedaunan \n20 dB setara dengan suara berbisik dari jarak 1,5 m \n30 dB setara dengan suara bisikan lembut \n50 dB setara dengan suara hujan \n60 dB setara dengan suara percakapan normal \n90 dB setara dengan suara mesin blender \n100 dB setara dengan suara mobil tanpa peredam knalpot \n110 dB setara dengan suara teriakan di dekat telinga \n120 dB setara dengan suara petir \n130 dB setara dengan suara mesin bobok beton (jackhammer) \n140 dB setara dengan suara pesawat lepas landas</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Suara ditimbulkan oleh getaran. Suara Anda, misalnya, berasal dari getaran dalam pita suara di tenggorokan. Getaran ini menciptakan zona-zona bertekanan udara tinggi dan rendah yang saling bergantian dan merambat ke luar. Mirip riak air melingkar yang disebabkan oleh batu yang dilempar ke kolam.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Semua suara dapat dijelaskan menurut frekuensi dan intensitasnya. Frekuensi (disebut juga pitch atau nada) gelombang suara berbanding lurus dengan laju getarannya. Semakin cepat benda bergetar, semakin tinggi pitch suara yang dihasilkannya. Kita mengukur getaran ini dalam Hertz (Hz); 1 Hertz = 1 getaran/detik. \n\nManusia dapat mendengar suara dalam rentang 20 hingga 20.000 Hz. Kunci terendah piano menghasilkan suara dengan frekuensi sebesar 27,5 Hz dan kunci tertingginya menghasilkan suara dengan frekuensi sebesar 4186,01 Hz. \n\nTitik merah menunjukkan seberapa dekat pitch yang terdeteksi dengan not musik terdekat. Jika pitch lebih rendah atau “flatter”, titik ini akan muncul di sebelah kiri. Jika pitch lebih tinggi atau “sharper”, titik ini akan muncul di sebelah kanan.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">pitch rendah</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s setengah nada lebih rendah daripada %1$s, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s setengah nada lebih rendah daripada %1$s mol, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s setengah nada lebih rendah daripada %1$s kres, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s mol, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s kres, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s setengah nada lebih tinggi daripada %1$s, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s setengah nada lebih tinggi daripada %1$s mol, %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s setengah nada lebih tinggi daripada %1$s kres %2$s oktaf</string>
  <string name="pitch_high_content_description">pitch tinggi</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Rotasi per menit (RPM) adalah ukuran frekuensi putaran pada sumbu tetap dalam satu menit. \n\nPemutar angin yang berputar akan memutar disk encoder:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Sensor ini menciptakan periode terang dan gelap pada sensor yang tercatat dalam Jurnal Sains sebagai rotasi.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Data yang ditampilkan di sini berasal dari komunikasi sensor eksternal dengan ponsel Anda melalui Bluetooth. \n\nNilai ini menampilkan persentase data mentah langsung dari pengontrol mikro Anda. Nilai tersebut biasanya merupakan persentase penurunan tegangan pada sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth adalah standar teknologi nirkabel yang menggunakan gelombang radio untuk bertukar data melalui jarak pendek dari perangkat tetap dan seluler.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Data yang ditampilkan di sini berasal dari komunikasi sensor eksternal dengan ponsel Anda melalui Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth adalah standar teknologi nirkabel yang menggunakan gelombang radio untuk bertukar data melalui jarak pendek dari perangkat tetap dan seluler.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Meskipun jarang disadari, kita semua hidup di dasar samudra udara: Atmosfer bumi, yang membentang ke atas hingga ketinggian 40 kilometer (130.000 kaki). Berat udara yang menekan dari atas ke bawah menciptakan apa yang disebut dengan tekanan atmosfer. \n\nDi permukaan air laut, tekanan atmosfer menerapkan 14 pound gaya per inci persegi—setara dengan 1.300 pound pada area berukuran selembar kertas standar.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Kita tidak menyadari tekanan ini karena sudah terbiasa dengannya—namun akan terasa ketika tekanan berubah meski sedikit, seperti ketika kita pergi ke dataran tinggi atau naik pesawat terbang. Tekanan atmosfer juga berbeda-beda menurut kondisi cuaca. Tekanan dapat turun ketika badai dan udara tidak stabil, lalu naik ketika udara stabil dan langit cerah. \n\nBarometer digital di ponsel Anda mengukur tekanan atmosfer dalam satuan hectopascal. (Satu hectopascal sama dengan 100 pascal, di mana satu pascal sama dengan satu gaya newton yang diterapkan pada area seluas satu meter persegi). Anda mungkin pernah mendengar peramal cuaca menyebutkan tekanan atmosfer dalam satuan milibar—satuan yang terdengar lebih umum ini setara dengan hectopascal.  \n\nAnda mungkin bertanya-tanya: Mengapa ponsel mengukur tekanan? Tekanan atmosfer berubah secara signifikan bahkan dengan sedikit perubahan ketinggian, seperti ketika Anda menaiki tangga. Jadi, barometer digital dalam ponsel dapat membantu mendeteksi perubahan lokasi, misalnya, memberitahukan di lantai bangunan tingkat berapa Anda berada, atau apakah Anda sedang mengemudi di dek atas atau dek bawah jembatan.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Peninjauan</string>
  <string name="service_notification_content_title">Jurnal Sains</string>
  <string name="service_notification_content_text">Merekam...</string>
  <string name="live_graph_content_description">Grafik sensor langsung. Tarik untuk menggeser sumbu X, cubit untuk memperbesar sumbu Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Grafik sensor. Cubit untuk memperbesar dan tarik untuk menggeser, ketuk dua kali untuk memperkecil.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opsi kartu</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">sensor yang tersedia</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Informasi Sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Sensor %s</string>
  <string name="heading_info_section">Apa yang Sedang Terjadi?</string>
  <string name="edit_note_time">Edit waktu catatan</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Hapus</string>
  <string name="delete_run">Hapus</string>
  <string name="crop_run">Pangkas</string>
  <string name="add_experiment_note">Tambahkan catatan</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Rekaman %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">sensor sebelumnya: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">sensor berikutnya: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Tambahkan catatan baru</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Catatan dihapus</string>
  <string name="snackbar_undo">Urungkan</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Tambahkan catatan ke rekaman ini</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Ambil gambar catatan</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Tambahkan catatan</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Diarsipkan</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Hapus eksperimen ini?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Yakin ingin menghapus eksperimen ini? Semua rekaman dan catatan eksperimen akan dihapus. Tindakan ini tidak dapat diurungkan.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Hapus rekaman ini?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Yakin ingin menghapus rekaman ini? Data rekaman dan catatan akan dihapus. Tindakan ini tidak dapat diurungkan.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Gagal memuat data sensor</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Hubungkan ke Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Tidak dapat terhubung ke sensor eksternal: Bluetooth dinonaktifkan. Aktifkan Bluetooth agar dapat terhubung ke sensor eksternal.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Aktifkan Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Memuat data sensor...</string>
  <string name="graph_loading">Memuat grafik…</string>
  <string name="playback_button_pause">jeda pemutaran audio</string>
  <string name="playback_button_play">mulai pemutaran audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Aktifkan jenis sonifikasi pengembang</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Edit Rekaman</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Judul rekaman</string>
  <string name="include_archived_trials">Tampilkan arsip rekaman</string>
  <string name="export_error">Ekspor gagal.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Tidak ada aplikasi yang terinstal untuk membuka file CSV yang diespor.</string>
  <string name="listing_title">Jurnal Sains</string>
  <string name="listing_tagline">Eksperimen di sekitar Anda.</string>
  <string name="listing_changelog">Fitur baru dan peningkatan performa:
\n\u2022 Download eksperimen, foto, dan rekaman sensor ke perangkat Anda.
\n\u2022 Dukungan tambahan karena terhubung ke board Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Fitur baru:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Peningkatan performa dan perbaikan bug.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensor pitch suara.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Ekspor eksperimen ke file, lalu impor ke perangkat lain.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Ekspor foto dari eksperimen.</string>
  <string name="listing__description">Jurnal Sains adalah buku catatan sains digital gratis yang dipersembahkan oleh Google.
\n
\nBaik sebagai pengajar sains maupun sekadar penikmat sains di rumah, Anda bisa menyimpan catatan, foto, dan hasil pengamatan di satu tempat yang mudah diakses. Gunakan sensor di ponsel Anda untuk mengukur dan membuat grafik dari berbagai fenomena seperti cahaya, bunyi, dan gerakan, atau hubungkan ke sensor eksternal melalui bluetooth untuk mengadakan eksperimen tentang dunia di sekitar Anda.
\n
\nDengan aplikasi Jurnal Sains, Anda dapat:
\n\u2022 Mengukur cahaya, suara, akselerasi, tekanan udara, dan sebagainya menggunakan sensor bawaan ponsel.
\n\u2022 Membuat catatan dan mengambil foto untuk mendokumentasikan eksperimen sains Anda. Jenis catatan lainnya akan segera tersedia!
\n\u2022 Membuat koneksi ke sensor eksternal menggunakan perangkat Arduino dan Vernier tertentu yang memiliki kapabilitas bluetooth.
\n\u2022 Mengakses eksperimen Anda di seluruh perangkat menggunakan Google Drive.
\n\u2022 Mengekspor rekaman data sensor sebagai file CSV.
\n\u2022 Membuat pemicu otomatis untuk merekam data dan membuat catatan.
\n\u2022 Menggunakan sonifikasi untuk mendengarkan gerakan grafik Anda.
\n
\nJurnal Sains tersedia gratis di perangkat Android, iPhone, iPad, dan perangkat Chromebook yang kompatibel.
\n
\nAktivitas edukatif dari para partner kami: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nUntuk mendapatkan dukungan: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nKode open source tersedia di: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Pemberitahuan izin:
\n\u2022 Lokasi: diperlukan untuk mendeteksi perangkat yang memiliki sensor bluetooth.
\n\u2022 Kamera: diperlukan untuk mengambil gambar guna mendokumentasikan eksperimen.
\n\u2022 Mikrofon: diperlukan untuk sensor intensitas suara.
\n\u2022 Penyimpanan: diperlukan untuk mengakses foto yang akan dimasukkan ke dalam eksperimen.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Pindai sensor pihak ketiga</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Cari aplikasi yang mendukung sensor API pihak ketiga dan sebisa mungkin gunakan sensor tersebut dalam eksperimen.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Aktifkan suhu sekitar</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Mengaktifkan sensor suhu sekitar eksperimental</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Aktifkan gelombang sinus</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Mengaktifkan sensor gelombang sinus sintetis eksperimental</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Setelan audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Diaktifkan atau tidaknya opsi sonifikasi tambahan</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Pilih setelan audio untuk:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Aktifkan skala otomatis</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Nonaktifkan skala otomatis</string>
  <string name="autozoom_failed">Gagal menyesuaikan skala otomatis.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Opsi lainnya</string>
  <string name="licenses_empty">Lisensi tidak ditemukan.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Tetapkan pemicu</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Edit pemicu</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Daftar pemicu</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Pemicu untuk %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Buat pemicu</string>
  <string name="empty_trigger_list">Tidak ada pemicu yang ditetapkan</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Edit pemicu</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Edit pemicu %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Pemicu %s baru</string>
  <string name="trigger_type_label">Jenis pemicu</string>
  <string name="trigger_when_label">Memicu saat</string>
  <string name="trigger_value_label">Nilai pemicu</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Mulai merekam</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Berhenti merekam</string>
  <string name="trigger_type_note">Buat catatan</string>
  <string name="trigger_type_alert">Peringatkan saya</string>
  <string name="trigger_when_at">Pada</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Jatuh di bawah</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Melonjak di atas</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Di bawah</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Di atas</string>
  <string name="trigger_value_hint">Nilai</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Teks catatan default</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Apa yang akan dikatakan oleh catatan?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Suara</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Getaran</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Pemberitahuan visual</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Anda harus memasukkan nilai numerik yang akan mengaktifkan pemicu ini.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s pada angka %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s saat melonjak di atas %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s saat jatuh di bawah %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s saat sensor di atas %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s saat sensor di bawah %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Pemicu dihapus</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>pada</item>
    <item>naik di atas</item>
    <item>turun di bawah</item>
    <item>di atas</item>
    <item>di bawah</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Memicu hanya saat merekam</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">tampilkan</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Tidak dapat menemukan layanan: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Perekaman selesai.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Nonaktifkan pemicu</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">memicu</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Anda harus memilih minimal 1 jenis notifikasi untuk pemicu ini.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Pemicu diaktifkan</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">awal pangkasan: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">akhir pangkasan: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Tidak dapat menyimpan crop: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Percobaan dipangkas</string>
  <string name="launch_settings">Buka setelan</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Peringatkan saya menggunakan</string>
  <string name="my_devices">Perangkat Saya</string>
  <string name="available_devices">Perangkat yang Tersedia</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Waktu koneksi habis</string>
  <string name="btn_expand_device">tampilkan sensor perangkat</string>
  <string name="btn_contract_device">sembunyikan sensor perangkat</string>
  <string name="btn_expand_service">tampilkan perangkat layanan</string>
  <string name="btn_contract_service">sembunyikan perangkat layanan</string>
  <string name="select_sensors">Pilih sensor untuk digunakan di %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Sensor internal</string>
  <string name="forget_device">Lupakan perangkat ini</string>
  <string name="device_settings_for">Setelan perangkat untuk %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">tambahkan ke eksperimen</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">hapus dari eksperimen</string>
  <string name="sensor_options_for">Opsi untuk %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Segarkan %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Opsi lainnya</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Edit waktu mulai</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Edit waktu berakhir</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Edit waktu mulai percobaan</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Edit waktu berakhir percobaan</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Gunakan format yang valid, yakni h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Stempel waktu harus berada dalam rentang waktu percobaan</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Eksperimen tidak bisa dipangkas menjadi kurang dari 1 detik</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Waktu baru (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Percobaan tidak dapat dipangkas di luar rentang awal yang terekam</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Percobaan tidak dapat dipangkas kurang dari satu detik</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Mengekspor…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Waktu relatif</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Catatan yang dipicu: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Catatan yang dipicu: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Kompas</string>
  <string name="compass_units">derajat</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Orientasi ponsel relatif terhadap medan magnet Bumi.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Anda mungkin sudah tahu bahwa Bumi memiliki medan magnet. Hal yang mungkin belum Anda ketahui adalah bahwa ponsel Anda memiliki perangkat yang didesain untuk mendeteksi medan magnet: magnetometer. Dengan menggabungkan data dari magnetometer ponsel dengan orientasi ponsel di mana saja, kita dapat membuat kompas digital. \n\nKompas model lama adalah magnetometer berteknologi sederhana, dengan jarum bermagnet yang menyesuaikan posisinya dengan medan magnet di sekitar. Ponsel tidak memiliki kompas kecil seperti ini, tetapi memiliki sensor tiga sumbu kecil yang menggunakan arus listrik untuk mendeteksi kekuatan medan magnet dalam tiga dimensi ruang. Namun ini saja belum cukup untuk membuat kompas! \n\nMengapa kompas perlu menggabungkan data dari magnetometer dengan orientasi ponsel? Dengan mengetahui orientasi ponsel, kita dapat menghitung rotasi magnetis walaupun ponsel tidak berada dalam posisi sejajar dengan medan magnet Bumi. Kita tahu bahwa gravitasi tegak lurus terhadap medan magnet Bumi, jadi kita bisa menggunakan arah gravitasi dari sensor akselerometer untuk menentukan seberapa besar medan magnet yang terdeteksi dalam bidang yang sama dengan medan magnet Bumi.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Seperti yang mungkin telah Anda ketahui, kompas bereaksi bukan hanya terhadap medan magnet Bumi saja, melainkan juga terhadap setiap medan magnet yang berada di sekitarnya. Magnet, arus listrik, dan benda logam akan dengan mudah mengubah arah magnetometer ponsel Anda, sehingga menyebabkan perubahan pada bacaan kompas. Berdirilah di area terbuka, sebaiknya di luar ruangan dan jauh dari kabel listrik, untuk memastikan bahwa ujung jarum merah pada kompas Anda sejajar dengan medan magnet Bumi. Sebaiknya gerakkan ponsel Anda dalam pola angka 8 untuk mengkalibrasi magnetometer dalam ponsel tersebut.</string>
  <string name="text_label_details_title">Edit catatan teks</string>
  <string name="empty_text_note_error">Catatan teks tidak boleh kosong</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Eksperimen</string>
  <string name="note_caption_hint">Tambahkan deskripsi</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Akselerometer linier</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Total akselerasi ponsel, tidak termasuk gaya gravitasi, dalam m/dtk²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Benda-benda memiliki kecenderungan untuk tetap diam, atau tetap bergerak jika sedang bergerak—hal ini disebut sebagai kelembaman (inersia). Hukum Pertama Newton menyatakan gagasan ini secara formal: Setiap benda akan mempertahankan keadaan bergerak atau diamnya, kecuali dipengaruhi gaya yang tidak seimbang. \n\nJika gaya yang tidak seimbang menyebabkan benda bergerak, benda tersebut dikatakan mengalami percepatan: velositas atau kecepatannya berubah—baik semakin cepat, semakin lambat, atau berubah arah. Percepatan diukur sebagai perubahan kecepatan (meter per detik) dalam waktu, atau meter per detik kuadrat (m/s²). \n\nPonsel Anda memiliki perangkat untuk mengukur perubahan gerak ini—yaitu akselerometer. Di dalam akselerometer, terdapat sejumlah massa kecil melayang yang bebas bergerak. Perubahan gerak menyebabkan massa ini berpindah, sebagaimana kepala kita cenderung tersentak ke depan saat berada dalam mobil yang berhenti mendadak. Dengan mengukur perpindahan kelembaman yang samar ini, akselerometer dalam ponsel dapat mendeteksi perubahan gerak dan arah. Hal ini berguna untuk mengalihkan layar dari mode lanskap ke potret, untuk bermain game di ponsel, dan lainnya.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Sensor akselerometer linier gabungan mencatat akselerasi total di ketiga sumbu ponsel, tidak termasuk gravitasi.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Edit waktu</string>
  <string name="add_note_button_text">Tambahkan catatan ke linimasa</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Tambahkan catatan ke %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Tambahkan deskripsi rekaman di sini</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Detail ringkasan</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Detail catatan yang dipicu</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Fitur yang tersedia</string>
  <string name="tab_description_add_note">Tulis teks</string>
  <string name="tab_description_observe">Amati sensor</string>
  <string name="tab_description_camera">Ambil foto</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Lihat catatan lainnya</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Beri nama eksperimen ini</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Nama tidak boleh kosong</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Perekaman sedang berlangsung</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Deskripsi</string>
  <string name="details_header">Detail</string>
  <string name="text_label_hint">Tambahkan pengamatan</string>
  <string name="first_experiment_title">Selamat Datang di Jurnal Sains</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Cobalah mencatat dan merekam data menggunakan toolbar di bawah ini!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Selamat Datang di Jurnal Sains!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Temukan aktivitas untuk dicoba di \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Pilih foto eksperimen</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Mengambil gambar</string>
  <string name="tab_description_gallery">Pilih gambar</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Gambar diambil tanggal %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Nomor gambar yang dipilih %1$d. Gambar diambil pada %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">dipilih</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d Dipilih</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Edit foto dengan…</string>
  <string name="btn_show_tools">Tampilkan panel samping fitur</string>
  <string name="btn_expand_tools">Luaskan panel samping fitur</string>
  <string name="btn_hide_tools">Ciutkan panel samping fitur</string>
  <string name="action_edit_photo">Edit foto</string>
  <string name="add_text_note">Tambahkan catatan teks</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Tampilan live kamera</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Kamera tidak dapat digunakan karena Jurnal Sains tidak memiliki izin untuk mengaksesnya.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Galeri foto tidak dapat digunakan karena Jurnal Sains tidak memiliki izin untuk mengaksesnya.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Tampilkan arsip eksperimen</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Sembunyikan arsip eksperimen</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Sembunyikan arsip rekaman</string>
  <string name="snapshot_button_description">Rekam sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Rekaman</string>
  <string name="notification_channel_description">Status perekaman</string>
  <string name="import_failed_recording">Jurnal Sains sedang digunakan. Harap berhenti merekam dan coba lagi.</string>
  <string name="import_failed_file">Gagal mengimpor. Ada yang salah dengan eksperimen ini.</string>
  <string name="import_failed">Sayangnya, terjadi error yang tidak diketahui.</string>
  <string name="explore_your_world">Jelajahi dunia Anda</string>
  <string name="use_science_journal">Gunakan Jurnal Sains untuk membuat eksperimen\ntentang lingkungan di sekitar Anda</string>
  <string name="get_started">Mulai</string>
  <string name="sign_in_text">Data eksperimen untuk Jurnal Sains disimpan dan tersedia di seluruh perangkat menggunakan Google Drive, yang memerlukan login dengan akun Google.\n\nSetelah login, Anda dapat menyimpan eksperimen yang ada ke Google Drive, jika datanya ada di perangkat ini. Eksperimen akan disimpan di folder \u201CJurnal Sains\u201D di Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Setelan perangkat yang ada telah diterapkan pada akun ini</string>
  <string name="sign_in_button">Login</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Pelajari lebih lanjut</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Lanjutkan tanpa login</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Jurnal Sains dinonaktifkan</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Jurnal Sains harus diaktifkan di konsol Google Admin oleh administrator domain Anda.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Ganti akun</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Cadangkan ke Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Selamat datang kembali. Saat ini ada %1$d eksperimen yang disimpan di perangkat ini.\n\nUntuk melanjutkan, pilih salah satu opsi:</item>
    <item quantity="other">Selamat datang kembali. Saat ini ada %1$d ekperimen yang disimpan di perangkat ini.\n\nUntuk melanjutkan, pilih salah satu opsi:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Simpan semua eksperimen</string>
  <string name="drive_choice_text">Semua eksperimen akan ditambahkan ke Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Hapus semua eksperimen</string>
  <string name="delete_choice_text">Tidak ada eksperimen yang akan ditambahkan ke Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Pilih eksperimen utk disimpan</string>
  <string name="select_choice_text">Pilih eksperimen yang akan disimpan ke Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Hapus semua eksperimen?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Semua eksperimen di perangkat ini, termasuk eksperimen yang diarsipkan, akan dihapus. Anda tidak dapat mengurungkan tindakan ini.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Hapus semua</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Klaim eksperimen lama</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Ada %1$d eksperimen yang belum diklaim di perangkat ini.</item>
    <item quantity="other">Ada %1$d eksperimen yang belum diklaim di perangkat ini.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Klaim eksperimen</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Klaim eksperimen</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Eksperimen yang Belum Diklaim</string>
  <string name="claim_failed">Klaim gagal. Kirim masukan di menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Ruang disk tidak cukup untuk mengklaim eksperimen.</string>
  <string name="sync_failed">Sinkronisasi gagal. Coba lagi atau kirim masukan.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Tambah eksperimen ke Google Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Eksperimen tidak dapat diedit dan akan tetap ada di perangkat hingga diklaim atau dihapus</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Tambahkan eksperimen ke Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Tambahkan ke Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Tambahkan ke Google Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Eksperimen ditambahkan ke %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Bagikan eksperimen</string>
  <string name="download_btn_content_description">Download eksperimen</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Hapus eksperimen</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Klaim semua</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Eksperimen Anda akan ditambahkan ke Google Drive</item>
    <item quantity="other">Semua eksperimen %1$d akan ditambahkan ke Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Klaim</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Hapus semua</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Gunakan tanpa akun</string>
  <string name="action_sync_start">Sinkronisasi koleksi ke Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Hapus gambar sampul</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Hapus gambar sampul?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Yakin ingin menghapus gambar sampul? Tindakan ini tidak dapat diurungkan.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Tidak dapat terhubung ke Google Drive. Periksa koneksi internet Anda.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Buat eksperimen baru</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Kelola ide dan hasil pengamatan Anda dengan membuat catatan, merekam data, atau mengambil gambar</string>
  <string name="download_copy_action">Download</string>
  <string name="saved_to_device_text">Disimpan di Download.</string>
  <string name="download_options_title">Download…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Download gagal</string>
  <string name="storage_permission_needed">Diperlukan izin penyimpanan untuk mendownload</string>
  <string name="download_started">Proses download Anda sudah dimulai. Detail file akan tersedia di notifikasi penyelesaian download</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Hasil download</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Disimpan</string>
  <string name="text_note">SMS</string>
  <string name="sensor_note">Sensor</string>
  <string name="camera_note">Kamera</string>
  <string name="gallery_note">Galeri</string>
  <string name="snapshot">Snapshot</string>
  <string name="more">Lainnya</string>
  <string name="add_sensor_card">Tambahkan sensor</string>
  <string name="add_notes">Tambahkan catatan pengamatan lainnya</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galeri</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Tambahkan foto dari koleksi Anda</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Gambar</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Tambahkan catatan gambar</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Pelacak kecepatan</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Lacak dan ukur objek menggunakan augmented reality</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Fit gambar untuk dipindai</string>
  <string name="ar_detecting_image">Mendeteksi Gambar</string>
  <string name="ar_not_tracking">Tidak melacak</string>
  <string name="action_bar_text_note">Buat catatan teks</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Buat rekaman sensor</string>
  <string name="action_bar_gallery">Pilih gambar</string>
  <string name="action_bar_more">Pengamatan lainnya</string>
  <string name="note_saved">Catatan Anda telah disimpan</string>
  <string name="note_saved_action">Lihat</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Pelajari Lebih Lanjut</string>
  <string name="dismiss_button_text">Tutup</string>
</resources>
