<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Научно списание</string>
  <string name="action_feedback">Отзиви</string>
  <string name="action_about">Информация</string>
  <string name="action_save">Запазване</string>
  <string name="action_edit">Редактиране</string>
  <string name="action_archive_experiment">Архивиране на експеримента</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Разархивиране на експеримента</string>
  <string name="action_archive_run">Архивиране</string>
  <string name="action_unarchive_run">Разархивиране</string>
  <string name="action_delete">Изтриване</string>
  <string name="sine_wave">Синусоида</string>
  <string name="vel">Скорост</string>
  <string name="acc_x">Акселерометър X</string>
  <string name="acc_y">Акселерометър Y</string>
  <string name="acc_z">Акселерометър Z</string>
  <string name="ambient_light">Околна светлина</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Магнитометър</string>
  <string name="barometer">Барометър</string>
  <string name="ambient_temperature">Околна температура</string>
  <string name="vel_units">м/сек</string>
  <string name="acc_units">м/сек²</string>
  <string name="ambient_light_units">лукс</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">об/мин</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">При свързването с този източник възникна грешка: %1s</string>
  <string name="action_retry">Нов опит</string>
  <string name="decibel">Интензитет на звука</string>
  <string name="pitch">Височина на тона</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Добавяне на бележка към експеримента</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Добавяне на бележка към изпитанието</string>
  <string name="btn_record_description">Започване на запис</string>
  <string name="btn_stop_description">Спиране на записа</string>
  <string name="btn_record_label">Запис</string>
  <string name="btn_stop_label">Спиране</string>
  <string name="unknown_sensor">Неизвестен сензор</string>
  <string name="recording_start_failed">Записът не можа да започне. Опитайте отново</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Записът не може да започне: прекратена връзка със сензор. Опитайте отново.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Данните не се записват</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Един или повече от сензорите ви не записаха данни. Искате ли да анулирате този запис?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Продължаване</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Анулиране на записа</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Записът не може да бъде спрян, тъй като връзката със сензора е прекратена. Искате ли да анулирате този запис?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Спирането на записа или запазването на изпитанието не бе успешно. Моля, опитайте отново.</string>
  <string name="label_failed_save">Не можа да се запази.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d сек</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d мин и %2$d сек</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d секунди</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d минути и %2$d секунди</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d,%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d,%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Снимка от записа</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Визуализация на снимката</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Показване на слоя за навигация</string>
  <string name="navigation_item_activities">Активности</string>
  <string name="browser_not_found">За да отворите тази връзка, трябва да инсталирате уеб браузър на устройството си.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Настройки</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Опции за тестване</string>
  <string name="title_activity_main">Научно списание – %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Настройки на сензора</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Отказ</string>
  <string name="progress_scanning">Сканира се…</string>
  <string name="action_refresh">Опресняване</string>
  <string name="no_options_title">Няма опции за %1$s</string>
  <string name="no_options_message">За %1$s не могат да бъдат зададени опции</string>
  <string name="options_message">Задаване на опции за %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Задайте честотата на синусоидата в милисекунди:</string>
  <string name="graph_name">графиката</string>
  <string name="graph_options">Опции за графиката</string>
  <string name="graph_options_title">Опции за графиката</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Плавност</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Размер на замъгляването</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Тип на замъгляването</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Стандартно отклонение</string>
  <string name="blur_type_average">Средно</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Гаусово</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Активиране на звука</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Деактивиране на аудиото</string>
  <string name="stat_min">Минимално</string>
  <string name="stat_max">Максимално</string>
  <string name="stat_average">Средно</string>
  <string name="stat_average_label">Средно</string>
  <string name="stat_duration">Времетраене</string>
  <string name="stat_unknown">Неизвестно</string>
  <string name="btn_reset_description">Към текущото време</string>
  <string name="export_action">Споделяне</string>
  <string name="send_copy_action">Изпращане на копие</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Запазване в/ъв…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Изпращане на експеримента</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Споделяне на снимката с/ъс…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Споделяне</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Изтегляне</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Отказ</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Все още не са изтеглени всички данни за този експеримент. Ако споделите копие сега, те няма да бъдат включени в него.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">В този експеримент има несинхронизирани данни. Ако изтеглите копие сега, тези данни ще липсват.</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Липсващи данни</string>
  <string name="settings_version_title">Версия</string>
  <string name="settings_open_source_title">Лицензи за отворен код</string>
  <string name="cannot_scan_message">За да получите достъп до външни устройства („сензор на Научно списание“) посредством приложението Научно списание, трябва първо да включите Bluetooth. За да открие сензорите на Научно списание, Android изисква да разрешите достъпа до местоположението си, тъй като по време на откриването други устройства с Bluetooth може да излъчват информация за местоположение. Въпреки това Научно списание няма да съхранява или използва тази информация за местоположението, а сензорите му няма да я предават.</string>
  <string name="btn_request_location">Включване на достъп до местоположението</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Включване на Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Отмяна</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Избор на снимка</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Нов експеримент</string>
  <string name="archived_experiment_message">Експериментът е архивиран.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Експериментът е изваден от архива.</string>
  <string name="archived_run_message">Записът е архивиран.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Записът е изваден от архива.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (архивирано)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Заглавие на експеримента</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Актуализиране на експеримента</string>
  <string name="experiment_save_failed">Експериментът не можа да се запази. Моля, опитайте отново.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Добавяне на нова сензорна карта</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Настройки на сензора</string>
  <string name="sensor_options">Опции за сензора</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Показване на списъка със сензори</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Скриване на списъка със сензори</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Затваряне на картата</string>
  <string name="learn_more_button">Научете повече</string>
  <string name="default_experiment_name">Неозаглавен експеримент</string>
  <string name="empty_project">Нямате експерименти</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Честотен прозорец (в милисекунди)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Честотен филтър (в сенз. единици)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Показване на честотата</string>
  <string name="options_load_error">Грешка при зареждането</string>
  <string name="dev_tools_title">Активиране на експериментални инструменти</string>
  <string name="dev_tools_summary">Показване на инструменти за тестване само от програмисти</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Активиране на откриването на загубата на памет</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Промените в тази настройка ще се отразят само след затваряне на приложението.</string>
  <string name="default_sonification">Основен тип</string>
  <string name="amplitude">Амплитуда</string>
  <string name="notes">Ноти</string>
  <string name="scale">Скала</string>
  <string name="conductor">Проводник</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Още нямате наблюдения</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Сензор</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s – %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Обороти</string>
  <string name="sensor_raw">Необработени данни</string>
  <string name="sensor_custom">Персонализиран</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Фиксиране</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Честота</string>
  <string name="feedback_error_message">Отзивите не бяха изпратени.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Ускорението на телефона наляво и надясно в м/сек²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Ускорението на телефона напред и назад в м/сек²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Ускорението на телефона нагоре и надолу в м/сек²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Интензитетът на звука, измерен в децибели (dB), достигащ до звуков сензор или микрофон.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Измерената в херцове (Hz) височина на тона на звука, който достига до сензора за звук или микрофон.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Количеството светлина, измерено в луксове, достигащо до сензора за околна светлина.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Силата на околното геомагнитно поле в микротесли.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Тук се показват данните от външния сензор въз основа на потребителските настройки.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Броят обороти в минута</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Процентът необработени данни, прочетени от външен сензор.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Атмосферно налягане, измерено в хектопаскали (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Сензорът за околна светлина измерва светлината в луксове – мерна единица за осветеност, представляваща съотношение между количеството входяща светлина и площта, върху която пада. \n\nПри пълна луна осветеността е около 1 лукс, в стандартна всекидневна стая, осветявана с лампа – около 50 лукса, осветление в класна стая и при изгрев или залез – около 400 лукса, дневна светлина на сянка (непряка слънчева светлина) – около 10 000 лукса и пряка слънчева светлина – около 30 000 лукса. \n\nЗа повечето от нас луксът е непозната единица. Когато купуваме електрически крушки, често правим избора си по ватове. Но мощността на крушката не ви казва колко ярка светлина излъчва, а само колко енергия консумира. Луменът е по-добра мерна единица при покупката на осветителни тела. Тя ви казва колко светлина действително ще произведе една крушка. А луксът ви дава информация за това, какво количество от тази светлина попада върху определена повърхност.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Тъй като при движението си светлината се разпространява навън, броят луксове намалява с отдалечаването от източника на светлина, въпреки че той продължава да излъчва същото количество светлина в лумени. Ако дадена повърхност е разположена под наклон спрямо източника на светлина, тя също получава по-малко осветеност, поради което екваториалните райони на Земята са много по-топли от студените полюси. \n\nМежду другото, целта на светлинния сензор в телефона ви е да контролира нивото на светлината на екрана, като го регулира съответно за затъмнени и осветени среди. Малък полупроводник в светлинния сензор реагира на входящата светлина, като произвежда малко, но измеримо количество електрически ток – явление, познато като фотоелектричен ефект. Подобни сензори се използват при някои видове улично осветление с цел включване, когато навън се стъмни.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Телефонът ви съдържа устройство, предназначено за откриване на магнитни полета, наречено магнитометър. Този малък триосен сензор използва електрически ток, за да открива напрегнатостта на магнитното поле в трите измерения на пространството. Комбинирайки данни от трите оси, можем да създадем сензор за обща напрегнатост на магнитното поле. \n\nНякои магнитометри откриват магнитни полета чрез ефекта на Хол – свойството на магнитните полета да отклоняват движещи се заряди. По-новите магнитометри използват магниторезистори – метални сплави, които променят съпротивлението си под въздействието на магнитни полета. \n\nЗащо в телефоните има магнитометър? Данните за ориентацията в пространството са полезни за вградените компаси и навигационните приложения, особено тези с постъпкови упътвания.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Магнитите, електрическият ток и металните предмети насочват магнитометъра на телефона ви в различни посоки с лекота. Но дори и в средата на празно поле той винаги отчита ниско показание, различно от нула: това е магнитното поле на Земята!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Телата имат свойството да останат в покой или да продължат да се движат, ако са в движение – това свойство се нарича инерция. Първият закон на Нютон изразява тази идея официално: Всяко тяло запазва състоянието си на движение или покой, докато външна сила не го изведе от това състояние. \n\nКогато върху тялото действа външна сила, то се ускорява: скоростта му се променя, като се увеличава или намалява, или като се променя посоката. Ускорението се измерва като промяна на скоростта (метра в секунда) във времето или метра в секунда на квадрат (м/сек²). \n\nТелефонът ви разполага с устройство за измерване на промяната в движението – акселерометър. В него има малки окачени маси, които се движат свободно. Промяната в движението кара тези маси да се местят, подобно да главата ви, която се накланя напред, когато пътувате в автомобил и той внезапно спре. Измервайки тези фини инерционни премествания, акселерометърът в телефона може да открива промени в движението и ориентацията, които са полезни при превключване на екрана от хоризонтален към вертикален режим, когато играете игри на телефона и в много други случаи.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Вероятно сте забелязали постоянно ускорение по оста Z, дори когато телефонът ви стои неподвижно върху повърхност. Това е ускорението, пораждано на повърхността на Земята от силата на гравитацията – приблизително 9,8 м/сек².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Звуците представляват трептене на материята. Гласът ви например е резултат от трептенето на гласните струни в гърлото ви. Тези трептения създават променливи зони с високо и ниско налягане, които се разпространяват в окръжаващата среда – подобно на разширяващите се кръгове, които виждате, когато хвърлите камъче в езеро.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Всички звуци могат да бъдат описани от гледна точка на тяхната честота и интензитет. \n\nИнтензитетът е това, което измервате в децибели (dB) със сензора за интензитет на звука в Научно списание. Интензитетът (или силата на звука) се определя от разстоянието, изминавано от трептящо тяло при всяко трептене. Колкото по-голям е той, толкова по-силно се чува звукът. \n\nЧестотата (или височината на тона) на звуковата вълна е еквивалентна на честотата на трептене. Колкото по-голяма е тя, толкова по-голяма е височината на тона на получения звук. Научно списание не измерва честотата, а само силата на звука. \n\nВажно е да знаете, че микрофонът в устройството ви е много чувствителен към възникващите с течение на времето разлики в звуковите вълни, но не и към абсолютния размер на всяка вълна. Опитахме да изберем код, който е вероятно да доведе до стойности, подобни на референтните по-долу, но всяко отделно устройство може да отчита по-високи или по-ниски нива. Учените обикновено калибрират такива сензори до определена стойност. Засега с Научно списание можете да разберете дали даден влак е по-шумен от рок концерт, но само ако използвате един и същ телефон за двете измервания. \n\nВажно е също да знаете, че има значителна разлика между „интензитет на звука“, „ниво на интензитета на звука“ и „звуково налягане“. Тук ги приемаме за едно и също нещо, но ако искате да научите повече за разликите, има много онлайн ресурси, които можете да използвате за целта. \n\nНай-тихият звук, доловим от човешко ухо, се определя като 0 dB. Нормалният говор съответства на около 60 dB, а звуци около 140 dB са болезнени за човешкото ухо. Но не е задължително звуците да са болезнени, за да са вредни. Продължителното излагане на звуци от 90 dB, като звука от прахосмукачка, може да доведе до загуба на слуха. \n\nСкалата на децибелите е логаритмична, което я прави малко сложна. Например източник на звук от 40 dB не е два пъти по-силен от такъв от 20 dB – той е 100 пъти по-интензивен. Също така, ако един будилник излъчва звук от 70 dB, този от два будилника няма да е 140 dB, а 73 dB. Странна скала, както казахме. \n\n10 dB – шумолящи листа; \n20 dB – шепнене на разстояние от около 1,5 метра; \n30 dB – тих шепот; \n50 dB – дъжд; \n60 dB – нормален говор; \n90 dB – блендер; \n100 dB – автомобил без ауспух; \n110 dB – крещене в ухото; \n120 dB – гръм; \n130 dB – пневматичен чук; \n140 dB – излитащ самолет.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Звуците представляват трептене на материята. Гласът ви например е резултат от трептенето на гласните струни в гърлото ви. Тези трептения създават променливи зони с високо и ниско налягане, които се разпространяват в окръжаващата среда – подобно на разширяващите се кръгове, които виждате, когато хвърлите камъче в езеро.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Всички звуци могат да бъдат описани от гледна точка на тяхната честота и интензитет. Честотата (или височината на тона) на звуковата вълна е еквивалентна на честотата на трептене. Колкото по-голяма е тя, толкова по-голяма е височината на тона на получения звук. Измерваме тези трептения в херцове (Hz), като 1 херц е равен на 1 трептене в секунда. \n\nХората долавят звуци в диапазона от 20 до 20 000 Hz. Най-ниският клавиш на пианото възпроизвежда тон с честота от 27,5 Hz, а най-високият – 4186,01 Hz. \n\nЧервената точка указва доколко регистрираната височина на тона съответства на най-близката музикална нота. Ако височината на тона е малка (т.е. тонът е по-нисък), точката се показва отляво, а ако е голяма (т.е. тонът е по-висок), точката се показва отдясно.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">нисък тон</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s полутона по-нисък от %1$s, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s полутона по-нисък от %1$s бемол, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s полутона по-нисък от %1$s диез, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s бемол, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s диез, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s полутона по-висок от %1$s, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s полутона по-висок от %1$s бемол, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s полутона по-висок от %1$s диез, %2$s октави</string>
  <string name="pitch_high_content_description">висок тон</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Оборот в минута (об/мин) е мерна единица за честота на въртене около фиксирана ос за една минута. \n\nКогато вятърната ви перка се върти, тя завърта диска на кодера:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Това създава периоди на светлина и тъмнина върху сензора, които Научно списание регистрира като оборот.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Показаните тук данни са предадени от външен сензор до телефона ви през Bluetooth. \n\nСтойността показва процента необработени данни, прочетени директно от микроконтролера ви. Това обикновено е процентът на спад на напрежението в сензора.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth е стандарт за безжична технология, който използва радиовълни за обмен на данни на къси разстояния между стационарни и мобилни устройства.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Показаните тук данни са предадени от външен сензор до телефона ви през Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth е стандарт за безжична технология, който използва радиовълни за обмен на данни на къси разстояния между стационарни и мобилни устройства.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Макар че го забелязваме рядко, всички ние живеем на дъното на дълбок океан от въздух – атмосферата на Земята, която се простира на височина от 40 километра. Масата на целия този въздух оказва натиск върху нас и създава това, което наричаме атмосферно налягане. \n\nНа морското равнище атмосферното налягане прилага сила от 9300 килограма върху всеки квадратен метър – това е равностойно на около 600 килограма за площ с размерите на стандартен лист хартия.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Не забелязваме това смазващо налягане, тъй като сме свикнали с него, но само докато не се промени (дори и леко), както се случва, когато посещаваме места с голяма надморска височина или когато пътуваме със самолет. Атмосферното налягане варира също в зависимост от метеорологичните условия, като намалява при бурни и нестабилни въздушни условия и се увеличава, когато въздухът се стабилизира и небето се проясни. \n\nДигиталният барометър в телефона ви измерва атмосферното налягане в хектопаскали. (Един хектопаскал е равен на 100 паскала, а един паскал е равен на сила от един нютон, приложена върху площ от един квадратен метър.) Вероятно сте чували синоптиците да посочват атмосферно налягане в милибарове – тази единица е равна на хектопаскала. \n\nМоже би се чудите: „Защо му е на един телефон да измерва налягането?“. Атмосферното налягане се променя значително дори при леки разлики в надморската височина, например когато се качвате по стълби. Следователно дигиталният барометър в телефона може да помогне за откриване на промени в местоположението, например за да ви каже на кой етаж сте или дали се движите по горното, или по долното платно на мост.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Преглед</string>
  <string name="service_notification_content_title">Научно списание</string>
  <string name="service_notification_content_text">Записва се…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Динамична графика на сензора. Хванете и преместете за панорамно показване на оста X. Съберете пръсти за промяна на мащаба на оста Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Графика на сензора. Съберете пръсти за промяна на мащаба. Хванете и преместете за панорамно показване. Докоснете двукратно за намаляване на мащаба.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Опции за картата</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">налични сензори</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Данни за сензора</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Сензор „%s“</string>
  <string name="heading_info_section">Какво се случва?</string>
  <string name="edit_note_time">Редактиране на времето</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Изтриване</string>
  <string name="delete_run">Изтриване</string>
  <string name="crop_run">Подрязване</string>
  <string name="add_experiment_note">Добавяне на бележка</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Запис %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">предходен сензор: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">следващ сензор: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Добавете нова бележка</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Бележката е изтрита</string>
  <string name="snackbar_undo">Отмяна</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Добавете бележка към този запис</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Добавяне на снимка като бележка</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Добавете бележка</string>
  <string name="indeterminate_value">–</string>
  <string name="archived_badge">Архивирано</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Да се изтрие ли експеримента?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Наистина ли искате да изтриете този експеримент? Всички записи и бележки в него ще бъдат изтрити. Това действие не може да се отмени.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Да се изтрие ли този запис?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Наистина ли искате да изтриете този запис? Записаните данни и бележките ще бъдат изтрити. Това действие не може да бъде отменено.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">меню</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Зареждането на данните от сензора не бе успешно</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Свързване с Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Няма връзка с външния сензор: функцията Bluetooth е деактивирана. Включете я, за да се свържете.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Включване на Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Данните от сензора се зареждат…</string>
  <string name="graph_loading">Графиката се зарежда…</string>
  <string name="playback_button_pause">поставяне на пауза на възпроизвеждането на аудиото</string>
  <string name="playback_button_play">стартиране на възпроизвеждането на аудиото</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Активиране на типове за програмисти</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Редактиране на записа</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Заглавие на записа</string>
  <string name="include_archived_trials">Показване на архивирани записи</string>
  <string name="export_error">Експортирането не бе успешно.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Няма инсталирано приложение за отваряне на експортирания CSV файл.</string>
  <string name="listing_title">Научно списание</string>
  <string name="listing_tagline">Експериментирайте със света.</string>
  <string name="listing_changelog">Нови функции и подобрения:
\n\u2022 изтегляне на експерименти, снимки и записи от сензори на устройството ви;
\n\u2022 добавена поддръжка за свързване с платки MKR WiFi 1010 на Arduino.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Нови функции:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Подобрения в ефективността и отстранени програмни грешки.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Сензор за височина на тона.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Експортиране на експерименти във файл и импортирането им в други устройства.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Експортиране на снимки от експеримент.</string>
  <string name="listing__description">„Научно списание“ е безплатен цифров научен дневник, предоставен от Google.
\n
\nНезависимо дали сте преподавател, или се занимавате с наука като хоби, можете да съхранявате бележките, снимките и наблюденията си на едно удобно място. Използвайте сензорите в телефона си, за да измервате и да създавате графики на явления като светлина, звук и движение, или свързвайте външни сензори чрез Bluetooth, за да експериментирате със света около себе си.
\n
\nС приложението „Научно списание“ можете да:
\n\u2022 измервате светлина, звук, ускорение, въздушно налягане и много други чрез вградените сензори в телефона си;
\n\u2022 добавяте текст и снимки като бележки към документи в научните си експерименти (скоро ще са достъпни и други типове бележки);
\n\u2022 свързвате външни сензори чрез избрани устройства Arduino и Vernier с Bluetooth;
\n\u2022 осъществявате достъп до експериментите си на всички устройства чрез Google Диск;
\n\u2022 експортирате записани данни от сензори като CSV файлове;
\n\u2022 създавате автоматизирани задействания, за да записвате данни и бележки;
\n\u2022 използвате сонификация, за да чуете движението на графиките си.
\n
\nПриложението „Научно списание“ е достъпно безплатно на устройства с Android, на iPhone, iPad и съвместими устройства Chromebook.
\n
\nОбразователни активности от наши партньори: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nЗа поддръжка: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nОтворен изходен код е достъпен на адрес: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Съобщение за разрешенията:
\n\u2022 Местоположение: необходимо е за сканиране за сензорни устройства с Bluetooth.
\n\u2022 Камера: необходима е за правене на снимки с цел документиране на експерименти.
\n\u2022 Микрофон: необходим е за сензор за интензитет на звука.
\n\u2022 Хранилище: необходимо е за достъп до снимки с цел вмъкване в експерименти.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Сканиране за сензори на трети страни</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Търсене на приложения, които поддържат приложния програмен интерфейс (API) за сензори на трети страни, и активиране на добавянето на тези сензори към експерименти.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Активиране на околна температура</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Активиране на експериментален сензор за околна температура</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Активиране на синусоида</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Активиране на експериментален сензор за синтезирана синусоида</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Настройки за звука</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Активиране на допълнителни опции за сонификация</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Изберете настройки за звука за:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Активиране на авт. промяна на мащаба</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Деактивиране на авт. промяна на мащаба</string>
  <string name="autozoom_failed">Задаването на автоматична промяна на мащаба не бе успешно.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Още опции</string>
  <string name="licenses_empty">Няма намерени лицензи.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Задаване на тригери</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Редактиране на тригерите</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Списък с тригери</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Тригери за „%s“</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Създаване на тригер</string>
  <string name="empty_trigger_list">Няма зададени тригери</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Редактиране на тригера</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Редактиране на тригера за „%s“</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Нов тригер за „%s“</string>
  <string name="trigger_type_label">Тип на тригера</string>
  <string name="trigger_when_label">Задействане при</string>
  <string name="trigger_value_label">Стойност на тригера</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Започване на запис</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Спиране на записа</string>
  <string name="trigger_type_note">Създаване на бележка</string>
  <string name="trigger_type_alert">Сигнализиране</string>
  <string name="trigger_when_at">Стойност от</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Спад под</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Покачване над</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Стойност под</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Стойност над</string>
  <string name="trigger_value_hint">Стойност</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Основен текст на бележката</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Какво трябва да пише в бележката?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Звук</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Вибрация</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Визуално известие</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Трябва да въведете числова стойност, при която ще се задейства този тригер.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s, когато стойността на сензора е %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s, когато стойността на сензора се покачи над %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s, когато стойността на сензора падне под %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s, когато стойността на сензора е над %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s, когато стойността на сензора е под %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Тригерът е изтрит</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>достигна</item>
    <item>се покачи над</item>
    <item>падна под</item>
    <item>е над</item>
    <item>е под</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Задействане само при запис</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">показване</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Услугата не можа да бъде намерена: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Записът е завършен.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Деактивиране на тригерите</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">тригери</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Трябва да изберете поне един тип сигнал за това задействане.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Тригерът е активиран</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">начало на откъса: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">край на откъса: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Откъсът не можа да бъде запазен: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Изпитанието е съкратено</string>
  <string name="launch_settings">Към настройките</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Сигнализиране чрез</string>
  <string name="my_devices">Моите устройства</string>
  <string name="available_devices">Налични устройства</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Времето за изчакване на връзката изтече</string>
  <string name="btn_expand_device">показване на сензорите на устройството</string>
  <string name="btn_contract_device">скриване на сензорите на устройството</string>
  <string name="btn_expand_service">показване на устройствата за услугата</string>
  <string name="btn_contract_service">скриване на устройствата за услугата</string>
  <string name="select_sensors">Избор на сензори за „%1$s“</string>
  <string name="phone_sensors">Вътрешни сензори</string>
  <string name="forget_device">Премахване на това устройство</string>
  <string name="device_settings_for">Настройки на устройството за %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">добавяне към експеримента</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">премахване от експеримента</string>
  <string name="sensor_options_for">Опции за %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Опресняване на %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Още опции</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Начален час: редактиране</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Краен час: редактиране</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Начален час на изпитанието: редактиране</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Краен час на изпитанието: редактиране</string>
  <string name="negative_prefix">–</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Използвайте валиден формат: h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Времето трябва да е в рамките на продължителността на изпитанието</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Не можете да запазвате откъси, по-кратки от 1 секунда</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Ново време (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Не можете да запазвате откъс от изпитанието извън първоначалния запис</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Не можете да запазвате откъс от изпитанието, по-кратък от една секунда</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Експортира се…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Относително време</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Бележка за задействането: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Бележка за задействането: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Компас</string>
  <string name="compass_units">градуси</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Ориентацията на телефона спрямо магнитното поле на Земята.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Вероятно вече знаете, че Земята има магнитно поле. Но може би не знаете, че телефонът ви съдържа устройство, предназначено за откриване на магнитни полета, наречено магнитометър. Комбинирайки данни от магнитометъра на телефона ви с ориентацията му в пространството, можем да създадем дигитален компас. \n\nСтарите компаси представляват нискотехнологични магнитометри с магнетизиранa стрелка, която се върти според околното магнитно поле. В телефона ви няма малък компас, а малък триосен сензор, който използва електрически ток, за да открива напрегнатостта на магнитното поле в трите измерения на пространството. Той обаче не е достатъчен, за да създадем компас! \n\nЗащо компасът трябва да комбинира данните от магнитометъра с ориентацията на телефона? Ориентацията на телефона ни дава възможност да изчислим магнитното въртене дори когато телефонът не е поставен хоризонтално в същата равнина като магнитното поле на Земята. Знаем, че гравитацията е перпендикулярна на магнитното поле на Земята. Следователно можем да използваме посоката на гравитацията от акселерометъра, за да определим каква част от магнитното поле е в същата равнина като това на Земята.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Вероятно сте забелязали, че компасът реагира не само на магнитното поле на Земята, но и на всяко друго магнитно поле наоколо. Магнитите, електрическият ток и металните предмети насочват магнитометъра на телефона ви в различни посоки с лекота. За да се уверите, че компасът се ориентира според магнитното поле на Земята, застанете на открито и далеч от електропроводи. За да калибрирате магнитометъра в телефона си, е добре да го местите така, че да описва фигура с формата на осмица.</string>
  <string name="text_label_details_title">Редактиране на бележката</string>
  <string name="empty_text_note_error">Полето за текстови бележки не може да е празно</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Експерименти</string>
  <string name="note_caption_hint">Добавете описание</string>
  <string name="month_year_format">ММММ гггг</string>
  <string name="linear_accelerometer">Линеен акселерометър</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Общото ускорение на телефона, с изключение на силата на гравитацията, в м/сек²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Телата имат свойството да останат в покой или да продължат да се движат, ако са в движение – това свойство се нарича инерция. Първият закон на Нютон изразява тази идея официално: Всяко тяло запазва състоянието си на движение или покой, докато външна сила не го изведе от това състояние. \n\nКогато върху тялото действа външна сила, то се ускорява: скоростта му се променя, като се увеличава или намалява, или като се променя посоката. Ускорението се измерва като промяна на скоростта (метра в секунда) във времето или метра в секунда на квадрат (м/сек²). \n\nТелефонът ви разполага с устройство за измерване на промяната в движението – акселерометър. В него има малки окачени маси, които се движат свободно. Промяната в движението кара тези маси да се местят, подобно да главата ви, която се накланя напред, когато пътувате в автомобил и той внезапно спре. Измервайки тези фини инерционни премествания, акселерометърът в телефона може да открива промени в движението и ориентацията, които са полезни при превключване на екрана от хоризонтален към вертикален режим, когато играете игри на телефона и в много други случаи.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Комбинираният линеен акселерометър отчита общото ускорение по трите оси на телефона, с изключение на гравитацията.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Редактиране на времето</string>
  <string name="add_note_button_text">Добавяне на бележка към хронологията</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Добавете бележка към %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Тук добавете описание на записа</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Данни за моментната снимка</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Подробности за бележката</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Налични инструменти</string>
  <string name="tab_description_add_note">Въвеждане на текст</string>
  <string name="tab_description_observe">Наблюдаване на сензорите</string>
  <string name="tab_description_camera">Правене на снимка</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Преглед на още бележки</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Наименуване на този експеримент</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Полето за име не може да е празно</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Записва се</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Описание</string>
  <string name="details_header">Подробности</string>
  <string name="text_label_hint">Добавете наблюдение</string>
  <string name="first_experiment_title">Добре дошли в Научно списание</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Опитайте да си водите бележки и да записвате данни чрез лентата с инструменти по-долу!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Добре дошли в Научно списание!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Намерете предложения за активности на адрес \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Изберете снимка за експеримента</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Правене на снимка</string>
  <string name="tab_description_gallery">Избор на снимка</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Изображение, заснето на %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Номер на избраното изображение – %1$d. Изображение, заснето на %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">избрано</string>
  <string name="gallery_selected_title">Избрахте %1$d</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Редактиране на снимката чрез…</string>
  <string name="btn_show_tools">Показване на слоя с инструменти</string>
  <string name="btn_expand_tools">Разгъване на слоя с инструменти</string>
  <string name="btn_hide_tools">Свиване на слоя с инструменти</string>
  <string name="action_edit_photo">Редактиране на снимката</string>
  <string name="add_text_note">Добавяне на текст. бележка</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Изглед на живо от камерата</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Не можете да използвате камерата, тъй като Научно списание няма разрешение за достъп до нея.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Не можете да използвате фотогалерията, тъй като Научно списание няма разрешение за достъп до нея.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Показване на архивираните експерименти</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Скриване на архивираните експерименти</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Скриване на архив. записи</string>
  <string name="snapshot_button_description">Моментна снимка на сензорите</string>
  <string name="notification_channel_name">Записи</string>
  <string name="notification_channel_description">Състояние на записите</string>
  <string name="import_failed_recording">Научно списание се използва в момента. Моля, спрете записа и опитайте отново.</string>
  <string name="import_failed_file">Импортирането не бе успешно. Нещо не е наред с този експеримент.</string>
  <string name="import_failed">За съжаление, възникна неизвестна грешка.</string>
  <string name="explore_your_world">Изследване на околния свят</string>
  <string name="use_science_journal">Използвайте Научно списание, за да\nекспериментирате със света около себе си</string>
  <string name="get_started">Първи стъпки</string>
  <string name="sign_in_text">Данните за експериментите в Научно списание се запазват и са налице на устройства с Google Диск. Достъпът до тях изисква вход в профила в Google.\n\nАко имате съществуващи данни на това устройство, можете да запазвате експериментите в Google Диск, след като влезете в профила си. Те се съхраняват в папка \u201CНаучно списание\u201D в профила ви в Google Диск.</string>
  <string name="device_settings_applied">Текущите настройки на устройството са приложени към този профил</string>
  <string name="sign_in_button">Вход</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Научете повече</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Напред без вход в профила</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Научно списание е деактивирано</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Администраторът на домейна ви трябва да включи Научно списание в Google Admin Console.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Превключване между профилите</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Създаване на резервно копие в Диск</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Здравейте отново, понастоящем имате %1$d съхранен експеримент на това устройство.\n\nИзберете опция, за да продължите:</item>
    <item quantity="other">Здравейте отново, понастоящем имате %1$d съхранени експеримента на това устройство.\n\nИзберете опция, за да продължите:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Запазване на всички</string>
  <string name="drive_choice_text">Всички експерименти ще се добавят в Google Диск</string>
  <string name="delete_choice_headline">Изтриване на всички</string>
  <string name="delete_choice_text">Няма да се добавят експерименти в Google Диск</string>
  <string name="select_choice_headline">Експерименти за запазване</string>
  <string name="select_choice_text">Изберете кои експерименти да се запазят в Диск</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Да се изтрият ли всички?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Всички експерименти на това устройство (включително архивираните) ще бъдат изтрити. Не можете да отмените това действие.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Изтриване на всички</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Заявяване на минали експерименти</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">На това устройство има %1$d незаявен експеримент.</item>
    <item quantity="other">На това устройство има %1$d незаявени експеримента.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Заявяване на експериментите</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Заявяване на експериментите</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Незаявени експерименти</string>
  <string name="claim_failed">Заявлен. е неуспешно. Изпратете отзиви в менюто.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Няма пространство за заявяване на експериментите.</string>
  <string name="sync_failed">Синхрониз. е неуспешно. Изпратете отзиви в менюто.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Добавяне на експерименти към Google Диск</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Експериментите не могат да се редактират и ще останат на устройството, докато не бъдат заявени или изтрити</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Добавяне на експеримент в Google Диск</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Да се добави ли в Google Диск?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Добавяне</string>
  <string name="experiment_added_text">Експериментът е добавен в(ъв) %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Споделяне на експеримента</string>
  <string name="download_btn_content_description">Изтегляне на експеримента</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Изтриване на експеримента</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Заявяване на всички</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Експериментът ви ще се добави е Google Диск</item>
    <item quantity="other">Всички %1$d експеримента ще се добавят в Google Диск</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Заявяване</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Изтриване на всички</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Използване без профил</string>
  <string name="action_sync_start">Синхронизиране на библиотеката с Google Диск.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Премахване на изображението</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Да се премахне ли?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Наистина ли искате да премахнете изображението на корицата? Това действие не може да се отмени.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Няма достъп до Google Диск. Проверете връзката си.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s/%2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Създаване на нов експеримент</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Организирайте идеите и наблюденията си, като си водите бележки, записвате данни или правите снимки</string>
  <string name="download_copy_action">Изтегляне</string>
  <string name="saved_to_device_text">Запазено в „Изтегляния“.</string>
  <string name="download_options_title">Изтегляне…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Изтеглянето не бе успешно</string>
  <string name="storage_permission_needed">За изтегляне се изисква достъп до хранилището</string>
  <string name="download_started">Изтеглянето започна. Подробностите за файловете ще са в известието за завършване на изтеглянето.</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Изтегляния</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Запазено</string>
  <string name="text_note">Текстова бележка</string>
  <string name="sensor_note">Сензори</string>
  <string name="camera_note">Камера</string>
  <string name="gallery_note">Галерия</string>
  <string name="snapshot">Моментна снимка</string>
  <string name="more">Още</string>
  <string name="add_sensor_card">Добавяне на сензор</string>
  <string name="add_notes">Добавете още бележки за наблюдението</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Галерия</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Добавете снимки от библиотеката</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Чертеж</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Добавете бележки за чертежа</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Проследяване на скоростта</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Проследяване и измерване на обекти чрез обогатена реалност</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Нагласете за сканиране</string>
  <string name="ar_detecting_image">Разпознаване на изображение</string>
  <string name="ar_not_tracking">Не се проследява</string>
  <string name="action_bar_text_note">Създаване на текстова бележка</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Създаване на запис за сензора</string>
  <string name="action_bar_gallery">Избиране на изображения</string>
  <string name="action_bar_more">Още наблюдения</string>
  <string name="note_saved">Бележката ви бе запазена</string>
  <string name="note_saved_action">Преглед</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Научете повече</string>
  <string name="dismiss_button_text">Отхвърляне</string>
</resources>
