<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Acerca de</string>
  <string name="action_save">Guardar</string>
  <string name="action_edit">Editar</string>
  <string name="action_archive_experiment">Arquivar experiência</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Retirar experiência do arquivo</string>
  <string name="action_archive_run">Arquivar</string>
  <string name="action_unarchive_run">Retirar do arquivo</string>
  <string name="action_delete">Eliminar</string>
  <string name="sine_wave">Onda sinusoidal</string>
  <string name="vel">Velocidade</string>
  <string name="acc_x">Acelerómetro X</string>
  <string name="acc_y">Acelerómetro Y</string>
  <string name="acc_z">Acelerómetro Z</string>
  <string name="ambient_light">Luz ambiente</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetómetro</string>
  <string name="barometer">Barómetro</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatura ambiente</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Erro ao ligar a esta fonte: %1s</string>
  <string name="action_retry">Tentar novamente</string>
  <string name="decibel">Intensidade do som</string>
  <string name="pitch">Altura</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Adicionar nota de experiência</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Adicionar nota de ensaio</string>
  <string name="btn_record_description">Iniciar registo</string>
  <string name="btn_stop_description">Parar registo</string>
  <string name="btn_record_label">Gravar</string>
  <string name="btn_stop_label">Parar</string>
  <string name="unknown_sensor">Sensor desconhecido</string>
  <string name="recording_start_failed">Falha ao iniciar o registo. Tente novamente.</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Falha ao iniciar o registo, 1 sensor desligado. Tente novamente.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Não estão a ser registados dados</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Um ou vários sensores não registaram quaisquer dados. Pretende cancelar este registo?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Continuar</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Cancelar registo</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Não é possível parar o registo porque um sensor está desligado. Pretende cancelar este registo?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Não foi possível parar o registo ou guardar o ensaio. Tente novamente.</string>
  <string name="label_failed_save">Não foi possível guardar.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d s</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$dmin %2$ds</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d segundos</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minutos e %2$d segundos</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Foto do registo</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Pré-visualização da nota fotográfica</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Mostrar gaveta de navegação</string>
  <string name="navigation_item_activities">Atividades</string>
  <string name="browser_not_found">Instale um navegador de Internet no dispositivo para ver este link.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Definições</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opções de teste</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal – %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Definições do sensor</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Esquecer</string>
  <string name="progress_scanning">A procurar…</string>
  <string name="action_refresh">Atualizar</string>
  <string name="no_options_title">Sem opções para %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Não é possível definir opções para %1$s</string>
  <string name="options_message">Definir opções para %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Definir a frequência da onda sinusoidal em milissegundos:</string>
  <string name="graph_name">o gráfico</string>
  <string name="graph_options">Opções de gráfico</string>
  <string name="graph_options_title">Opções de gráfico</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Suavidade</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Tamanho da desfocagem</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Tipo de desfocagem</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Desvio padrão</string>
  <string name="blur_type_average">Média</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gauss</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Ativar áudio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Desativar áudio</string>
  <string name="stat_min">Mínimo</string>
  <string name="stat_max">Máximo</string>
  <string name="stat_average">Média</string>
  <string name="stat_average_label">Média</string>
  <string name="stat_duration">Duração</string>
  <string name="stat_unknown">Desconhecido</string>
  <string name="btn_reset_description">Avançar para agora</string>
  <string name="export_action">Partilhar</string>
  <string name="send_copy_action">Enviar cópia</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Guardar em…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Enviar experiência</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Partilhar foto com…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Partilhar na mesma</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Transferir à mesma</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Cancelar</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Esta experiência não terminou de transferir todos os dados. Se partilhar uma cópia agora, esses dados estarão em falta.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Esta experiência tem dados não sincronizados. Se transferir uma cópia agora, vão faltar estes dados.</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Dados em falta</string>
  <string name="settings_version_title">Versão</string>
  <string name="settings_open_source_title">Licenças de código aberto</string>
  <string name="cannot_scan_message">Para aceder a dispositivos externos (\"Sensor do Science Journal\") através do Science Journal, primeiro tem de ativar o Bluetooth. Para tornar os sensores do Science Journal visíveis, o Android requer autorização de acesso à sua localização porque outros dispositivos Bluetooth podem transmitir a respetiva informação quando o dispositivo está visível. No entanto, o Science Journal não guarda nem utiliza esta informação de localização e os sensores do Science Journal não transmitem informações de localização.</string>
  <string name="btn_request_location">Ativar acesso a localização</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Ativar Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Anular</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Escolher uma foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Nova experiência</string>
  <string name="archived_experiment_message">Experiência arquivada.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Experiência retirada do arquivo.</string>
  <string name="archived_run_message">Registo arquivado.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Registo retirado do arquivo.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (arquivado)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Título da experiência</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Atualizar experiência</string>
  <string name="experiment_save_failed">Não foi possível guardar a experiência. Tente novamente.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Adicionar novo cartão de sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Definições de sensor</string>
  <string name="sensor_options">Opções do sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Mostrar lista de sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Ocultar lista de sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Fechar cartão</string>
  <string name="learn_more_button">Saiba mais</string>
  <string name="default_experiment_name">Experiência sem título</string>
  <string name="empty_project">Não tem experiências</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Janela de frequência (em ms)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filtro de frequência (em unidades de sensor)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Mostrar frequência</string>
  <string name="options_load_error">Erro ao carregar opções</string>
  <string name="dev_tools_title">Ativar ferramentas experimentais</string>
  <string name="dev_tools_summary">Mostrar ferramentas apenas para teste de programador</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Ativar deteção de perda de memória</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">As alterações a esta definição só são aplicadas após o encerramento da aplicação.</string>
  <string name="default_sonification">Predefinição</string>
  <string name="amplitude">Amplitude</string>
  <string name="notes">Notas</string>
  <string name="scale">Escala</string>
  <string name="conductor">Maestro</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Ainda não tem observações</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s – %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotação</string>
  <string name="sensor_raw">Por processar</string>
  <string name="sensor_custom">Personalizado</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Fixar</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequência</string>
  <string name="feedback_error_message">Não foi possível enviar comentários.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">A aceleração do telemóvel para a esquerda e para a direita em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">A aceleração do telemóvel para a frente e para trás em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">A aceleração do telemóvel para cima e para baixo em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">A intensidade do som, medida em decibéis (dB), que chega ao sensor de som ou ao microfone.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">A altura do som, medida em hertz (Hz), que chega ao sensor de som ou ao microfone.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">A quantidade de luz, medida em lux, que chega ao sensor de luz ambiente.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">A força do campo geomagnético ambiente na Microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Um sensor externo está a apresentar os respetivos dados aqui, com base em definições personalizadas.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">O número de rotações por minuto</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">A percentagem da leitura por processar de um sensor externo.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">A pressão atmosférica é medida em hectopascais (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">O sensor de luz ambiente mede a luz em lux, uma medida de iluminação que depende da quantidade de luz recebida e da área iluminada. \n\nA lua cheia proporciona 1 lux de iluminação, uma lâmpada de sala comum cerca de 50 lux, a iluminação de uma sala de aula e o nascer do sol ou o pôr-do-sol sensivelmente 400 lux, a luz do dia (luz solar indireta) cerca de 10 000 lux e a luz solar direta mais de 30 000 lux. \n\nO lux é uma unidade de medida pouco familiar para a maioria. Quando compramos lâmpadas, compramos a pensar em watts, mas os watts de uma lâmpada não lhe dizem o quão brilhante a luz é, apenas indicam a quantidade de energia que consome. O lúmen é uma unidade de medida melhor para comprar iluminação, diz efetivamente quanta luz a lâmpada vai produzir. O lux, por sua vez, indica a percentagem de luz que chega a uma área em particular.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Uma vez que a luz se expande conforme viaja, o número de lux diminui à medida que nos afastamos de uma fonte de luz, ainda que a fonte continue a emitir a mesma quantidade de luz em lúmens. Uma área que se inclina afastando-se da fonte de luz também é menos iluminada, razão pela qual as regiões equatoriais da terra são muito mais quentes do que os polos gelados. \n\nO objetivo do sensor de luz no seu telemóvel é controlar o nível de luz do ecrã e ajustá-lo de acordo com ambientes de muita ou pouca luz. No interior do sensor de luz, um semicondutor minúsculo responde à luz recebida ao produzir uma corrente elétrica, pequena mas mensurável, um fenómeno conhecido como efeito fotoelétrico. São utilizados sensores semelhantes em algumas lâmpadas da rua para as acender quando escurece.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">O seu telemóvel contém um dispositivo concebido para detetar campos magnéticos: um magnetómetro. Este pequeno sensor de três eixos utiliza correntes elétricas para detetar a força do campo magnético nas três dimensões do espaço. Ao combinar dados dos três eixos, podemos criar um sensor da força total do campo magnético. \n\nAlguns magnetómetros detetam campos magnéticos através do efeito Hall, a tendência dos campos magnéticos para defletir carga em movimento à medida que esta flui. Os magnetómetros mais recentes utilizam magnetoresistores, ligas metálicas que alteram a respetiva resistência em resposta a campos magnéticos. \n\nPorque é que um telemóvel precisa de um magnetómetro? Saber a sua orientação no espaço é útil para desenvolver aplicações de bússola e navegação, especialmente para as destinadas a fornecer direções curva a curva.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Ímanes, correntes elétricas e objetos metálicos afetam facilmente o magnetómetro do telemóvel. Mas mesmo no centro de um campo vazio, o magnetómetro do seu telemóvel mostra uma leitura baixa, diferente de zero: trata-se do campo magnético da Terra!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Os objetos têm uma tendência para permanecer parados, ou para permanecer em movimento se estiverem em movimento. Chamamos a isto inércia. A Primeira Lei de Newton expressa esta ideia formalmente: um objeto permanece no respetivo estado de movimento ou repouso, exceto quando uma força não nula é exercida sobre ele. \n\nQuando uma força não nula causa o movimento de um objeto, dizemos que este acelera; a respetiva velocidade muda, seja por aceleração ou desaceleração. A aceleração é medida como uma alteração da velocidade (metros por segundo) no tempo, ou metros por segundo ao quadrado (m/s²). \n\nO seu telemóvel tem um dispositivo para medir estas alterações de movimento; um acelerómetro. No interior do acelerómetro, existem pequenas massas suspensas que se podem mover livremente. As alterações de movimento causam a deslocação destas massas, tal como quando inclina a sua cabeça para a frente porque está num carro que para repentinamente. Ao medir estas subtis deslocações inerciais, um acelerómetro num telemóvel pode detetar alterações de movimento e de orientação, o que é útil para mudar o ecrã do modo de paisagem para o modo de retrato, para jogar jogos e muito mais.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Reparou provavelmente numa aceleração persistente no eixo Z, mesmo com o telefone em repouso em cima da mesa. Esta é a aceleração que sentimos na superfície da terra devido à gravidade, e que é de aproximadamente 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Os sons são gerados por vibração. A voz, por exemplo, provém de vibrações das cordas vocais da garganta. Estas vibrações criam zonas alternadas de pressão de ar elevada e reduzida que se deslocam para o exterior, tal como acontece com a onda circular gerada pelo lançamento de uma pedra à água.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">É possível descrever todos os sons em termos da respetiva frequência e intensidade. \n\nA intensidade é o que mede com o sensor de intensidade do som do Science Journal em unidades de decibéis (dB). A intensidade, ou a sonoridade, depende da distância que um objeto em vibração percorre cada vez que vibra. Sentimos uma intensidade superior como um aumento da sonoridade. \n\nA frequência (também designada por altura ou tom) de uma onda sonora é equivalente à respetiva taxa de vibração. Quanto mais rápido um objeto vibra, maior a altura do som resultante. O sensor de intensidade do som do Science Journal não mede a frequência, apenas a sonoridade. \n\nUm aspeto importante que deve saber é que o microfone do seu dispositivo foi concebido para ser muito sensível às diferenças nas ondas sonoras ao longo do tempo, mas não ao tamanho absoluto de cada onda. Tentámos escolher código com probabilidade de produzir números semelhantes aos números de referência apresentados abaixo, mas cada dispositivo pode apresentar de forma consistente números mais elevados ou mais baixos. Normalmente, os cientistas calibram sensores como este para uma medida conhecida. Por agora, o Science Journal pode dizer-lhe se a sua próxima viagem de comboio é mais sonora do que o seu próximo concerto de rock, mas apenas se levar o mesmo telemóvel a ambos os eventos. \n\nOutro aspeto a ter em conta é a existência de diferenças importantes entre \"intensidade do som\", \"nível de intensidade do som\" e \"pressão do som\". Aqui, tratamo-los como a mesma coisa. No entanto, se pretender aprofundar a questão, existem vários recursos online relativamente às diferenças. \n\nO som mais baixo que o ouvido humano comum pode detetar é 0 dB. O som de uma conversa normal corresponde a 60 dB e os sons acima de 140 dB são dolorosos para o ouvido humano. Não obstante, os sons não precisam de ser dolorosos para serem nocivos. A exposição contínua a sons de 90 dB, sensivelmente a sonoridade de um aspirador, pode gerar eventualmente a perda de audição. \n\nA escala de decibéis é logarítmica, o que complica a situação: uma fonte sonora de 40 dB não é duas vezes mais intensa que uma de 20 dB, mas sim 100 vezes mais intensa. Contudo, se um alarme de despertador produz 70 dB, dois alarmes de despertador não produzem 140 dB, mas 73 dB. Como referido, é uma escala estranha. \n\n10 dB o farfalhar de folhas \n20 dB o sussurro a 1,5 m \n30 dB o sussurro suave \n50 dB o som da chuva \n60 dB uma conversa normal \n90 dB a batedeira \n100 dB um carro sem silenciador \n110 dB gritar ao ouvido \n120 dB trovões \n130 dB uma britadeira \n140 dB um avião a descolar</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Os sons são gerados por vibração. A voz, por exemplo, provém de vibrações das cordas vocais da garganta. Estas vibrações criam zonas alternadas de pressão de ar elevada e reduzida que se deslocam para o exterior, tal como acontece com a onda circular gerada pelo lançamento de uma pedra à água.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">É possível descrever todos os sons em termos da respetiva frequência e intensidade. A frequência (também designada por altura ou tom) de uma onda sonora é equivalente à respetiva taxa de vibração. Quanto mais rápido um objeto vibra, maior a altura do som resultante. Medimos estas vibrações em Hertz (Hz), sendo que 1 Hertz = 1 vibração por segundo. \n\nO ser humano pode ouvir sons num intervalo de 20 a 20 000 Hz. A tecla com o tom mais baixo num piano produz um som com uma frequência de 27,5 Hz e a tecla com o tom mais alto produz um som com uma frequência de 4186,01 Hz. \n\nO ponto vermelho indica a proximidade entre a altura detetada e a nota musical mais próxima. Se a altura é menor ou \"bemol\", o ponto aparece à esquerda. Se a altura é maior ou \"sustenida\", o ponto vermelho aparece à direita.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">tom grave</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) abaixo de %1$s, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) abaixo de %1$s bemol, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) abaixo de %1$s sustenido, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s bemol, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s sustenido, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) acima de %1$s, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) acima de %1$s bemol, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s meio(s) tom(ns) acima de %1$s sustenido, oitava %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">tom agudo</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Rotações por minuto (RPM) é uma medida de frequência de rotação em torno de um eixo fixo num minuto. \n\nÀ medida que o cata-vento gira, roda o disco codificador:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Isto cria períodos de luz e ausência de luz no sensor que são registados no Science Journal como uma rotação.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Os dados apresentados aqui provêm de uma comunicação entre o sensor externo e o seu telemóvel através de Bluetooth. \n\nEste valor mostra a percentagem de leitura por processar diretamente a partir do seu microcontrolador. Corresponde habitualmente à percentagem de uma queda de tensão num sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">O Bluetooth é uma norma de tecnologia sem fios que utiliza ondas de rádio para partilhar dados a pequenas distâncias entre dispositivos fixos e móveis.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Os dados apresentados aqui provêm de uma comunicação entre o sensor externo e o seu telemóvel através de Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">O Bluetooth é uma norma de tecnologia sem fios que utiliza ondas de rádio para partilhar dados a pequenas distâncias entre dispositivos fixos e móveis.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Embora raramente nos apercebamos, todos vivemos no fundo de um profundo oceano de ar: a atmosfera da Terra, que se estende a 40 quilómetros de altura. O peso de todo este ar que nos pressiona cria o que chamamos de pressão atmosférica. \n\nAo nível do mar, a pressão atmosférica aplica 6,35 quilogramas de força por cada 0,00065 metros quadrados, o que equivale a cerca de 590 quilogramas numa área do tamanho de uma folha de papel padrão.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Não notamos esta pressão esmagadora porque estamos habituados, pelo menos até que esta mude, ainda que ligeiramente, como quando visitamos locais a alta altitude ou andamos de avião. A pressão atmosférica também varia consoante as condições atmosféricas: diminui na presença de ar tempestuoso e instável e aumenta quando o ar estabiliza e o céu está limpo. \n\nO barómetro digital do telemóvel mede a pressão atmosférica em hectopascais. (Um hectopascal equivale a 100 pascais e um pascal equivale a um newton de força aplicado a um metro quadrado.) Provavelmente, já ouviu os apresentadores da meteorologia falarem da pressão atmosférica em milibares. Esta unidade mais agradável ao ouvido equivale ao hectopascal. \n\nPode estar a pensar: de que serve ter um telemóvel que mede a pressão? A pressão atmosférica muda de forma mensurável mesmo com alterações mínimas de elevação, por exemplo, quando sobe um lance de escadas. Assim, o barómetro digital do telemóvel pode ajudá-lo a detetar mudanças de localização, por exemplo, dizer-lhe em que andar de um edifício se encontra ou se está a conduzir no tabuleiro superior ou inferior de uma ponte.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Rever</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">A registar...</string>
  <string name="live_graph_content_description">Gráfico de sensor em direto. Arrastar para deslocar o eixo X, juntar os dedos para ampliar o eixo Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Gráfico do sensor. Juntar os dedos para aumentar e arrastar para deslocar, tocar duas vezes para diminuir.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opções de cartão</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">sensores disponíveis</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Informação do sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Sensor %s</string>
  <string name="heading_info_section">O que está a acontecer?</string>
  <string name="edit_note_time">Editar hora da nota</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Eliminar</string>
  <string name="delete_run">Eliminar</string>
  <string name="crop_run">Recortar</string>
  <string name="add_experiment_note">Adicionar nota</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Registar %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">sensor anterior: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">sensor seguinte: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Adicionar uma nova nota</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Nota eliminada</string>
  <string name="snackbar_undo">Anular</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Adicionar nota a este registo</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Capturar nota fotográfica</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Adicionar nota</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Arquivado</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Eliminar a experiência?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Tem a certeza de que pretende eliminar esta experiência? Todos os registos e notas da mesma serão eliminados. Não é possível anular esta ação.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Eliminar este registo?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Tem a certeza de que pretende eliminar este registo? Os dados registados e as notas serão eliminados. Não é possível anular esta ação.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Falha ao carregar dados de sensor</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Ligar ao Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Impossível ligar ao sensor externo: Bluetooth desativado. Ative o Bluetooth para ligar ao sensor.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Ativar Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">A carregar dados de sensor…</string>
  <string name="graph_loading">A carregar o gráfico…</string>
  <string name="playback_button_pause">interromper a reprodução de áudio</string>
  <string name="playback_button_play">iniciar a reprodução de áudio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Ativar tipos de sonificação de programador</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Editar registo</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Título do registo</string>
  <string name="include_archived_trials">Mostrar registos arquivados</string>
  <string name="export_error">Falha ao exportar.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Sem aplicações instaladas para processar a exportação de CSV.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">O mundo é o seu laboratório.</string>
  <string name="listing_changelog">Novas funcionalidades e melhorias:
\n\u2022 Transfira experiências, fotos e gravações de sensores para o seu dispositivo.
\n\u2022 Suporte adicionado para ligar a placas Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Novas funcionalidades:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Melhorias de desempenho e correção de erros.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensor da altura do tom.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Exporte experiências para um ficheiro e importe-as para outros dispositivos.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Exporte fotos de uma experiência.</string>
  <string name="listing__description">O Science Journal é o bloco de notas de ciência digital grátis oferecido pela Google.
\n
\nQuer seja um professor de ciência ou um entusiasta a fazer experiências em casa, pode guardar as suas notas, fotos e observações, tudo num único local prático. Utilize os sensores do seu telemóvel para medir e registar fenómenos como a luz, o som e o movimento, ou ligue-se a sensores externos através de Bluetooth para realizar experiências no mundo à sua volta.
\n
\nCom a aplicação Science Journal, pode:
\n\u2022 Medir a luz, o som, a aceleração, a pressão do ar e muito mais através dos sensores incorporados do seu telemóvel.
\n\u2022 Tirar notas e fotos para documentar as suas experiências científicas. Mais tipos de nota brevemente!
\n\u2022 Ligar-se a sensores externos através de dispositivos selecionados Arduino e Vernier com Bluetooth.
\n\u2022 Aceder às suas experiências em vários dispositivos com o Google Drive.
\n\u2022 Exportar dados gravados de sensores como ficheiros CSV.
\n\u2022 Criar acionadores automáticos para registar dados e tirar notas.
\n\u2022 Utilizar sonificação para ouvir o movimento dos seus gráficos.
\n
\nO Science Journal está disponível gratuitamente para Android, iPhone, iPad e dispositivos Chromebook compatíveis.
\n
\nAtividades educativas dos nossos parceiros: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nPara obter apoio técnico: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nCódigo-fonte aberto disponível: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Aviso de autorizações:
\n\u2022 Localização: necessária para procurar dispositivos com sensores Bluetooth.
\n\u2022 Câmara: necessária para tirar fotos e documentar experiências.
\n\u2022 Microfone: necessário para o sensor de intensidade do som.
\n\u2022 Armazenamento: necessário para aceder a fotos para utilizar em experiências.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Pesquisar sensores de terceiros</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Procurar aplicações que suportem a API de sensores de terceiros e ativar a adição destes sensores às experiências.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Ativar temperatura ambiente</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Ativar sensor de temperatura ambiente experimental</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Ativar onda sinusoidal</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Ativar sensor de onda sinusoidal sintético experimental</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Definições de áudio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Ativar ou não opções de sonificação adicionais</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Selecionar definições de áudio para:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Ativar escala automática</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Desativar escala automática</string>
  <string name="autozoom_failed">Falha ao ajustar a escala automática.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Mais opções</string>
  <string name="licenses_empty">Não foram encontradas licenças.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Definir acionadores</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Editar acionadores</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Lista de acionadores</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Acionadores de %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Criar acionador</string>
  <string name="empty_trigger_list">Nenhum acionador definido</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Editar acionador</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Editar acionador de %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Novo acionador de %s</string>
  <string name="trigger_type_label">Tipo de acionador</string>
  <string name="trigger_when_label">Acionar quando</string>
  <string name="trigger_value_label">Valor do acionador</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Iniciar registo</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Parar registo</string>
  <string name="trigger_type_note">Tomar nota</string>
  <string name="trigger_type_alert">Alertar-me</string>
  <string name="trigger_when_at">Estiver a</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">For inferior a</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">For superior a</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Estiver abaixo de</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Estiver acima de</string>
  <string name="trigger_value_hint">Valor</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Texto de nota predefinido</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">O que deve dizer a nota?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Som</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibração</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Notificação visual</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Tem de introduzir um valor numérico para ativar o acionador.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s quando estiver a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s quando for superior a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s quando for inferior a %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s quando o sensor estiver acima de %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s quando o sensor estiver abaixo de %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Acionador eliminado</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>a</item>
    <item>subiu acima de</item>
    <item>desceu abaixo de</item>
    <item>estiver acima de</item>
    <item>estiver abaixo de</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Acionar só durante o registo</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">mostrar</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Serviço não encontrado: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Registo concluído.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Desativar acionadores</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">acionadores</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Tem de selecionar, pelo menos, um tipo de alerta para este acionador.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Acionador ativado</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">início do corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">fim do corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Não foi possível guardar o corte: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Ensaio cortado</string>
  <string name="launch_settings">Executar definições</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Alertar-me através de</string>
  <string name="my_devices">Os meus dispositivos</string>
  <string name="available_devices">Dispositivos disponíveis</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Tempo limite para a ligação excedido</string>
  <string name="btn_expand_device">mostrar sensores do dispositivo</string>
  <string name="btn_contract_device">ocultar sensores do dispositivo</string>
  <string name="btn_expand_service">mostrar dispositivos do serviço</string>
  <string name="btn_contract_service">ocultar dispositivos do serviço</string>
  <string name="select_sensors">Selecione os sensores a utilizar na experiência %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Sensores internos</string>
  <string name="forget_device">Esquecer este dispositivo</string>
  <string name="device_settings_for">Definições do dispositivo para %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">adicionar à experiência</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">remover da experiência</string>
  <string name="sensor_options_for">Opções para %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Atualizar %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Mais opções</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Editar hora de início</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Editar hora de fim</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Editar hora de início do ensaio</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Editar hora de fim do ensaio</string>
  <string name="negative_prefix">–</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Utilize um formato válido, h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">A hora tem de fazer parte do ensaio</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Impossível cortar registos para menos de um segundo</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Nova hora (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Não é possível cortar o ensaio fora do intervalo registado inicialmente</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Não é possível cortar o ensaio para menos de um segundo</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exportar…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Data/hora relativa</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Nota acionada: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Nota acionada: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Bússola</string>
  <string name="compass_units">graus</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">A orientação do telemóvel em relação ao campo magnético da Terra.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Provavelmente, já sabia que a Terra tem um campo magnético. O que pode não saber é que o seu telemóvel contém um dispositivo concebido para detetar campos magnéticos: um magnetómetro. Ao combinar os dados do magnetómetro do seu telemóvel com a orientação do telemóvel no espaço, podemos criar uma bússola digital. \n\nUma bússola à moda antiga é um magnetómetro de baixa tecnologia com uma agulha magnetizada que gira para se alinhar com o campo magnético envolvente. O seu telemóvel não tem uma bússola pequena no interior, mas tem um sensor de três eixos minúsculo que utiliza correntes elétricas para detetar a força do campo magnético nas três dimensões do espaço. Mas isto não é suficiente para criar uma bússola! \n\nPorque é que a bússola necessita de combinar os dados do magnetómetro com a orientação do telemóvel? Conhecer a orientação do telemóvel permite-nos calcular a rotação magnética, mesmo quando o telemóvel não se encontra na posição horizontal, no mesmo plano do campo magnético da Terra. Sabemos que a gravidade é perpendicular ao campo magnético da Terra. Desta forma, podemos utilizar a direção da gravidade dos sensores do acelerómetro para determinar a quantidade do campo magnético que se encontra no mesmo plano do campo magnético da Terra.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Como já deve ter notado, a bússola não reage apenas ao campo magnético da Terra, mas também a qualquer campo magnético nas proximidades. Ímanes, correntes elétricas e objetos metálicos afetam facilmente a bússola do seu telemóvel e alteram as leituras da bússola. Coloque-se num espaço aberto, preferencialmente ao ar livre e longe de linhas elétricas, se quiser garantir que a ponta vermelha da bússola está alinhada com o campo magnético da Terra. Mover o seu telemóvel no padrão ilustrado na figura 8 ajuda a calibrar o magnetómetro do telemóvel.</string>
  <string name="text_label_details_title">Editar nota de texto</string>
  <string name="empty_text_note_error">As notas de texto não podem estar vazias</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experiências</string>
  <string name="note_caption_hint">Adicionar uma descrição.</string>
  <string name="month_year_format">MMMM aaaa</string>
  <string name="linear_accelerometer">Acelerómetro linear</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">A aceleração total do telemóvel, excluindo a força da gravidade, em m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Os objetos têm uma tendência para permanecer parados, ou para permanecer em movimento se estiverem em movimento. Chamamos a isto inércia. A Primeira Lei de Newton expressa esta ideia formalmente: um objeto permanece no respetivo estado de movimento ou repouso, exceto quando uma força não nula é exercida sobre ele. \n\nQuando uma força não nula causa o movimento de um objeto, dizemos que este acelera; a respetiva velocidade muda, seja por aceleração ou por desaceleração. A aceleração é medida como uma alteração da velocidade (metros por segundo) no tempo, ou metros por segundo ao quadrado (m/s²). \n\nO seu telemóvel tem um dispositivo para medir estas alterações de movimento; um acelerómetro. No interior do acelerómetro, existem pequenas massas suspensas que se podem mover livremente. As alterações de movimento causam a deslocação destas massas, tal como quando inclina a sua cabeça para a frente porque está num carro que para repentinamente. Ao medir estas subtis deslocações inerciais, um acelerómetro num telemóvel pode detetar alterações de movimento e de orientação, o que é útil para mudar o ecrã do modo de paisagem para o modo de retrato, para jogar jogos e muito mais.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">O sensor de acelerómetro linear combinado regista a aceleração total nos três eixos do telemóvel, excluindo a gravidade.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Editar tempo</string>
  <string name="add_note_button_text">Adicionar nota à linha cronológica</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Adicione uma nota em %1$s.</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Adicionar descrição do registo aqui</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Detalhes do instantâneo</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Detalhes da nota acionada</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Ferramentas disponíveis</string>
  <string name="tab_description_add_note">Escrever texto</string>
  <string name="tab_description_observe">Observar sensores</string>
  <string name="tab_description_camera">Tirar foto</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Ver mais notas</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Nomear esta experiência</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">O nome não pode estar vazio</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Registo a decorrer</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Descrição</string>
  <string name="details_header">Detalhes</string>
  <string name="text_label_hint">Adicionar uma observação</string>
  <string name="first_experiment_title">Bem-vindo ao Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Experimente tomar notas e registar dados com a barra de ferramentas abaixo!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Bem-vindo ao Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Encontre atividades para experimentar em \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Selecione uma foto da experiência</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Tirar foto</string>
  <string name="tab_description_gallery">Selecionar imagem</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Imagem captada a %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Imagem selecionada número %1$d. Imagem captada a %2$s.</string>
  <string name="content_description_selected">selecionado</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d selecionada(s)</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Editar foto com…</string>
  <string name="btn_show_tools">Mostrar gaveta de ferramentas</string>
  <string name="btn_expand_tools">Expandir gaveta de ferramentas</string>
  <string name="btn_hide_tools">Reduzir gaveta de ferramentas</string>
  <string name="action_edit_photo">Editar foto</string>
  <string name="add_text_note">Adicionar nota de texto</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Vista em direto da câmara</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Não é possível utilizar a câmara porque o Science Journal não tem autorização para lhe aceder.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Não pode utilizar a sua galeria de fotos porque o Science Journal não tem autorização de acesso.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Mostrar experiências arquivadas</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Ocultar experiências arquivadas</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Ocultar registos arquivados</string>
  <string name="snapshot_button_description">Instantâneo do sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Registos</string>
  <string name="notification_channel_description">Estado de registo</string>
  <string name="import_failed_recording">O Science Journal está atualmente em utilização. Interrompa a gravação e tente novamente.</string>
  <string name="import_failed_file">Falha ao importar. Esta experiência apresenta um erro.</string>
  <string name="import_failed">Infelizmente, ocorreu um erro desconhecido.</string>
  <string name="explore_your_world">Explorar o mundo</string>
  <string name="use_science_journal">Utilize o Science Journal para levar a cabo experiências no mundo à sua volta.</string>
  <string name="get_started">Começar</string>
  <string name="sign_in_text">Os dados das experiências para o Science Journal são guardados e disponibilizados em vários dispositivos através do Google Drive, pelo que é necessário iniciar sessão com uma Conta Google.\n\nSe tiver dados neste dispositivo, após iniciar sessão, pode guardar as experiências existentes no Google Drive. As experiências são guardadas numa pasta denominada \u201CScience Journal\u201D no Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">As definições atuais do dispositivo foram aplicadas a esta conta.</string>
  <string name="sign_in_button">Iniciar sessão</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Saiba mais</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Continuar sem iniciar sessão</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">O Science Journal está desativado</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">O administrador do seu domínio tem de ativar o Science Journal na Consola do administrador Google.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Alternar entre contas</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Criar cópia de segurança no Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Bem-vindo de volta. Atualmente, tem %1$d experiência armazenada neste dispositivo.\n\nPara continuar, selecione uma opção:</item>
    <item quantity="other">Bem-vindo de volta. Atualmente, tem %1$d experiências armazenadas neste dispositivo.\n\nPara continuar, selecione uma opção:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Guardar todas as experiências</string>
  <string name="drive_choice_text">Todas as experiências serão adicionadas ao Google Drive.</string>
  <string name="delete_choice_headline">Eliminar todas as experiências</string>
  <string name="delete_choice_text">Nenhuma das experiências será adicionada ao Google Drive.</string>
  <string name="select_choice_headline">Selecionar experiências para guardar</string>
  <string name="select_choice_text">Escolha que experiências quer guardar no Google Drive.</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Apagar todas as experiências?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Todas as experiências neste dispositivo, incluindo as experiências arquivadas, serão eliminadas. Não pode anular esta ação.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Eliminar tudo</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Reivindicar experiências anteriores</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Existe %1$d experiência não reivindicada neste dispositivo.</item>
    <item quantity="other">Existem %1$d experiências não reivindicadas neste dispositivo.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Reivindicar experiências</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Reivindicar experiências</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Experiências não reivindicadas</string>
  <string name="claim_failed">A reivindicação falhou. Envie comentários no menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Sem espaço no disco para reivindicar experiências.</string>
  <string name="sync_failed">A sincronização falhou. Tente de novo ou comente.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Adicionar experiências ao Google Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">As experiências não podem ser editadas e permanecem no dispositivo até serem reivindicadas ou eliminadas.</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Adicionar experiência ao Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Adicionar ao Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Adicionar ao Google Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Experiência adicionada à conta %1$s.</string>
  <string name="share_btn_content_description">Partilhar experiência</string>
  <string name="download_btn_content_description">Transferir experiência</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Eliminar experiência</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Reivindicar tudo</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">A sua experiência será adicionada ao Google Drive.</item>
    <item quantity="other">Todas as %1$d experiências serão adicionadas ao Google Drive.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Reivindicar</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Eliminar tudo</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Utilizar sem uma conta</string>
  <string name="action_sync_start">Sincronizar biblioteca com o Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Remover imagem da capa</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Remover a imagem da capa?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Tem a certeza de que pretende remover a imagem da capa? Não é possível anular esta ação.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Não foi possível aceder ao Google Drive. Verifique a sua ligação.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s/%2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Criar uma nova experiência</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Organize as suas ideias e observações ao tomar notas, registar dados ou tirar fotos.</string>
  <string name="download_copy_action">Transferir</string>
  <string name="saved_to_device_text">Guardado em Transferências.</string>
  <string name="download_options_title">A transferir…</string>
  <string name="saved_to_device_error">A transferência falhou.</string>
  <string name="storage_permission_needed">São necessárias autorizações para transferir.</string>
  <string name="download_started">Transferência iniciada. Os dados do ficheiro são incluídos na notificação de fim da transferência.</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Transferências</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Guardados</string>
  <string name="text_note">Texto</string>
  <string name="sensor_note">Sensores</string>
  <string name="camera_note">Câmara</string>
  <string name="gallery_note">Galeria</string>
  <string name="snapshot">Instantâneo</string>
  <string name="more">Mais</string>
  <string name="add_sensor_card">Adicionar sensor</string>
  <string name="add_notes">Adicione mais notas de observação.</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galeria</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Adicione fotos da sua biblioteca.</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Desenhar</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Adicione notas de desenho</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Monitorizador velocidade</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Utilize a realidade aumentada e monitorize e meça objetos.</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Ajuste a imagem para análise.</string>
  <string name="ar_detecting_image">Imagem detetada</string>
  <string name="ar_not_tracking">Não monitorizada</string>
  <string name="action_bar_text_note">Criar nota de texto</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Criar gravação do sensor</string>
  <string name="action_bar_gallery">Selecionar imagens</string>
  <string name="action_bar_more">Mais observações</string>
  <string name="note_saved">A nota foi guardada.</string>
  <string name="note_saved_action">Ver</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Saber mais</string>
  <string name="dismiss_button_text">Ignorar</string>
</resources>
