<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Comentarios</string>
  <string name="action_about">Acerca de</string>
  <string name="action_save">Guardar</string>
  <string name="action_edit">Editar</string>
  <string name="action_archive_experiment">Archivar experimento</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Desarchivar experimento</string>
  <string name="action_archive_run">Archivar</string>
  <string name="action_unarchive_run">Desarchivar</string>
  <string name="action_delete">Borrar</string>
  <string name="sine_wave">Onda sinusoidal</string>
  <string name="vel">Velocidad</string>
  <string name="acc_x">Acelerómetro X</string>
  <string name="acc_y">Acelerómetro Y</string>
  <string name="acc_z">Acelerómetro Z</string>
  <string name="ambient_light">Luz ambiental</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetómetro</string>
  <string name="barometer">Barómetro</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatura ambiental</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Se produjo un error de conexión con esta fuente: %1s</string>
  <string name="action_retry">Volver a intentar</string>
  <string name="decibel">Intensidad sonora</string>
  <string name="pitch">Tono</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Agregar nota al experimento</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Agregar nota a la prueba</string>
  <string name="btn_record_description">Iniciar la grabación</string>
  <string name="btn_stop_description">Detener grabación</string>
  <string name="btn_record_label">Grabar</string>
  <string name="btn_stop_label">Detener</string>
  <string name="unknown_sensor">Sensor desconocido</string>
  <string name="recording_start_failed">No se inició la grabación. Vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">No se inicia la grabación; sensor desconectado. Vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">No se están grabando datos</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Uno o más sensores no grabaron datos. ¿Deseas cancelar esta grabación?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Continuar</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Cancelar grabación</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">No se puede detener la grabación porque hay un sensor desconectado. ¿Deseas cancelar esta grabación?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">No se pudo detener la grabación ni guardar la prueba. Vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="label_failed_save">No se pudo guardar.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d s</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d m %2$d s</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d segundos</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minutos %2$d segundos</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Foto de la grabación</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Vista previa de la nota de imagen</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Mostrar panel lateral de navegación</string>
  <string name="navigation_item_activities">Actividades</string>
  <string name="browser_not_found">Instala un navegador web en tu dispositivo para ver este vínculo.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Configuración</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opciones de prueba</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal: %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Configuración del sensor</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Olvidar</string>
  <string name="progress_scanning">Detectando…</string>
  <string name="action_refresh">Actualizar</string>
  <string name="no_options_title">Sin opciones para %1$s</string>
  <string name="no_options_message">No se pueden establecer opciones para %1$s</string>
  <string name="options_message">Establezca opciones para %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Determina la frecuencia de onda sinusoidal en milisegundos:</string>
  <string name="graph_name">el gráfico</string>
  <string name="graph_options">Opciones de gráfico</string>
  <string name="graph_options_title">Opciones de gráfico</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Suavidad</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Tamaño de desenfoque</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Tipo de desenfoque</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Desviación estándar</string>
  <string name="blur_type_average">Promedio</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussiano</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Habilitar audio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Inhabilitar audio</string>
  <string name="stat_min">Mínimo</string>
  <string name="stat_max">Máximo</string>
  <string name="stat_average">Promedio</string>
  <string name="stat_average_label">Promedio</string>
  <string name="stat_duration">Duración</string>
  <string name="stat_unknown">Desconocido</string>
  <string name="btn_reset_description">Volver al momento actual</string>
  <string name="export_action">Compartir</string>
  <string name="send_copy_action">Enviar una copia</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Guardar en…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Enviar experimento</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Compartir foto con…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Compartir</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Descargar ahora</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Cancelar</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Aún no se han descargado todos los datos del experimento. Si compartes una copia ahora, faltarán esos datos.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">El experimento tiene datos sin sincronizar. Faltarán esos datos si descargas una copia ahora</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Datos faltantes</string>
  <string name="settings_version_title">Versión</string>
  <string name="settings_open_source_title">Licencias de código abierto</string>
  <string name="cannot_scan_message">Para acceder a los dispositivos externos (“sensor de Science Journal”) desde Science Journal, debes activar el Bluetooth. Para detectar sensores de Science Journal, Android requiere que también permitas el acceso a la ubicación, ya que es posible que otros dispositivos Bluetooth transmitan la información de su ubicación durante la detección de dispositivos. Sin embargo, Science Journal no almacenará ni usará esta información, y los sensores de Science Journal no transmiten información de ubicación.</string>
  <string name="btn_request_location">Activar acceso a la ubicación</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Activar Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Deshacer</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Elegir una foto</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Experimento nuevo</string>
  <string name="archived_experiment_message">Se archivó el experimento.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">El experimento se movió fuera del archivo.</string>
  <string name="archived_run_message">Se archivó la grabación.</string>
  <string name="unarchived_run_message">La grabación se retiró del archivo.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (archivado)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Título del experimento</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Actualizar experimento</string>
  <string name="experiment_save_failed">No se pudo guardar el experimento. Vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Agregar nueva tarjeta de sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Configuración del sensor</string>
  <string name="sensor_options">Opciones del sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Mostrar lista de sensores</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Ocultar lista de sensores</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Cerrar tarjeta</string>
  <string name="learn_more_button">Más información</string>
  <string name="default_experiment_name">Experimento sin título</string>
  <string name="empty_project">No tienes experimentos</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Ventana de frecuencia (ms)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filtro de frecuencia (unid. sensor)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Mostrar frecuencia</string>
  <string name="options_load_error">Error al cargar opciones</string>
  <string name="dev_tools_title">Habilitar herramientas experimentales</string>
  <string name="dev_tools_summary">Mostrar herramientas exclusivas para pruebas de programadores</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Habilitar detección de fugas de memoria</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Los cambios a esta configuración solo se aplicarán cuando cierres la aplicación.</string>
  <string name="default_sonification">Predeterminado</string>
  <string name="amplitude">Amplitud</string>
  <string name="notes">Notas</string>
  <string name="scale">Escala</string>
  <string name="conductor">Conductor</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Aún no tienes ninguna observación</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s: %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotación</string>
  <string name="sensor_raw">Sin procesar</string>
  <string name="sensor_custom">Personalizado</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Clavija</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frecuencia</string>
  <string name="feedback_error_message">No se pudo enviar el comentario.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">La aceleración del teléfono hacia la izquierda y hacia la derecha, en m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">La aceleración del teléfono hacia adelante y hacia atrás, en m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">La aceleración del teléfono hacia arriba y hacia abajo, en m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">La intensidad del sonido, medida en decibeles (dB), que llega al sensor de sonido o micrófono</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">El tono de un sonido, medido en hercios (Hz), que llega al sensor de sonido o micrófono.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">La cantidad de luz, medida en lux, que llega al sensor de luz ambiental</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">La fuerza del campo geomagnético del ambiente en microteslas</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Un sensor externo muestra sus datos aquí, según la configuración personalizada.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">La cantidad de revoluciones por minuto</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">El porcentaje de la lectura en crudo de un sensor externo</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">La presión atmosférica medida en hectopascales (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">El sensor de luz ambiental mide la luz en lux, una unidad que sirve para medir la iluminación. Su valor depende de la cantidad de luz entrante y del área sobre la cual se extiende. \n\nLa luna llena proporciona cerca de 1 lx de iluminación, la iluminación de una lámpara en una sala de estar brinda cerca de 50 lx, la iluminación de una sala de clases y el amanecer y el atardecer dan cerca de 400 lx, la luz del día (sol indirecto) tiene más de 10,000 lx, y el sol directo, más de 30,000 lx. \n\nLos luxes son una unidad medida desconocida para la mayoría de nosotros. Cuando compramos una lámpara, a menudo nos fijamos en los vatios, pero estos no nos dicen cuánto ilumina la lámpara, sino solo cuánta energía consume. Los lúmenes son una mejor medida para comprar luces. Estos indican cuánta luz puede producir realmente una lámpara. El lux, por su parte, indica qué cantidad de esa luz incide sobre un área específica.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Dado que la luz se expande a medida que se desplaza, la cantidad de lux disminuye a medida que te alejas de la fuente de luz, pese a que la fuente sigue emitiendo la misma cantidad de luz en lúmenes. Un área que se inclina en dirección contraria a la fuente de luz también recibe menos iluminación. Es por esto que las regiones ecuatoriales de la Tierra son mucho más cálidas que los fríos polos. \n\nPor cierto, el propósito del sensor de luz de tu teléfono es controlar el nivel de luz de la pantalla que se ajusta según los ambientes tenues o luminosos. Dentro del sensor de luz, un semiconductor pequeño responde a la luz entrante y produce una corriente eléctrica pequeña, pero que se puede medir. Este fenómeno se conoce como el efecto fotoeléctrico. Se usan sensores similares en algunas farolas para que se enciendan cuando oscurece.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Tu teléfono tiene un dispositivo diseñado para detectar campos magnéticos llamado magnetómetro. Este pequeño sensor de tres ejes usa corrientes eléctricas para detectar la fuerza de un campo magnético en las tres dimensiones del espacio. Gracias a la combinación de datos de los tres ejes, podemos crear un sensor de fuerza de campo magnético. \n\nAlgunos magnetómetros detectan los campos magnéticos mediante el efecto Hall, es decir, gracias a la tendencia de los campos magnéticos a desviar una carga en movimiento a medida que fluye. Los magnetómetros más recientes usan magnetorresistores: aleaciones de metal cuya resistencia cambia en respuesta a los campos magnéticos. \n\n¿Por qué un teléfono necesita un magnetómetro? Conocer tu orientación en el espacio resulta útil para las apps integradas de brújula y navegación, especialmente aquellas diseñadas para darte indicaciones detalladas sobre cómo llegar a un lugar.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Los imanes, las corrientes eléctricas y los objetos de metal afectan el magnetómetro de tu teléfono. Pero incluso en medio de un campo vacío, el magnetómetro de tu teléfono siempre mostrará una lectura baja diferente de cero: ese es el campo magnético de la Tierra.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Los objetos tienden a quedarse quietos o a seguir en movimiento si lo están. Esta tendencia se denomina \"inercia\". La primera ley de Newton expresa esta idea de manera formal: un objeto continúa en su estado de movimiento o de reposo a menos que se ejerza sobre él una fuerza desequilibrada. \n\nCuando una fuerza desequilibrada hace que un objeto se desplace, decimos que el objeto acelera: su velocidad cambia, ya sea porque acelera, frena o cambia de dirección. La aceleración se mide como un cambio de velocidad (metros por segundo) en el tiempo, o metros por segundo al cuadrado (m/s²). \n\nTu teléfono tiene un dispositivo para medir estos cambios de movimiento: un acelerómetro. Dentro de un acelerómetro, hay pequeñas masas suspendidas en libertad de movimiento. Los cambios en el movimiento hacen que estas masas se desplacen, de la misma manera en la que tu cabeza se mueve hacia adelante cuando el vehículo en el que vas frena repentinamente. Con esta medición de cambios sutiles en la inercia, el acelerómetro de un teléfono puede detectar cambios en el movimiento y la orientación, que sirven para cambiar la pantalla de modo horizontal a vertical, jugar en el teléfono y otras acciones.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Probablemente notaste una aceleración constante del eje Z, incluso cuando el teléfono está quieto sobre una mesa. Esta es la aceleración que experimentamos en la superficie de la Tierra debido a la fuerza de gravedad, aproximadamente 9.8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Los sonidos se generan mediante vibraciones. Por ejemplo, tu voz viene de vibraciones en las cuerdas vocales. Estas vibraciones crean zonas alternas de presión de aire alta y baja que viajan hacia afuera, al igual que las ondas circulares que se expanden cuando se arroja una piedra a un estanque.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Todos los sonidos se pueden describir en función de su intensidad y frecuencia.\n\nLa intensidad es lo que puedes medir con Science Journal en unidades llamadas decibeles (dB). La intensidad, también llamada volumen, depende de la distancia que recorre un objeto oscilante cada vez que vibra. Cuando la intensidad aumenta, oímos un volumen más alto.\n\nLa frecuencia (también denominada registro o tono) de una onda de sonido es equivalente a la velocidad con la que vibra. Cuanto más rápido vibre un objeto, mayor será el tono del sonido que genera. El sensor de intensidad de sonido de Science Journal no mide la frecuencia, solo el volumen.\n\nTen presente que el micrófono de tu dispositivo se diseñó para detectar las variaciones en las ondas de sonido durante un período determinado, pero no para detectar la longitud absoluta de cada onda. Intentamos usar un código que genere valores similares a los que se muestran como referencia a continuación, pero es posible que los resultados sean más altos o más bajos en distintos dispositivos. Por lo general, los científicos calibran este tipo de sensores con una medida conocida. Por el momento, Science Journal puede indicarte si un viaje en tren es más ruidoso que un concierto de rock, pero solo si usas el mismo teléfono en ambos eventos.\n\nOtro aspecto que debes considerar es que existen distinciones importantes entre “intensidad del sonido”, “nivel de intensidad del sonido” y “presión del sonido”. Aquí nos referimos a estos términos como sinónimos, pero existen muchos recursos en línea que explican las diferencias en caso de que quieras obtener más información.\n\nEl sonido más bajo que puede detectar el oído humano promedio se define como 0 dB. Una conversación normal corresponde a unos 60 dB, y los sonidos de más de 140 dB, aproximadamente, son dolorosos para el oído humano. Sin embargo, los sonidos no tienen por qué ser dolorosos para ser nocivos. La exposición continua a sonidos de 90 dB (similares al volumen de una aspiradora) puede causar pérdida de la audición con el tiempo.\n\nLa escala de decibeles es logarítmica, así que puede ser un poco difícil de entender. Una fuente de sonido de 40 dB no es dos veces más intensa que una de 20 dB, sino 100 veces más intensa. Del mismo modo, si un reloj despertador produce un sonido de 70 dB, dos relojes no producen 140 dB, sino 73 dB. Como mencionamos, es una escala extraña.\n\n10 dB: Sonido de las hojas que se mueven con el viento\n20 dB: Murmullos a 1.5 metros de distancia\n30 dB: Susurro suave\n50 dB: Lluvia\n60 dB: Conversación normal\n90 dB: Licuadora\n100 dB: Automóvil sin silenciador \n110 dB: Gritos en el oído \n120 dB: Truenos\n130 dB: Martillo mecánico\n140 dB: Despegue de un avión</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Los sonidos se generan mediante vibraciones. Por ejemplo, tu voz viene de vibraciones en las cuerdas vocales. Estas vibraciones crean zonas alternas de presión de aire alta y baja que se proyectan, al igual que las ondas circulares que se expanden cuando se arroja una piedra a un estanque.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Todos los sonidos pueden describirse en función de su intensidad y frecuencia. La frecuencia (también denominada registro o tono) de una onda de sonido es equivalente a la velocidad con la que vibra. Cuanto más rápido vibre un objeto, mayor será el tono del sonido que genera. Para medir estas vibraciones, usamos el hercio (Hz), una unidad que equivale a 1 vibración por segundo.\n\nLos humanos pueden oír sonidos dentro de un rango entre 20 y 20,000 Hz. La tecla más grave de un piano produce un sonido con una frecuencia de 27.5 Hz y la tecla con la nota más aguda produce un sonido con una frecuencia de 4186.01 Hz.\n\nEl punto rojo indica qué tan cerca está el tono que se detectó de la nota musical más cercana. Si el tono es más grave (o “más bajo”), el punto aparecerá en el lado izquierdo. Si el tono es más agudo (o “más alto”), el punto rojo aparecerá en el lado derecho.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">tono grave</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s semitonos más abajo que %1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s semitonos más abajo que %1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s semitonos más abajo que %1$s sostenido, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s sostenido, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s semitonos más arriba que %1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s semitonos más arriba que %1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s semitonos más arriba que %1$s sostenido, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">tono agudo</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Las revoluciones por minuto (RPM) son una medida de la frecuencia de rotación sobre un eje fijo en un minuto. \n\nA medida que el molinillo gira, se mueve el disco codificador:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Esto crea períodos de luz y oscuridad en el sensor que se registran en Science Journal como una rotación.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Los datos que aquí se muestran provienen de la comunicación de un sensor externo con el teléfono a través de Bluetooth. \n\nEl valor muestra el porcentaje de la lectura en crudo proveniente directamente del microcontrolador. Por lo general, este es el porcentaje de una caída de voltaje en un sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth es un estándar de tecnología inalámbrica que usa ondas de radio para intercambiar datos en distancias cortas desde dispositivos móviles o fijos.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Los datos que se muestran aquí vienen de la comunicación de un sensor externo con el teléfono a través de Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth es un estándar de tecnología inalámbrica que usa ondas de radio para intercambiar datos en distancias cortas desde dispositivos móviles o fijos.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Aunque casi nunca lo notamos, todos vivimos en el fondo de un océano de aire: la atmósfera de la Tierra, que se extiende hasta 40 km sobre la superficie. El peso de todo ese aire se denomina presión atmosférica. \n\nEn el nivel del mar, la presión atmosférica aplica cerca de 1 kg de fuerza sobre cada centímetro cuadrado. Eso equivale a unos 600 kg sobre una superficie del tamaño de una hoja de papel.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Generalmente, no percibimos esa presión porque estamos acostumbrados a ella. Sin embargo, sí la notamos cuando cambia, por muy poco que sea, como suele ocurrir dentro de los aviones o cuando subimos una montaña. La presión atmosférica también cambia según las condiciones del tiempo: por ejemplo, baja cuando ocurre una tormenta y sube cuando el aire se estabiliza y vuelve a salir el sol. \n\nEl barómetro digital de tu teléfono mide la presión atmosférica en hectopascales. Esta unidad equivale a 100 pascales (un pascal es un newton de fuerza aplicado sobre un área de un metro cuadrado). Tal vez hayas escuchado pronósticos del tiempo en los que hablan de la presión atmosférica en milibares. Son lo mismo que los hectopascales, pero ese nombre suena mucho mejor. \n\nTal vez te preguntes para qué sirve que un teléfono mida la presión atmosférica. Esta cambia incluso cuando hay variaciones mínimas en la altitud, como cuando subes una escalera. Por lo tanto, un barómetro digital en un teléfono puede detectar cambios de ubicación. Por ejemplo, puede indicar en qué piso de un edificio estás o si te encuentras en la parte superior o inferior de un puente.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Repaso</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Grabando…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Gráfico del sensor en tiempo real. Arrastra para desplazar el eje X, pellizca para acercar el eje Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Gráfico del sensor. Pellizca para acercar y arrastra para desplazar, presiona dos veces para alejar.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opciones de tarjeta</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">Sensores disponibles</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Información del sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Sensor de %s</string>
  <string name="heading_info_section">¿Qué ocurre aquí?</string>
  <string name="edit_note_time">Editar hora de la nota</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Borrar</string>
  <string name="delete_run">Borrar</string>
  <string name="crop_run">Recortar</string>
  <string name="add_experiment_note">Agregar nota</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Grabación %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">Sensor anterior: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">Sensor siguiente: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Agregar una nota nueva</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Se borró la nota</string>
  <string name="snackbar_undo">Deshacer</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Agregar una nota a esta grabación</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Capturar nota de imagen</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Agregar nota</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Archivada</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">¿Borrar este experimento?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">¿Estás seguro de que deseas borrar este experimento? Se borrarán todas las grabaciones y las notas. Esta acción no se puede deshacer.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">¿Borrar esta grabación?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">¿Seguro que deseas borrar esta grabación? Las notas y los datos grabados se borrarán. Esta acción no puede deshacerse.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menú</string>
  <string name="sensor_card_error_text">No se cargaron los datos del sensor</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Conectar a Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">No se puede conectar a un sensor externo porque Bluetooth está inhabilitado. Actívalo.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Activar Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Cargando los datos del sensor…</string>
  <string name="graph_loading">Cargando el gráfico…</string>
  <string name="playback_button_pause">Pausar la reproducción de audio</string>
  <string name="playback_button_play">Iniciar reproducción de audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Activar tipos de sonificación prog.</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Editar grabación</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Título de la grabación</string>
  <string name="include_archived_trials">Mostrar grabaciones archivadas</string>
  <string name="export_error">Se produjo un error al exportar.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">No hay ninguna app instalada para exportar en formato CSV.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Experimenta en tu mundo.</string>
  <string name="listing_changelog">Mejoras y funciones nuevas:
\n\u2022 Descarga experimentos, fotos y registros de sensores a tu dispositivo.
\n\u2022 Ahora se puede conectar con placas Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Funciones nuevas:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Mejoras de rendimiento y corrección de errores.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensor de tonos de sonido.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• Exporta experimentos a un archivo para luego importarlos en otros dispositivos.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• Exporta fotos de un experimento.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal es el cuaderno digital de ciencias gratuito que te ofrece Google. \n \nCon él, podrás guardar tus notas, fotos y observaciones en un solo lugar, independientemente de si eres profesor de ciencias o un aficionado a los experimentos caseros. Usa los sensores de tu teléfono para medir y crear gráficos de fenómenos como la luz, el sonido y el movimiento, o conéctate a sensores externos mediante Bluetooth para realizar experimentos en el mundo que te rodea. \n \nCon la app de Science Journal, puedes hacer lo siguiente:\n\u2022 Usar los sensores incorporados de tu teléfono para medir la luz, el sonido, la aceleración, la presión del aire y mucho más. \n\u2022 Tomar notas y capturar fotos para documentar tus experimentos científicos. Pronto tendremos nuevos tipos de notas disponibles. \n\u2022 Conectarte a sensores externos mediante ciertos dispositivos Arduino y Vernier compatibles con Bluetooth. \n\u2022 Acceder a tus experimentos en tus dispositivos mediante Google Drive. \n\u2022 Exportar los datos que registraron los sensores en archivos CSV. \n\u2022 Crear activadores automáticos para registrar datos y tomar notas. \n\u2022 Usar la sonificación para escuchar los movimientos de tus gráficos. \n \nScience Journal está disponible sin costo para Android, iPhone, iPad y dispositivos Chromebook compatibles. \n \nActividades educativas de nuestros socios: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities. \nPara obtener asistencia, visita: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal \nEl código fuente abierto está disponible en https://github.com/google/science-journal \n\n Aviso de permisos: \n\u2022 Ubicación: Se necesita para buscar dispositivos Bluetooth con sensores. \n\u2022 Cámara: Se necesita para tomar fotos y documentar experimentos. \n\u2022 Micrófono: Se necesita para usar el sensor de intensidad del sonido. \n\u2022 Almacenamiento: Se necesita para acceder a las fotos y agregarlas a los experimentos.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Buscar sensores de terceros</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Busca apps compatibles con la API de los sensores externos y habilítalos para agregarlos a los experimentos.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Habilitar temperatura ambiental</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Habilitar sensor experimental de temperatura ambiental</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Habilitar onda sinusoidal</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Habilitar sensor experimental de onda sinusoidal sintética</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Configuración de audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Habilitar o inhabilitar las opciones de sonificación adicionales</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Elige la configuración de audio de:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Habilitar escala automática</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Inhabilitar escala automática</string>
  <string name="autozoom_failed">No se pudo ajustar la escala automática.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Más opciones</string>
  <string name="licenses_empty">No se encontraron licencias.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Definir activadores</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Editar activadores</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Lista de activadores</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Activadores de %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Crear activador</string>
  <string name="empty_trigger_list">No se configuraron activadores</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Editar activador</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Editar activador de %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Nuevo activador de %s</string>
  <string name="trigger_type_label">Tipo de activador</string>
  <string name="trigger_when_label">Iniciar activador cuando</string>
  <string name="trigger_value_label">Valor del activador</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Iniciar la grabación</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Detener grabación</string>
  <string name="trigger_type_note">Crear una nota</string>
  <string name="trigger_type_alert">Avisarme</string>
  <string name="trigger_when_at">Cuando el valor sea</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Baje de</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Supere el valor</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Esté bajo</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Esté sobre</string>
  <string name="trigger_value_hint">Valor</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Texto predeterminado para nota</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">¿Qué debe decir la nota?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Sonido</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibración</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Notificación visual</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Debes ingresar el valor numérico que gatillará el activador.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s cuando el valor sea %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s cuando supere los %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s cuando el valor baje de %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s cuando el sensor esté sobre los %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s cuando el sensor esté bajo los %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Se borró el activador</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>a</item>
    <item>superó los</item>
    <item>disminuyó a menos de</item>
    <item>supere</item>
    <item>esté por debajo de</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Usar activador solo al grabar</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">mostrar</string>
  <string name="could_not_find_service_error">No se encontró el servicio: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Se completó la grabación.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Inhabilitar activadores</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">activadores</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Debes seleccionar al menos un tipo de alerta para este activador.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Se gatilló el activador</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">inicio del corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">fin del corte: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">No se guardó el recorte: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Se cortó la prueba</string>
  <string name="launch_settings">Abrir configuración</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Alertarme mediante</string>
  <string name="my_devices">Mis dispositivos</string>
  <string name="available_devices">Dispositivos disponibles</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Tiempo de espera de la conexión</string>
  <string name="btn_expand_device">mostrar sensores del dispositivo</string>
  <string name="btn_contract_device">ocultar sensores del dispositivo</string>
  <string name="btn_expand_service">mostrar dispositivos del servicio</string>
  <string name="btn_contract_service">ocultar dispositivos del servicio</string>
  <string name="select_sensors">Seleccionar sensores para usarlos en %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Sensores internos</string>
  <string name="forget_device">Olvidar este dispositivo</string>
  <string name="device_settings_for">Configuración del dispositivo %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">agregar al experimento</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">quitar del experimento</string>
  <string name="sensor_options_for">Opciones de %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Actualizar %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Más opciones</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Editar hora de inicio</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Editar hora de finalización</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Editar hora de inicio de la prueba</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Editar hora de finalización de la prueba</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Usa un formato válido (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">La marca de tiempo no debe superar el rango de la prueba</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Las grabaciones no pueden cortarse a menos de un segundo</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Hora nueva (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">La prueba no puede cortarse fuera del rango registrado inicialmente</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">La prueba no puede cortarse a menos de un segundo</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exportar…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Tiempo relativo</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Nota activada: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Nota activada: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Brújula</string>
  <string name="compass_units">grados</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">La orientación del teléfono en relación con el campo magnético de la Tierra</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Probablemente ya sepas que la Tierra tiene un campo magnético. Sin embargo, tal vez no hayas notado que tu teléfono tiene un dispositivo diseñado para detectar campos magnéticos llamado magnetómetro. Si combinamos datos del magnetómetro de tu teléfono con la orientación del teléfono en el espacio, podemos crear una brújula digital. \n\nLas brújulas tradicionales son magnetómetros menos sofisticados: constan de una aguja magnética que gira para alinearse con el campo magnético circundante. No hay ninguna brújula pequeña en tu teléfono, pero hay un pequeño sensor de tres ejes que usa corrientes eléctricas para detectar la fuerza de un campo magnético en tres dimensiones espaciales. Pero esto no es suficiente para crear una brújula. \n\n¿Por qué una brújula necesita combinar los datos del magnetómetro con la orientación del teléfono? Conocer la orientación del teléfono nos permite computar la rotación magnética, incluso cuando el teléfono no está horizontal en el mismo plano que el campo magnético de la Tierra. Sabemos que la gravedad es perpendicular al campo magnético de la Tierra, por lo tanto, podemos usar la dirección de la gravedad de los sensores del acelerómetro para determinar qué cantidad del campo magnético se encuentra en el mismo plano que el campo magnético de la Tierra.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Como seguramente habrás notado, la brújula no solo responde al campo magnético de la Tierra, sino también a todos los campos magnéticos que se encuentren a su alrededor. Los imanes, las corrientes eléctricas y los objetos metálicos pueden afectar el magnetómetro de tu teléfono y así alterar la lectura de la brújula. Si quieres asegurarte de que la punta roja de la brújula esté alineada con el campo magnético de la Tierra, párate en un área abierta, preferentemente al aire libre y lejos de cables de electricidad. Para calibrar el magnetómetro, mueve tu teléfono en forma de 8.</string>
  <string name="text_label_details_title">Editar nota de texto</string>
  <string name="empty_text_note_error">Las notas del texto no pueden estar vacías</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experimentos</string>
  <string name="note_caption_hint">Agrega una descripción</string>
  <string name="month_year_format">MMMM aaaa</string>
  <string name="linear_accelerometer">Acelerómetro lineal</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">La aceleración total del teléfono, sin incluir la fuerza de gravedad, en m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Los objetos tienden a quedarse quietos o a seguir en movimiento si se están desplazando. Esta tendencia se denomina \"inercia\". La primera ley de Newton expresa esta idea de manera formal: un objeto continúa en su estado de movimiento o de reposo, a menos que se ejerza sobre él una fuerza desequilibrada. \n\nCuando una fuerza desequilibrada hace que un objeto se desplace, decimos que el objeto acelera: su velocidad cambia, ya sea porque acelera, frena o cambia de dirección. La aceleración se mide como un cambio de velocidad (metros por segundo) en el tiempo, o metros por segundo al cuadrado (m/s²). \n\nTu teléfono tiene un dispositivo para medir estos cambios de movimiento: un acelerómetro. Dentro de un acelerómetro, hay pequeñas masas suspendidas en libertad de movimiento. Los cambios en el movimiento hacen que estas masas se desplacen, de la misma manera en la que tu cabeza se mueve hacia delante cuando el vehículo en el que vas frena repentinamente. Con esta medición de cambios sutiles en la inercia, el acelerómetro de un teléfono puede detectar cambios en el movimiento y la orientación, que sirven para cambiar la pantalla de modo horizontal a vertical, jugar en el teléfono y más.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">El sensor del acelerómetro lineal combinado registra la aceleración total de los tres ejes del teléfono, sin incluir la gravedad.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Editar tiempo</string>
  <string name="add_note_button_text">Agregar una nota al cronograma</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Agrega una nota a %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Agregar descripción de la grabación aquí</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Detalles de la instantánea</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Detalles de nota activada</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Herramientas disponibles</string>
  <string name="tab_description_add_note">Escribir texto</string>
  <string name="tab_description_observe">Observar sensores</string>
  <string name="tab_description_camera">Tomar foto</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Ver más notas</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Define un nombre para este experimento</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">El campo de nombre no puede estar vacío</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Grabación en curso</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Descripción</string>
  <string name="details_header">Detalles</string>
  <string name="text_label_hint">Agregar una observación</string>
  <string name="first_experiment_title">Bienvenido a Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Prueba tomar notas y grabar datos con la siguiente barra de herramientas.</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">¡Bienvenido a Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Descubre actividades para proar en \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Elige una foto para el experimento</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Tomar foto</string>
  <string name="tab_description_gallery">Elegir foto</string>
  <string name="gallery_image_content_description">La imagen se capturó el %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Se seleccionó la imagen número %1$d. La imagen se capturó el %2$s.</string>
  <string name="content_description_selected">seleccionada</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d seleccionadas</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Editar foto con…</string>
  <string name="btn_show_tools">Mostrar panel lateral de herramientas</string>
  <string name="btn_expand_tools">Expandir panel lateral de herramientas</string>
  <string name="btn_hide_tools">Contraer panel lateral de herramientas</string>
  <string name="action_edit_photo">Editar foto</string>
  <string name="add_text_note">Agregar nota de texto</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Video en vivo de la cámara</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">No se puede usar la cámara porque Science Journal no tiene permiso para acceder a ella.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">No se puede usar la galería de fotos porque Science Journal no tiene permiso para acceder a ella.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Mostrar experimentos archivados</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Ocultar experimentos archivados</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Ocultar grabaciones archivadas</string>
  <string name="snapshot_button_description">Instantánea del sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Grabaciones</string>
  <string name="notification_channel_description">Estado de las grabaciones</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal está en uso actualmente. Detén la grabación y vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="import_failed_file">No se pudo importar. Hay un problema con este experimento.</string>
  <string name="import_failed">Se produjo un error desconocido.</string>
  <string name="explore_your_world">Explora el mundo que te rodea</string>
  <string name="use_science_journal">Usa Science Journal para realizar\nexperimentos en el mundo que te rodea</string>
  <string name="get_started">Comenzar</string>
  <string name="sign_in_text">Los datos de los experimentos de Science Journal se guardan en Google Drive para que puedas consultarlos con cualquier dispositivo en el que hayas accedido a una Cuenta de Google.\n\nSi ya hay datos de experimentos almacenados en este dispositivo, accede para guardarlos en Google Drive. Se almacenan en la carpeta “Science Journal” de Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Se aplicó la configuración actual del dispositivo a esta cuenta.</string>
  <string name="sign_in_button">Acceder</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Más información</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Continuar sin acceder</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Science Journal está inhabilitada</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">El administrador de tu dominio debe activar Science Journal en la Consola del Administrador de Google.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Cambiar de cuenta</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Crea copia de seg. en Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">¡Qué alegría verte de nuevo! Actualmente, tienes %1$d experimento almacenado en este dispositivo.\n\nSelecciona una opción para continuar:</item>
    <item quantity="other">¡Qué alegría verte de nuevo! Actualmente, tienes %1$d experimentos almacenados en este dispositivo.\n\nSelecciona una opción para continuar:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Guarda todos tus experimentos</string>
  <string name="drive_choice_text">Se agregarán todos tus experimentos a Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Borra todos tus experimentos</string>
  <string name="delete_choice_text">No se agregará ningún experimento a Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Selecciona los experimentos</string>
  <string name="select_choice_text">Elige qué experimentos guardar en Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">¿Borrar todos tus exper.?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Se borrarán todos los experimentos del dispositivo, incluidos los que están archivados. Esta acción no se puede deshacer.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Borrar todas</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Reclamar experimentos anteriores</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Hay %1$d experimento sin reclamar en este dispositivo.</item>
    <item quantity="other">Hay %1$d experimentos sin reclamar en este dispositivo.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Reclamar experimentos</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Reclamar experimentos</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Experimentos sin reclamar</string>
  <string name="claim_failed">Error en el reclamo. Envía comentarios en el menú.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">No queda espacio para reclamar experimentos.</string>
  <string name="sync_failed">Error. Vuelve a intentarlo o envía comentarios.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Agregar exper. a Google Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">No se pueden editar exper.; seguirán en el disp. hasta que se reclamen o borren</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Agrega el experimento a Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">¿Agregar a Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Agregar a Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Se agregó el experimento a %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Compartir experimento</string>
  <string name="download_btn_content_description">Descargar experimento</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Borrar experimento</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Reclamar todos</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Se agregará tu experimento a Google Drive</item>
    <item quantity="other">Se agregarán todos tus experimentos (%1$d) a Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Reclamar</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Borrar todos</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Usar sin una cuenta</string>
  <string name="action_sync_start">Se está sincronizando la biblioteca con Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Quitar la imagen de portada</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">¿Quitar la imagen de portada?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">¿Estás seguro de que quieres quitar la imagen de portada? Esta acción no se puede deshacer.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">No se puede conectar con Google Drive. Revisa tu conexión.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s/%2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Crea un nuevo experimento</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Para organizar tus ideas y observaciones, puedes hacer anotaciones, grabar datos o tomar fotos</string>
  <string name="download_copy_action">Descargar</string>
  <string name="saved_to_device_text">Se guardó en la carpeta Descargas.</string>
  <string name="download_options_title">Descargando…</string>
  <string name="saved_to_device_error">No se pudo descargar</string>
  <string name="storage_permission_needed">Necesitas permiso de almacenamiento para descargar</string>
  <string name="download_started">Comenzó la descarga. Los detalles del archivo aparecerán en la notificación de finalización.</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Descargas</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Guardado</string>
  <string name="text_note">Texto</string>
  <string name="sensor_note">Sensores</string>
  <string name="camera_note">Cámara</string>
  <string name="gallery_note">Galería</string>
  <string name="snapshot">Resumen</string>
  <string name="more">Más</string>
  <string name="add_sensor_card">Agregar sensor</string>
  <string name="add_notes">Agrega más notas de observación</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galería</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Agregar fotos desde tu biblioteca</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Dibujar</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Agregar notas de dibujo</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Seguimiento de velocidad</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Mide objetos y realiza un seguimiento de ellos con realidad aumentada</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Ajustar imag. para escan.</string>
  <string name="ar_detecting_image">Detectando imagen</string>
  <string name="ar_not_tracking">No se está haciendo un seguimiento</string>
  <string name="action_bar_text_note">Crear nota de texto</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Crear grabación con el sensor</string>
  <string name="action_bar_gallery">Seleccionar imágenes</string>
  <string name="action_bar_more">Más observaciones</string>
  <string name="note_saved">Se guardó tu nota</string>
  <string name="note_saved_action">Ver</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Más información</string>
  <string name="dismiss_button_text">Descartar</string>
</resources>
