<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">วารสารวิทยาศาสตร์</string>
  <string name="action_feedback">ความคิดเห็น</string>
  <string name="action_about">เกี่ยวกับ</string>
  <string name="action_save">บันทึก</string>
  <string name="action_edit">แก้ไข</string>
  <string name="action_archive_experiment">เก็บถาวรการทดลอง</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">เลิกเก็บถาวรการทดลอง</string>
  <string name="action_archive_run">เก็บ</string>
  <string name="action_unarchive_run">ยกเลิกการเก็บ</string>
  <string name="action_delete">ลบ</string>
  <string name="sine_wave">คลื่นไซน์</string>
  <string name="vel">อัตราความเร็ว</string>
  <string name="acc_x">มาตรความเร่ง X</string>
  <string name="acc_y">มาตรความเร่ง Y</string>
  <string name="acc_z">มาตรความเร่ง Z</string>
  <string name="ambient_light">แสงสว่างโดยรอบ</string>
  <string name="magnetic_field_strength">เครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็ก</string>
  <string name="barometer">บาโรมิเตอร์</string>
  <string name="ambient_temperature">อุณหภูมิแวดล้อม</string>
  <string name="vel_units">ม./วินาที</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">ลักซ์</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">เกิดข้อผิดพลาดเมื่อเชื่อมต่อกับแหล่งที่มานี้: %1s</string>
  <string name="action_retry">ลองอีกครั้ง</string>
  <string name="decibel">ความเข้มเสียง</string>
  <string name="pitch">ระดับเสียง</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">เพิ่มบันทึกการทดลอง</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">เพิ่มบันทึกการทดลอง</string>
  <string name="btn_record_description">เริ่มบันทึก</string>
  <string name="btn_stop_description">หยุดบันทึก</string>
  <string name="btn_record_label">บันทึก</string>
  <string name="btn_stop_label">หยุด</string>
  <string name="unknown_sensor">เซ็นเซอร์ที่ไม่รู้จัก</string>
  <string name="recording_start_failed">ไม่สามารถเริ่มการบันทึก โปรดลองอีกครั้ง</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">เริ่มบันทึกไม่ได้เนื่องจากไม่ได้เชื่อมต่อเซ็นเซอร์ โปรดลองอีกครั้ง</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">ไม่มีการบันทึกข้อมูล</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">มีเซ็นเซอร์อย่างน้อย 1 รายการที่ไม่บันทึกข้อมูล คุณต้องการยกเลิกการบันทึกนี้ไหม</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">ต่อไป</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">ยกเลิกการบันทึก</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">ไม่สามารถหยุดการบันทึกเนื่องจากไม่ได้เชื่อมต่อเซ็นเซอร์ ต้องการยกเลิกการบันทึกนี้ไหม</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">ไม่สามารถหยุดการบันทึกหรือบันทึกการทดลองได้ โปรดลองอีกครั้ง</string>
  <string name="label_failed_save">บันทึกไม่ได้</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d วินาที</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d นาที %2$d วินาที</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d วินาที</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d นาที %2$d วินาที</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="picture_note_description">ภาพจากการบันทึก</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">หน้าตัวอย่างบันทึกรูปภาพ</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">แสดงลิ้นชักการนำทาง</string>
  <string name="navigation_item_activities">กิจกรรม</string>
  <string name="browser_not_found">ติดตั้งเว็บเบราว์เซอร์ลงในอุปกรณ์ของคุณเพื่อดูลิงก์นี้</string>
  <string name="navigation_item_settings">การตั้งค่า</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">ตัวเลือกการทดสอบ</string>
  <string name="title_activity_main">วารสารวิทยาศาสตร์ - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">การตั้งค่าเซ็นเซอร์</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">ไม่จำ</string>
  <string name="progress_scanning">กำลังสแกน…</string>
  <string name="action_refresh">รีเฟรช</string>
  <string name="no_options_title">ไม่มีตัวเลือกสำหรับ %1$s</string>
  <string name="no_options_message">ไม่สามารถตั้งค่าตัวเลือกสำหรับ %1$s</string>
  <string name="options_message">ตั้งค่าตัวเลือกสำหรับ %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">ตั้งค่าความถี่คลื่นไซน์เป็นมิลลิวินาที:</string>
  <string name="graph_name">กราฟ</string>
  <string name="graph_options">ตัวเลือกกราฟ</string>
  <string name="graph_options_title">ตัวเลือกกราฟ</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">ความเรียบ</string>
  <string name="graph_options_window_edit">ขนาดความเบลอ</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">ประเภทการเบลอ</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">ค่าเบี่ยงเบนมาตรฐาน</string>
  <string name="blur_type_average">ค่าเฉลี่ย</string>
  <string name="blur_type_gaussian">เกาส์เซียน</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">เปิดใช้เสียง</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">ปิดใช้เสียง</string>
  <string name="stat_min">ต่ำสุด</string>
  <string name="stat_max">สูงสุด</string>
  <string name="stat_average">ค่าเฉลี่ย</string>
  <string name="stat_average_label">ค่าเฉลี่ย</string>
  <string name="stat_duration">ระยะเวลา</string>
  <string name="stat_unknown">ไม่ทราบ</string>
  <string name="btn_reset_description">กลับไปที่เวลาปัจจุบัน</string>
  <string name="export_action">แชร์</string>
  <string name="send_copy_action">ส่งสำเนา</string>
  <string name="export_run_chooser_title">บันทึกไปที่…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">ส่งการทดลอง</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">แชร์รูปภาพไปยัง…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">แชร์ต่อไป</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">ดาวน์โหลดต่อไป</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">ยกเลิก</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">ระบบยังดาวน์โหลดการทดสอบนี้ไม่เสร็จสิ้น หากคุณแชร์สำเนาในตอนนี้ สำเนาดังกล่าวจะขาดข้อมูลส่วนนี้ด้วย</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">การทดลองนี้มีข้อมูลที่ยังไม่ได้ซิงค์ หากคุณดาวน์โหลดสำเนาในตอนนี้ ข้อมูลบางส่วนจะขาดหายไป</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">ข้อมูลขาดหาย</string>
  <string name="settings_version_title">เวอร์ชัน</string>
  <string name="settings_open_source_title">ใบอนุญาตโอเพนซอร์ส</string>
  <string name="cannot_scan_message">หากต้องการเข้าถึงอุปกรณ์ภายนอก (“เซ็นเซอร์วารสารวิทยาศาสตร์”) โดยใช้วารสารวิทยาศาสตร์ คุณจะต้องเปิดบลูทูธก่อน หากต้องการสำรวจเซ็นเซอร์วารสารวิทยาศาสตร์ คุณต้องให้สิทธิ์ Android เข้าถึงสถานที่ของคุณเนื่องจากอุปกรณ์บลูทูธอื่นอาจกระจายข้อมูลสถานที่ระหว่างค้นหาอุปกรณ์ อย่างไรก็ตาม วารสารวิทยาศาสตร์จะไม่เก็บหรือใช้ข้อมูลสถานที่นี้ และเซ็นเซอร์วารสารวิทยาศาสตร์จะไม่ส่งข้อมูลสถานที่</string>
  <string name="btn_request_location">เปิดการเข้าถึงตำแหน่ง</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">เปิดบลูทูธ</string>
  <string name="action_undo">เลิกทำ</string>
  <string name="choose_photo_button_text">เลือกรูปภาพ</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">การทดลองใหม่</string>
  <string name="archived_experiment_message">เก็บถาวรการทดลองแล้ว</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">ย้ายการทดลองออกจากการเก็บถาวรแล้ว</string>
  <string name="archived_run_message">เก็บการบันทึกแล้ว</string>
  <string name="unarchived_run_message">ย้ายการบันทึกออกจากที่เก็บถาวรแล้ว</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (เก็บถาวรแล้ว)</string>
  <string name="experiment_title_hint">ชื่อการทดลอง</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">อัปเดตการทดลอง</string>
  <string name="experiment_save_failed">ไม่สามารถบันทึกการทดลอง โปรดลองอีกครั้ง</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">เพิ่มการ์ดเซ็นเซอร์ใหม่</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">การตั้งค่าเซ็นเซอร์</string>
  <string name="sensor_options">ตัวเลือกเซ็นเซอร์</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">แสดงรายการเซ็นเซอร์</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">ซ่อนรายการเซ็นเซอร์</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">ปิดการ์ด</string>
  <string name="learn_more_button">ดูข้อมูลเพิ่มเติม</string>
  <string name="default_experiment_name">การทดลองที่ไม่มีชื่อ</string>
  <string name="empty_project">คุณไม่มีการทดลอง</string>
  <string name="frequency_window_option_label">กรอบความถี่ (เป็นมิลลิวินาที)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">ตัวกรองความถี่ (เป็นหน่วยเซ็นเซอร์)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">แสดงความถี่</string>
  <string name="options_load_error">ข้อผิดพลาดการโหลดตัวเลือก</string>
  <string name="dev_tools_title">เปิดใช้เครื่องมือการทดลอง</string>
  <string name="dev_tools_summary">แสดงเครื่องมือสำหรับการทดสอบโดยนักพัฒนาซอฟต์แวร์เท่านั้น</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">เปิดใช้การตรวจจับการรั่วไหลของหน่วยความจำ</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">การเปลี่ยนแปลงการตั้งค่านี้จะมีผลหลังปิดแอปพลิเคชัน</string>
  <string name="default_sonification">ค่าเริ่มต้น</string>
  <string name="amplitude">แอมพลิจูด</string>
  <string name="notes">โน้ต</string>
  <string name="scale">สเกล</string>
  <string name="conductor">ตัวนำ</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">คุณยังไม่มีการสังเกตการณ์</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">เซ็นเซอร์</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">การหมุน</string>
  <string name="sensor_raw">ข้อมูลดิบ</string>
  <string name="sensor_custom">กำหนดเอง</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">PIN</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">ความถี่</string>
  <string name="feedback_error_message">ไม่สามารถส่งความคิดเห็น</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">ความเร่งของโทรศัพท์ไปทางซ้ายและขวา หน่วยเป็นเมตร/วินาที²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">ความเร่งของโทรศัพท์ไปด้านหน้าและหลัง หน่วยเป็นเมตร/วินาที²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">ความเร่งของโทรศัพท์ในทิศทางขึ้นและลง หน่วยเป็นเมตร/วินาที²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">ความเข้มของเสียงตกกระทบเซ็นเซอร์เสียงหรือไมโครโฟน หน่วยเป็นเดซิเบล (dB)</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">ระดับของเสียงตกกระทบเซ็นเซอร์เสียงหรือไมโครโฟน หน่วยเป็นเฮิร์ตซ์ (Hz)</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">ปริมาณแสงตกกระทบเซ็นเซอร์วัดแสงโดยรอบ หน่วยเป็นลักซ์</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">ความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กโดยรอบ ซึ่งมีหน่วยเป็นไมโครเทสลาร์</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">เซ็นเซอร์ภายนอกแสดงข้อมูลของเซ็นเซอร์ที่นี่ตามการตั้งค่าที่กำหนดเอง</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">จำนวนรอบที่หมุนต่อนาที</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">การอ่านข้อมูลดิบจากเซ็นเซอร์ภายนอกคิดเป็นเปอร์เซ็นต์</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">ความดันบรรยากาศมีหน่วยเป็นเฮกโตพาสคาล (hPa)</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">เซ็นเซอร์วัดแสงโดยรอบจะวัดความสว่างเป็นหน่วยลักซ์ ซึ่งเป็นการวัดความส่องสว่างที่ขึ้นอยู่กับปริมาณแสงที่สว่างออกมาและพื้นที่ที่แสงครอบคลุม \n\nพระจันทร์เต็มดวงมีความส่องสว่างประมาณ 1 ลักซ์ ห้องปกติที่มีโคมไฟมีประมาณ 50 ลักซ์ แสงไฟในห้องเรียนและแสงอาทิตย์เมื่อขึ้นและตกมีประมาณ 400 ลักซ์ แสงตอนกลางวัน (แสงอาทิตย์ทางอ้อม) มีมากกว่า 10,000 ลักซ์ และแสงอาทิตย์ทางตรงมี 30,000 ลักซ์ \n\nลักซ์เป็นหน่วยที่คนส่วนมากไม่คุ้นเคย เมื่อซื้อหลอดไฟเราจะดูที่หน่วยวัตต์ แต่วัตต์ของหลอดไฟไม่ได้บอกว่าหลอดไฟจะสว่างแค่ไหน แต่จะบอกแค่เพียงพลังงานที่หลอดไฟใช้เท่านั้น หน่วยลูเมนเป็นการวัดที่ดีกว่าเมื่อจะซื้อหลอดไฟ เพราะลูเมนจะบอกว่าหลอดไฟนั้นสร้างแสงสว่างออกมามากเพียงใด ส่วนลักซ์จะบอกว่ามีแสงปริมาณเท่าใดที่เดินทางถึงพื้นที่หนึ่งๆ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">เนื่องจากแสงจะกระจายตัวออกเมื่อเดินทาง ปริมาณลักซ์จึงลดลงเมื่อคุณถอยห่างจากแหล่งกำเนิดแสงแม้ว่าแหล่งกำเนิดแสงดังกล่าวจะให้แสงในปริมาณลูเมนที่เท่ากัน พื้นที่ที่เอียงออกจากแหล่งกำเนิดแสงจะได้รับแสงสว่างน้อยลง ซึ่งเป็นสาเหตุที่บริเวณเส้นศูนย์สูตรของโลกอุ่นกว่าขั้วโลกที่เย็นยะเยือกมาก \n\nทั้งนี้ จุดประสงค์ของเซ็นเซอร์แสงในโทรศัพท์ของคุณคือการควบคุมระดับความสว่างของหน้าจอและปรับตามสิ่งแวดล้อมที่มืดสลัวและสว่าง ภายในเซ็นเซอร์แสงจะมีสารกึ่งตัวนำขนาดเล็กคอยตอบสนองต่อแสงที่เข้ามาโดยผลิตกระแสไฟฟ้าอ่อนๆ แต่สามารถวัดได้ ปรากฏการณ์นี้เรียกว่าปรากฏการณ์โฟโตอิเล็กทริก เซ็นเซอร์ที่คล้ายกันนี้มีการใช้กับไฟถนนเพื่อให้ไฟเปิดขึ้นเมื่อท้องฟ้ามืด</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">โทรศัพท์ของคุณมีอุปกรณ์ที่ออกแบบมาเพื่อตรวจจับสนามแม่เหล็ก ซึ่งเป็นเซ็นเซอร์แบบ 3 แกนขนาดเล็กที่ใช้กระแสไฟฟ้าในการตรวจจับความเข้มของสนามแม่เหล็กในพื้นที่ว่าง 3 มิติ เราสร้างเซ็นเซอร์วัดความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กที่สมบูรณ์โดยรวมข้อมูลจากแกนทั้ง 3 เข้าด้วยกัน \n\nเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กบางชนิดจะตรวจจับสนามแม่เหล็กโดยใช้ฮอลล์เอฟเฟกต์ ซึ่งเป็นความโน้มเอียงของสนามแม่เหล็กเพื่อเบนประจุไฟฟ้าที่เคลื่อนที่ในขณะที่มีการไหลของประจุ เครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กรุ่นที่ใหม่กว่าจะใช้แมกนิโตรีซิสเตอร์ ซึ่งเป็นโลหะผสมที่จะเปลี่ยนแปลงความต้านทานเมื่ออยู่ภายใต้สนามแม่เหล็ก \n\nคุณทราบหรือไม่ว่าทำไมโทรศัพท์ต้องมีเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็ก นั่นก็เพื่อให้ระบบของโทรศัพท์มีข้อมูลเกี่ยวกับทิศทางซึ่งจะเป็นประโยชน์ต่อเข็มทิศในตัวและแอปนำทาง โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับแอปที่ค้นหาเส้นทางแบบเลี้ยวต่อเลี้ยว</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">แม่เหล็ก กระแสไฟฟ้า และวัตถุที่เป็นโลหะเบี่ยงเบนค่าเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กของโทรศัพท์ได้ง่าย แต่แม้จะอยู่กลางสนามที่เปิดโล่ง เครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กในโทรศัพท์จะแสดงค่าต่ำๆ ที่ไม่ใช่ศูนย์เสมอ ซึ่งค่านี้คือค่าสนามแม่เหล็กของโลกนั่นเอง</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">วัตถุมีแนวโน้มที่จะอยู่นิ่งหรือเคลื่อนที่ต่อไปหากกำลังเคลื่อนที่อยู่ แนวโน้มนี้เรียกว่าความเฉื่อย กฎข้อที่ 1 ของนิวตันกล่าวว่า วัตถุจะคงสถานะการเคลื่อนไหวหรืออยู่นิ่งจนกระทั่งได้รับผลกระทบจากแรงที่ไม่สมดุล \n\nเมื่อแรงที่ไม่สมดุลทำให้วัตถุเคลื่อนที่ เราเรียกว่าวัตถุมีความเร่ง นั่นคือ อัตราเร็วหรือความเร็วของวัตถุจะเปลี่ยนแปลงเป็นเร็วขึ้น ช้าลง หรือเปลี่ยนทิศทาง ความเร่งจะวัดจากการเปลี่ยนแปลงอัตราเร็ว (เมตรต่อวินาที) ในระยะเวลาหนึ่ง หรือเมตรต่อวินาทียกกำลังสอง (เมตร/วินาที²) \n\nโทรศัพท์ของคุณมีอุปกรณ์วัดการเปลี่ยนแปลงความเคลื่อนไหวที่เรียกว่าตัววัดความเร่ง ภายในตัววัดความเร่งจะมีมวลสารเล็กๆ ลอยอยู่อย่างเป็นอิสระ การเคลื่อนไหวที่เปลี่ยนไปจะทำให้มวลสารเคลื่อนที่ เช่นเดียวกับตอนที่ศีรษะเหวี่ยงไปด้านหน้าเมื่อรถหยุดกระทันหัน การวัดการเปลี่ยนแปลงความเฉื่อยที่ซับซ้อนนี้ทำให้ตัววัดความเร่งในโทรศัพท์สามารถตรวจจับความเคลื่อนไหวและทิศทางที่เปลี่ยนไปได้ ซึ่งมีประโยชน์ในการสลับหน้าจอจากโหมดแนวนอนเป็นแนวตั้งสำหรับการเล่นเกมในโทรศัพท์และอื่นๆ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">คุณอาจสังเกตเห็นว่าในแกน Z มีการเพิ่มความเร็วอยู่ตลอดแม้ว่าโทรศัพท์จะวางนิ่งอยู่บนโต๊ะ นี่เป็นความเร่งที่เกิดขึ้นบนพื้นผิวโลกเนื่องจากแรงดึงของแรงดึงดูด ประมาณ 9.8 เมตร/วินาที²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">เสียงเกิดจากการสั่นสะเทือน ตัวอย่างเช่น เสียงของคุณมาจากการสั่นสะเทือนของเส้นเสียงในกล่องเสียงในลำคอของคุณ การสั่นสะเทือนเหล่าจะสร้างพื้นที่ที่มีแรงกดอากาศสูงและต่ำสลับกันที่เปล่งออกมาภายนอก คล้ายกับวงน้ำที่ขยายตัวออกเมื่อโยนก้อนหินลงบ่อน้ำ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">เสียงทุกชนิดอธิบายในแง่ของความถี่และความเข้มได้\n\nความเข้มคือสิ่งที่คุณจะได้วัดที่นี่โดยใช้เซ็นเซอร์ความเข้มเสียงของวารสารวิทยาศาสตร์ในหน่วยเดซิเบล (dB) ความเข้มหรือความดังนั้นขึ้นอยู่กับระยะทางที่วัตถุที่สั่นสะเทือนมีการเคลื่อนที่ในแต่ละครั้งที่สั่นสะเทือน เราจะได้ยินเสียงที่มีความเข้มมากขึ้นเมื่อเสียงดังขึ้น\n\nความถี่ (หรือระดับเสียงหรือโทนเสียง) ของคลื่นเสียงเทียบเท่ากับอัตราการสั่นสะเทือน ยิ่งวัตถุสั่นสะเทือนเร็วขึ้นเท่าใด เสียงที่ออกมาก็จะสูงขึ้นเท่านั้น เซ็นเซอร์ความเข้มเสียงของวารสารวิทยาศาสตร์ไม่ได้วัดความถี่ แต่วัดเฉพาะความดังเท่านั้น\n\nสิ่งสำคัญที่คุณต้องรู้คือ ไมโครโฟนในอุปกรณ์นั้นออกแบบมาให้ไวต่อคลื่นเสียงในระดับที่ต่างกันตลอดเวลา แต่จะไม่ไวต่อความดังของแต่ละคลื่นเสียง เราได้พยายามเลือกโค้ดที่มีแนวโน้มจะระบุค่าที่ใกล้เคียงกับค่าอ้างอิงที่แสดงด้านล่าง อย่างไรก็ตาม อุปกรณ์แต่ละเครื่องอาจแสดงค่าที่สูงกว่าหรือต่ำกว่าเสมอ นักวิทยาศาสตร์มักปรับเทียบเซ็นเซอร์นี้กับการวัดที่เป็นมาตรฐาน ขณะนี้วารสารวิทยาศาสตร์จะบอกว่าเสียงรถไฟขบวนถัดไปนั้นดังกว่าเสียงคอนเสิร์ตร็อคที่คุณจะไปได้ก็ต่อเมื่อคุณใช้โทรศัพท์เครื่องเดียวกันในการวัดเท่านั้น\n\nอีกสิ่งที่ต้องรู้คือ “ความเข้มเสียง”, “ระดับความเข้มเสียง” และ “ความดันเสียง” นั้นมีความแตกต่างที่สำคัญอยู่ แต่เราถือว่าทั้งสามสิ่งนี้เป็นสิ่งเดียวกัน หากต้องการรู้ให้ลึกขึ้น คุณอาจค้นหาเกี่ยวกับความแตกต่างเหล่านี้ได้จากแหล่งข้อมูลออนไลน์\n\nเสียงเบาที่สุดที่หูของมนุษย์ทั่วไปจะได้ยินเท่ากับ 0 dB การสนทนาโต้ตอบธรรมดาดังประมาณ 60 dB และเสียงที่ดังกว่า 140 dB จะสร้างความเจ็บปวดต่อหูของมนุษย์ แต่เสียงที่เป็นอันตรายอาจไม่ใช่เสียงที่สร้างความเจ็บปวดเสมอไป การฟังเสียงดัง 90 dB หรือดังประมาณเสียงเครื่องดูดฝุ่นอย่างต่อเนื่องเป็นเวลานานก็อาจเป็นสาเหตุให้สูญเสียการได้ยินได้ในที่สุด\n\nตารางเดซิเบลเป็นแบบลอการิทึมซึ่งทำให้สับสนได้ง่าย กล่าวคือ แหล่งที่มาของเสียงดัง 40 dB ไม่ได้มีความเข้มเป็น 2 เท่าของแหล่งที่มาของเสียงดัง 20 dB แต่เข้มกว่า 100 เท่า ส่วนนาฬิกาปลุกที่กำลังดัง 1 เรือนจะสร้างเสียง 70 dB แต่นาฬิกาปลุกที่กำลังดัง 2 เรือนไม่ได้สร้างเสียงเท่ากับ 140 dB แต่เป็น 73 dB อย่างที่เราได้กล่าวไว้ ตารางเดซิเบลค่อนข้างเป็นตารางที่แปลกทีเดียว\n\nเสียงใบไม้ดังกรอบแกรบดัง 10 dB\nเสียงกระซิบระยะ 5 ฟุตดัง 20 dB\nเสียงกระซิบเบาๆ ดัง 30 dB\nเสียงฝนตกดัง 50 dB\nการสนทนาปกติดัง 60 dB\nเครื่องปั่นดัง 90 dB\nรถที่ไม่มีกระบอกลดเสียงดัง 100 dB\nการตะโกนใกล้ๆ หูดัง 110 dB\nฟ้าผ่าดัง 120 dB\nเครื่องเจาะหินดัง 130 dB\nเครื่องบินขึ้นดัง 140 dB</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">เสียงเกิดจากการสั่นสะเทือน เช่น เสียงของคุณมาจากการสั่นสะเทือนของเส้นเสียงในกล่องเสียงในลำคอ การสั่นสะเทือนเหล่านี้จะสร้างพื้นที่ที่มีแรงกดอากาศสูงและต่ำสลับกันที่เปล่งออกมาภายนอก คล้ายกับวงน้ำที่ขยายตัวออกเมื่อโยนก้อนหินลงบ่อน้ำ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">เสียงทุกชนิดอธิบายได้ในแง่ของความถี่และความเข้มได้ ความถี่ (หรือระดับเสียงหรือโทนเสียง) ของคลื่นเสียงเทียบเท่ากับอัตราการสั่นสะเทือน ยิ่งวัตถุสั่นสะเทือนเร็วขึ้นเท่าใด เสียงที่ออกมาก็จะสูงขึ้นเท่านั้น เราวัดการสั่นสะเทือนเหล่านี้ในหน่วยเฮิรตซ์ (Hz) โดย 1 เฮิรตซ์ = การสั่นสะเทือน 1 ครั้ง/วินาที\n\nมนุษย์จะได้ยินเสียงอยู่ในช่วง 20 ถึง 20,000 Hz คีย์ต่ำสุดของเปียโนสร้างเสียงที่มีความถี่ 27.5 Hz ในขณะที่คีย์สูงสุดสร้างเสียงที่มีความถี่ 4186.01 Hz\n\nจุดแดงบ่งบอกถึงความใกล้เคียงของระดับเสียงที่ตรวจจับได้เทียบกับโน้ตดนตรีที่ใกล้เคียงที่สุด หากระดับเสียงนั้นต่ำกว่าหรือเป็นเสียง \"แฟลต\" ของโน้ตนัั้น จุดจะปรากฏขึ้นที่ด้านซ้าย หากระดับเสียงสูงกว่าหรือเป็นเสียง \"ชาร์ป\" ของโน้ตนั้น จุดจะปรากฏขึ้นที่ด้านขวา</string>
  <string name="pitch_low_content_description">ระดับเสียงต่ำ</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงต่ำกว่า %1$s, เสียงคู่แปด %2$s อยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงต่ำกว่า %1$s แฟลต, เสียงคู่แปด %2$s อยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงต่ำกว่า %1$s ชาร์ป, เสียงคู่แปด %2$s อยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, เสียงคู่แปด %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s แฟลต, เสียงคู่แปด %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s ชาร์ป, เสียงคู่แปด %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงสูงกว่า %1$s, เสียงคู่แปด %2$s อยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงสูงกว่า %1$s เสียงต่ำ, %2$s เสียงคู่แปดอยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s มีระดับเสียงสูงกว่า %1$s ชาร์ป, เสียงคู่แปด %2$s อยู่ครึ่งระดับ</string>
  <string name="pitch_high_content_description">ระดับเสียงสูง</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">รอบต่อนาที (RPM) คือการวัดความถี่ของการหมุนรอบแกนคงที่ใน 1 นาที \n\nเมื่อกังหันลมหมุน กังหันก็จะหมุนจานเข้ารหัส:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">ซึ่งจะสร้างช่วงของความสว่างและความมืดบนเซ็นเซอร์ที่บันทึกไว้เป็นการหมุนในวารสารวิทยาศาสตร์</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">ข้อมูลที่แสดงที่นี่มาจากการสื่อสารของเซ็นเซอร์ภายนอกกับโทรศัพท์ของคุณผ่านบลูทูธ \n\nค่าดังกล่าวจะแสดงการอ่านข้อมูลดิบโดยตรงจากไมโครคอนโทรลเลอร์คิดเป็นเปอร์เซ็นต์ ซึ่งมักเป็นเปอร์เซ็นต์ของแรงดันไฟตกในเซ็นเซอร์</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">บลูทูธเป็นเทคโนโลยีไร้สายที่ใช้คลื่นวิทยุในการแลกเปลี่ยนข้อมูลระยะใกล้จากอุปกรณ์ที่อยู่กับที่และอุปกรณ์เคลื่อนที่</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">ข้อมูลที่แสดงที่นี่มาจากการสื่อสารของเซ็นเซอร์ภายนอกกับโทรศัพท์ของคุณผ่านบลูทูธ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">บลูทูธเป็นเทคโนโลยีไร้สายที่ใช้คลื่นวิทยุในการแลกเปลี่ยนข้อมูลระยะใกล้จากอุปกรณ์ที่อยู่กับที่และอุปกรณ์เคลื่อนที่</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">เราแทบจะไม่ได้สังเกตกันเลยว่าเราอาศัยอยู่ใต้มหาสมุทรแห่งอากาศสุดลึก ซึ่งก็คือชั้นบรรยากาศของโลกที่สูงขึ้นไปบนท้องฟ้า 40 กิโลเมตร (130,000 ฟุต) น้ำหนักของอากาศทั้งหมดที่กดทับลงมาที่เราจากด้านบนทำให้เกิดสิ่งที่เรียกว่าความดันบรรยากาศ \n\nที่ระดับน้ำทะเล ความดันบรรยากาศจะมีแรงดัน 6.4 กิโลกรัม (14 ปอนด์) ต่อ 1 ตารางนิ้ว ซึ่งเท่ากับ 590 กิโลกรัม (1,300 ปอนด์) บนพื้นที่ขนาดเท่ากับแผ่นกระดาษ A4</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">เราไม่รู้สึกถึงแรงกดที่มากมายเช่นนี้เพราะเราชินแล้ว แต่เราจะรู้สึกได้เมื่อความดันเปลี่ยนแปลงแม้จะแค่เล็กน้อยก็ตาม เช่น ตอนที่เราขึ้นไปบนพื้นที่สูงๆ หรือขึ้นเครื่องบิน ความดันบรรยากาศยังแตกต่างไปตามสภาพอากาศด้วย กล่าวคือจะลดลงเมื่อเกิดพายุและอากาศไม่มีเสถียรภาพ โดยความดันบรรยากาศจะเพิ่มขึ้นเมื่ออากาศมีเสถียรภาพและท้องฟ้าโปร่ง \n\nบาโรมิเตอร์แบบดิจิทัลในโทรศัพท์จะวัดความดันบรรยากาศในหน่วยเฮกโตปาสคาล (1 เฮกโตปาสคาลเท่ากับ 100 ปาสคาล และ 1 ปาสคาลมีแรงกด 1 นิวตันต่อพื้นที่ 1 ตารางเมตร) คุณอาจเคยได้ยินนักพยากรณ์อากาศพูดถึงความดันบรรยากาศในหน่วยมิลลิบาร์ ซึ่งหน่วยที่ฟังแล้วคุ้นเคยนี้ก็มีค่าเท่ากับเฮกโตปาสคาลนั่นเอง \n\nคุณอาจกำลังสงสัยว่าโทรศัพท์จะวัดความดันไปทำไม การเปลี่ยนแปลงของความดันบรรยากาศนั้นสามารถวัดได้ แม้ระดับความสูงจะเปลี่ยนแปลงเพียงเล็กน้อยก็ตาม เช่น เมื่อคุณขึ้นบันได ดังนั้นบาโรมิเตอร์แบบดิจิทัลในโทรศัพท์จึงสามารถตรวจจับเมื่อตำแหน่งของคุณเปลี่ยนแปลง เช่น บอกชั้นอาคารที่คุณอยู่ หรือบอกได้ว่าคุณกำลังขับรถอยู่บนสะพานหรือใต้สะพาน</string>
  <string name="run_review_activity_label">รีวิว</string>
  <string name="service_notification_content_title">วารสารวิทยาศาตร์</string>
  <string name="service_notification_content_text">กำลังบันทึก…</string>
  <string name="live_graph_content_description">กราฟเซ็นเซอร์แบบสด ลากเพื่อเลื่อนแกน X หรือบีบเพื่อซูมแกน Y</string>
  <string name="static_graph_content_description">กราฟเซ็นเซอร์ บีบเพื่อซูมและลากเพื่อเลื่อน หรือแตะสองครั้งเพื่อซูมออก</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">ตัวเลือกการ์ด</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">เซ็นเซอร์ที่มี</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">ข้อมูลเซ็นเซอร์</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">เซ็นเซอร์%s</string>
  <string name="heading_info_section">เกิดอะไรขึ้น</string>
  <string name="edit_note_time">แก้ไขเวลาของบันทึก</string>
  <string name="delete_note_menu_item">ลบ</string>
  <string name="delete_run">ลบ</string>
  <string name="crop_run">ครอบตัด</string>
  <string name="add_experiment_note">เพิ่มบันทึก</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">การบันทึก %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">เซ็นเซอร์ก่อนหน้า: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">เซ็นเซอร์ถัดไป: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">เพิ่มบันทึกใหม่</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">ลบบันทึกแล้ว</string>
  <string name="snackbar_undo">เลิกทำ</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">เพิ่มบันทึกในการบันทึกนี้</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">บันทึกด้วยภาพ</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">เพิ่มบันทึก</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">เก็บแล้ว</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">ลบการทดลองนี้ใช่ไหม</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">แน่ใจไหมว่าต้องการลบการทดลองนี้ ระบบจะลบการบันทึกและบันทึกทั้งหมดในการทดลอง การดำเนินการนี้ไม่สามารถเลิกทำได้</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">ลบการบันทึกนี้ไหม</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">แน่ใจไหมว่าต้องการลบการบันทึกนี้ ระบบจะลบข้อมูลและบันทึกที่บันทึกไว้ การดำเนินการนี้ไม่สามารถเลิกทำได้</string>
  <string name="menu_btn_content_description">เมนู</string>
  <string name="sensor_card_error_text">ไม่สามารถโหลดข้อมูลเซ็นเซอร์</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">เชื่อมต่อกับบลูทูธ</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">ไม่สามารถเชื่อมต่อกับเซ็นเซอร์ภายนอก: บลูทูธปิดอยู่ เปิดบลูทูธเพื่อเชื่อมต่อกับเซ็นเซอร์ภายนอกของคุณ</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">เปิดบลูทูธ</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">กำลังโหลดข้อมูลเซ็นเซอร์…</string>
  <string name="graph_loading">กำลังโหลดกราฟ…</string>
  <string name="playback_button_pause">หยุดเล่นเสียงชั่วคราว</string>
  <string name="playback_button_play">เริ่มเล่นเสียง</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">เปิดใช้ประเภทการแปลงข้อมูลเป็นเสียงสำหรับนักพัฒนา</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">แก้ไขการบันทึก</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">ชื่อการบันทึก</string>
  <string name="include_archived_trials">แสดงการบันทึกที่เก็บไว้</string>
  <string name="export_error">การส่งออกล้มเหลว</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">ไม่มีแอปที่ติดตั้งไว้เพื่อจัดการการส่งออก CSV</string>
  <string name="listing_title">วารสารวิทยาศาสตร์</string>
  <string name="listing_tagline">ทำการทดลองกับโลกรอบตัวคุณ</string>
  <string name="listing_changelog">ฟีเจอร์ใหม่และการปรับปรุง:
\n\u2022 ดาวน์โหลดการทดสอบ รูปภาพ และบันทึกจากเซ็นเซอร์ไปยังอุปกรณ์ของคุณ
\n\u2022 เพิ่มการรองรับสำหรับการเชื่อมต่อไปยังบอร์ด Arduino MKR WiFi 1010</string>
  <string name="listing_changelog_features">ฟีเจอร์ใหม่:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">การปรับปรุงประสิทธิภาพและแก้ไขข้อบกพร่อง</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• เซ็นเซอร์ระดับเสียง</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• ส่งออกการทดลองไปยังไฟล์ แล้วนำเข้าไปยังอุปกรณ์อื่นๆ</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• ส่งออกรูปภาพจากการทดลอง</string>
  <string name="listing__description">วารสารวิทยาศาสตร์คือสมุดบันทึกทางวิทยาศาสตร์แบบดิจิทัลซึ่งจัดทำโดย Google
\n
\nโดยไม่ว่าคุณจะเป็นครูสอนวิทยาศาสตร์หรือผู้ที่ชื่นชอบการทดลองวิทยาศาสตร์ คุณก็จะเก็บบันทึก รูปภาพ และการสังเกตการณ์ได้อย่างสะดวกในที่เดียว ใช้เซ็นเซอร์ในโทรศัพท์เพื่อวัดและสร้างกราฟจากปรากฏการณ์ต่างๆ เช่น แสง เสียง การเคลื่อนไหว หรือเชื่อมต่อกับเซ็นเซอร์ภายนอกผ่านทางบลูทูธเพื่อทำการทดลองต่างๆ ในโลกรอบตัวคุณ
\n
\nแอปวารสารวิทยาศาสตร์ช่วยให้คุณทำสิ่งต่างๆ ต่อไปนี้ได้
\n\u2022 วัดแสง เสียง ความเร่ง ความดันอากาศ และอีกมากมายด้วยเซ็นเซอร์ในโทรศัพท์
\n\u2022 จดบันทึกและถ่ายภาพเพื่อสร้างเอกสารการทดลองวิทยาศาสตร์ และเตรียมพบกับบันทึกแบบใหม่เร็วๆ นี้
\n\u2022 เชื่อมต่อกับเซ็นเซอร์ภายนอกด้วยการเลือกอุปกรณ์ Arduino และ Vernier ที่รองรับการใช้งานบลูทูธ
\n\u2022 เข้าถึงการทดสอบในอุปกรณ์ต่างๆ โดยใช้ Google ไดรฟ์
\n\u2022 ส่งออกข้อมูลเซ็นเซอร์ที่บันทึกไว้ในรูปแบบไฟล์ CSV
\n\u2022 สร้างทริกเกอร์แบบอัตโนมัติสำหรับการบันทึกข้อมูลและจดบันทึก
\n\u2022 ใช้การแปลงข้อมูลเป็นเสียงเพื่อฟังเสียงกราฟ
\n
\nวารสารวิทยาศาสตร์พร้อมใช้งานได้ฟรีบนอุปกรณ์ Android, iPhone, iPad และ Chromebook ที่ใช้งานร่วมกันได้
\n
\n กิจกรรมด้านการศึกษาจากพาร์ทเนอร์ของเรา: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nสำหรับการสนับสนุน: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nโค้ดโอเพนซอร์สที่พร้อมใช้งาน: https://github.com/google/science-journal
\n\n
ประกาศเกี่ยวกับสิทธิ์:
\n\u2022 ตำแหน่ง: ใช้เพื่อสแกนหาอุปกรณ์เซ็นเซอร์บลูทูธ
\n\u2022 กล้องถ่ายรูป: ใช้เพื่อถ่ายรูปทำบันทึกการทดลอง
\n\u2022 ไมโครโฟน: ใช้เป็นเซ็นเซอร์วัดความเข้มเสียง
\n\u2022 พื้นที่เก็บข้อมูล: ใช้เพื่อเข้าถึงรูปภาพที่จะนำมาใส่ในการทดลอง</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">ค้นหาเซ็นเซอร์ของบุคคลที่สาม</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">ค้นหาแอปที่สนับสนุน API เซ็นเซอร์ของบุคคลที่สาม และเปิดใช้การเพิ่มเซ็นเซอร์เหล่านั้นลงในการทดลอง</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">เปิดใช้อุณหภูมิแวดล้อม</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">เปิดใช้เซ็นเซอร์วัดอุณหภูมิแวดล้อมในการทดลอง</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">เปิดใช้คลื่นไซน์</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">เปิดใช้เซ็นเซอร์วัดคลื่นไซน์สังเคราะห์ในการทดลอง</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">การตั้งค่าเสียง</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">เลือกว่าจะเปิดใช้ตัวเลือกการแปลงข้อมูลเป็นเสียงเพิ่มเติมหรือไม่</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">เลือกการตั้งค่าเสียงสำหรับ:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">เปิดใช้การปรับขนาดอัตโนมัติ</string>
  <string name="disable_auto_zoom">ปิดใช้การปรับขนาดอัตโนมัติ</string>
  <string name="autozoom_failed">การปรับขนาดอัตโนมัติล้มเหลว</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">ตัวเลือกเพิ่มเติม</string>
  <string name="licenses_empty">ไม่พบใบอนุญาต</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">ตั้งค่าทริกเกอร์</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">แก้ไขทริกเกอร์</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">รายการทริกเกอร์</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">ทริกเกอร์สำหรับ%s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">สร้างทริกเกอร์</string>
  <string name="empty_trigger_list">ไม่มีทริกเกอร์ที่ตั้งค่า</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">แก้ไขทริกเกอร์</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">แก้ไขทริกเกอร์%s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">ทริกเกอร์%sใหม่</string>
  <string name="trigger_type_label">ประเภททริกเกอร์</string>
  <string name="trigger_when_label">ทริกเกอร์เมื่อ</string>
  <string name="trigger_value_label">ค่าทริกเกอร์</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">เริ่มบันทึก</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">หยุดบันทึก</string>
  <string name="trigger_type_note">จดบันทึก</string>
  <string name="trigger_type_alert">แจ้งเตือนฉัน</string>
  <string name="trigger_when_at">เท่ากับ</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">ลดลงต่ำกว่า</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">เพิ่มสูงกว่า</string>
  <string name="trigger_when_is_below">ต่ำกว่า</string>
  <string name="trigger_when_is_above">สูงกว่า</string>
  <string name="trigger_value_hint">ค่า</string>
  <string name="trigger_note_text_label">ข้อความบันทึกเริ่มต้น</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">ต้องการให้บันทึกบอกอะไร</string>
  <string name="trigger_audio_alert">เสียง</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">การสั่น</string>
  <string name="trigger_visual_alert">การแจ้งเตือนบนหน้าจอ</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">คุณต้องป้อนค่าตัวเลขที่จะให้ทริกเกอร์นี้เริ่มทำงาน</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s เมื่อวัดค่าได้เท่ากับ %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s เมื่อเพิ่มสูงกว่า %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s เมื่อลดลงต่ำกว่า %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s เมื่อเซ็นเซอร์วัดค่าได้เกิน %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s เมื่อเซ็นเซอร์วัดค่าได้ต่ำกว่า %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">ลบทริกเกอร์แล้ว</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>เท่ากับ</item>
    <item>สูงขึ้นกว่า</item>
    <item>ลดลงต่ำกว่า</item>
    <item>สูงกว่า</item>
    <item>ต่ำกว่า</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">ทริกเกอร์เมื่อบันทึกเท่านั้น</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">แสดง</string>
  <string name="could_not_find_service_error">ไม่พบบริการ: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">การบันทึกเสร็จสมบูรณ์</string>
  <string name="disable_all_triggers">ปิดใช้ทริกเกอร์แล้ว</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">ทริกเกอร์</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">คุณต้องเลือกการแจ้งเตือนอย่างน้อย 1 ประเภทสำหรับทริกเกอร์นี้</string>
  <string name="trigger_fired_text">เปิดใช้งานทริกเกอร์แล้ว</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">การครอบตัดเริ่มต้น: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">การครอบตัดสิ้นสุด: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">ไม่สามารถบันทึกการครอบตัด: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">ครอบตัดการทดลองแล้ว</string>
  <string name="launch_settings">การตั้งค่าการเปิด</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">แจ้งเตือนด้วย</string>
  <string name="my_devices">อุปกรณ์ของฉัน</string>
  <string name="available_devices">อุปกรณ์ที่ใช้ได้</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">หมดเวลาการเชื่อมต่อ</string>
  <string name="btn_expand_device">แสดงเซ็นเซอร์ของอุปกรณ์</string>
  <string name="btn_contract_device">ซ่อนเซ็นเซอร์ของอุปกรณ์</string>
  <string name="btn_expand_service">แสดงอุปกรณ์บนบริการ</string>
  <string name="btn_contract_service">ซ่อนอุปกรณ์บนบริการ</string>
  <string name="select_sensors">เลือกเซ็นเซอร์เพื่อใช้ใน %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">เซ็นเซอร์ภายใน</string>
  <string name="forget_device">ไม่จำอุปกรณ์นี้</string>
  <string name="device_settings_for">การตั้งค่าอุปกรณ์สำหรับ %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">เพิ่มในการทดลอง</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">นำออกจากการทดลอง</string>
  <string name="sensor_options_for">ตัวเลือกสำหรับ %1$s</string>
  <string name="refresh_device">รีเฟรช %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">ตัวเลือกเพิ่มเติม</string>
  <string name="edit_crop_start_time">แก้ไขเวลาเริ่มต้น</string>
  <string name="edit_crop_end_time">แก้ไขเวลาสิ้นสุด</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">แก้ไขเวลาเริ่มต้นของการทดลอง</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">แก้ไขเวลาสิ้นสุดของการทดลอง</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">.</string>
  <string name="minute_second_divider">.</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">โปรดใช้รูปแบบที่ถูกต้อง h.mm.ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">เวลาต้องอยู่ในช่วงระยะเวลาการทดลอง</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">ไม่สามารถตัดการบันทึกให้มีความยาวน้อยกว่า 1 วินาที</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">เวลาใหม่ (h.mm.ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">ไม่สามารถครอบตัดการทดลองภายนอกช่วงเวลาที่บันทึกในตอนแรกได้</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">ไม่สามารถครอบตัดการทดลองให้มีความยาวน้อยกว่า 1 วินาทีได้</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">ส่งออก…</string>
  <string name="export_options_relative_time">เวลาสัมพัทธ์</string>
  <string name="old_trigger_note_format">บันทึกที่ทริกเกอร์: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">บันทึกที่ทริกเกอร์: %1$s %2$s</string>
  <string name="compass">เข็มทิศ</string>
  <string name="compass_units">องศา</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">การวางแนวของโทรศัพท์เทียบกับสนามแม่เหล็กของโลก</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">คุณอาจทราบอยู่แล้วว่าโลกของเรานั้นมีสนามแม่เหล็ก แต่สิ่งที่คุณอาจไม่ทราบก็คือโทรศัพท์ของคุณมีอุปกรณ์ที่ออกแบบมาเพื่อตรวจจับสนามแม่เหล็กด้วย นั่นคือเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็ก เราสร้างเข็มทิศดิจิทัลได้ด้วยการรวมข้อมูลจากเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กของโทรศัพท์เข้ากับทิศทางของโทรศัพท์ในพื้นที่ว่าง \n\nเข็มทิศในสมัยก่อนเป็นเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กที่ใช้เทคโนโลยีง่ายๆ โดยเข็มที่เป็นแม่เหล็กจะหมุนเพื่อให้อยู่ในแนวเดียวกันกับสนามแม่เหล็กที่อยู่ล้อมรอบ ทั้งนี้ไม่ได้มีเข็มทิศขนาดจิ๋วอยู่ในโทรศัพท์ของคุณแต่อย่างใด แต่มีเซ็นเซอร์แบบ 3 แกนขนาดเล็กอยู่ ซึ่งจะใช้กระแสไฟฟ้าในการตรวจจับความเข้มของสนามแม่เหล็กในพื้นที่ว่าง 3 มิติ แต่ลำพังแค่เซ็นเซอร์นี้ยังไม่พอที่จะสร้างเข็มทิศ \n\nสาเหตุที่เข็มทิศต้องรวบรวมข้อมูลจากเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กเข้ากับทิศทางของโทรศัพท์คือ การรู้ทิศทางของโทรศัพท์จะทำให้เราคำนวณการหมุนของแม่เหล็กได้แม้โทรศัพท์จะไม่ได้วางอยู่ในแนวราบเดียวกับสนามแม่เหล็กโลกก็ตาม เราทราบว่าแรงโน้มถ่วงตั้งฉากกับสนามแม่เหล็กของโลก เราจึงใช้ทิศทางของแรงโน้มถ่วงจากเซ็นเซอร์ตัวตรวจวัดความเร่งเพื่อหาความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กในระนาบเดียวกับสนามแม่เหล็กของโลกนั่นเอง</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">คุณอาจสังเกตเห็นแล้วว่าเข็มทิศนั้นตอบสนองต่อทั้งสนามแม่เหล็กของโลกและสนามแม่เหล็กต่างๆ ทั้งหมดที่มีอยู่โดยรอบ จึงทำให้แม่เหล็ก กระแสไฟฟ้า และวัตถุที่เป็นโลหะเบี่ยงเบนค่าเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กของโทรศัพท์ได้ง่ายและทำให้ค่าที่อ่านได้จากเข็มทิศเปลี่ยนไป หากต้องการให้ปลายสีแดงของเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กอยู่ในแนวขนานกับสนามแม่เหล็กโลก คุณควรยืนอยู่ในพื้นที่เปิด เช่น พื้นที่กลางแจ้งที่ไกลจากสายไฟฟ้า การหมุนโทรศัพท์เป็นรูปเลข 8 จะช่วยในการปรับเทียบเครื่องวัดค่าความเข้มข้นของสนามแม่เหล็กในโทรศัพท์ได้</string>
  <string name="text_label_details_title">แก้ไขบันทึกข้อความ</string>
  <string name="empty_text_note_error">ต้องมีบันทึกข้อความ</string>
  <string name="navigation_item_experiments">การทดลอง</string>
  <string name="note_caption_hint">เพิ่มรายละเอียด</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">ตัวตรวจวัดความเร่งเชิงเส้น</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">ความเร่งรวมของโทรศัพท์โดยไม่รวมแรงโน้มถ่วง ซึ่งมีหน่วยเป็นเมตร/วินาที²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">วัตถุมีแนวโน้มที่จะหยุดนิ่งกับที่ หรือเคลื่อนที่หากวัตถุนั้นกำลังเคลื่อนที่อยู่ ซึ่งแนวโน้มดังกล่าวนี้เรียกว่าความเฉื่อย กฎข้อที่ 1 ของนิวตันกล่าวว่า วัตถุจะคงสภาพการเคลื่อนที่หรือหยุดนิ่ง เมื่อไม่มีแรงภายนอกมากระทำ\n\nเมื่อมีแรงภายนอกมากระทำทำให้วัตถุเคลื่อนที่ เราจะกล่าวได้ว่าวัตถุมีความเร่ง ซึ่งทำให้อัตราเร็ว หรือความเร็วของวัตถุเพิ่มขึ้นหรือลดลง หรือเปลี่ยนทิศทางในการเคลื่อนที่ ความเร่งจะวัดจากอัตราเร็วที่เปลี่ยนไป (เมตรต่อวินาที) ในระยะเวลาหนึ่ง โดยมีหน่วยเป็นเมตรต่อวินาทีกำลังสอง (m/s²)\n\nโทรศัพท์ของคุณมีอุปกรณ์วัดการเปลี่ยนแปลงความเคลื่อนไหวที่เรียกว่าตัววัดความเร่ง ซึ่งภายในตัววัดความเร่งจะมีมวลสารเล็กๆ ลอยอยู่อย่างเป็นอิสระ การเคลื่อนไหวที่เปลี่ยนไปจะทำให้มวลสารเคลื่อนที่ เช่นเดียวกับตอนที่ศีรษะเหวี่ยงไปด้านหน้าเมื่อรถหยุดกะทันหัน ตัววัดความเร่งในโทรศัพท์ที่ใช้ตรวจจับความเฉื่อยเพียงเล็กน้อยเหล่านี้จะตรวจจับความเคลื่อนไหวและทิศทางที่เปลี่ยนไปได้ ซึ่งมีประโยชน์ต่อการเปลี่ยนหน้าจอจากโหมดแนวนอนเป็นแนวตั้งขณะเล่นเกมในโทรศัพท์และอื่นๆ</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">เซ็นเซอร์ตัวตรวจวัดความเร่งเชิงเส้นที่มีในตัวจะบันทึกความเร่งรวมในแกนทั้ง 3 แกนของโทรศัพท์ ยกเว้นแรงโน้มถ่วง</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">แก้ไขเวลา</string>
  <string name="add_note_button_text">เพิ่มบันทึกในไทม์ไลน์</string>
  <string name="add_note_to_time_text">เพิ่มบันทึกไปยัง %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">เพิ่มรายละเอียดของการบันทึกที่นี่</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">รายละเอียดสแนปชอต</string>
  <string name="trigger_label_details_title">รายละเอียดบันทึกที่ทริกเกอร์</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">เครื่องมือที่ใช้ได้</string>
  <string name="tab_description_add_note">เขียนข้อความ</string>
  <string name="tab_description_observe">สังเกตเซ็นเซอร์</string>
  <string name="tab_description_camera">ถ่ายรูป</string>
  <string name="load_more_notes_btn">ดูบันทึกเพิ่มเติม</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">ตั้งชื่อการทดลองนี้</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">ต้องระบุชื่อ</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">กำลังบันทึกอยู่</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">คำอธิบาย</string>
  <string name="details_header">รายละเอียด</string>
  <string name="text_label_hint">เพิ่มการสังเกตการณ์</string>
  <string name="first_experiment_title">ยินดีต้อนรับสู่วารสารวิทยาศาสตร์</string>
  <string name="first_experiment_text_note">ลองจดบันทึกและบันทึกข้อมูลโดยใช้แถบเครื่องมือด้านล่าง</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">ยินดีต้อนรับสู่วารสารวิทยาศาสตร์</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">หากิจกรรมน่าลองที่ \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">เลือกรูปภาพการทดลอง</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">ถ่ายภาพ</string>
  <string name="tab_description_gallery">เลือกภาพ</string>
  <string name="gallery_image_content_description">ถ่ายภาพเมื่อ %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">เลือกรูปภาพหมายเลข %1$d ไว้ รูปภาพนี้ถ่ายเมื่อ %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">เลือกไว้</string>
  <string name="gallery_selected_title">เลือกไว้ %1$d รายการ</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">แก้ไขรูปภาพด้วย…</string>
  <string name="btn_show_tools">แสดงลิ้นชักเครื่องมือ</string>
  <string name="btn_expand_tools">ขยายลิ้นชักเครื่องมือ</string>
  <string name="btn_hide_tools">ยุบลิ้นชักเครื่องมือ</string>
  <string name="action_edit_photo">แก้ไขรูปภาพ</string>
  <string name="add_text_note">เพิ่มบันทึกข้อความ</string>
  <string name="camera_preview_content_description">มุมมองกล้องแบบสด</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">ไม่สามารถใช้งานกล้องได้เนื่องจากวารสารวิทยาศาสตร์ยังไม่มีสิทธิ์เข้าถึง</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">ใช้แกลเลอรีรูปภาพไม่ได้เนื่องจากวารสารวิทยาศาสตร์ไม่มีสิทธิ์ในการเข้าถึง</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">แสดงการทดลองที่เก็บถาวร</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">ซ่อนการทดลองที่เก็บถาวร</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">ซ่อนบันทึกที่เก็บถาวร</string>
  <string name="snapshot_button_description">สแนปชอตเซ็นเซอร์</string>
  <string name="notification_channel_name">การบันทึก</string>
  <string name="notification_channel_description">สถานะการบันทึก</string>
  <string name="import_failed_recording">กำลังใช้งานวารสารวิทยาศาสตร์อยู่ โปรดหยุดการบันทึกแล้วลองอีกครั้ง</string>
  <string name="import_failed_file">นำเข้าไม่สำเร็จ มีบางอย่างผิดปกติเกี่ยวกับการทดลองนี้</string>
  <string name="import_failed">ขออภัย เกิดข้อผิดพลาดที่ไม่รู้จัก</string>
  <string name="explore_your_world">สำรวจโลกรอบตัวคุณ</string>
  <string name="use_science_journal">ใช้วารสารวิทยาศาสตร์เพื่อทำการ\nทดลองกับโลกรอบตัวคุณ</string>
  <string name="get_started">เริ่มต้น</string>
  <string name="sign_in_text">ระบบใช้ Google ไดรฟ์ในการบันทึกข้อมูลการทดลองสำหรับวารสารวิทยาศาสตร์ซึ่งทำให้ข้อมูลดังกล่าวใช้งานได้ในอุปกรณ์หลายเครื่อง ดังนั้นจึงจำเป็นต้องลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชี Google\n\nหากมีข้อมูลอยู่แล้วในอุปกรณ์นี้ คุณบันทึกการทดลองที่มีอยู่ลงใน Google ไดรฟ์ได้เมื่อลงชื่อเข้าใช้ โดยระบบจะจัดเก็บการทดลองไว้ในโฟลเดอร์ \u201Cวารสารวิทยาศาสตร์\u201D ใน Google ไดรฟ์</string>
  <string name="device_settings_applied">ระบบได้ใช้การตั้งค่าอุปกรณ์ที่มีอยู่กับบัญชีนี้</string>
  <string name="sign_in_button">ลงชื่อเข้าใช้</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">ดูข้อมูลเพิ่มเติม</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">ไปต่อโดยไม่ลงชื่อเข้าใช้</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">วารสารวิทยาศาสตร์ปิดอยู่</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">ผู้ดูแลระบบโดเมนของคุณจะต้องเปิดใช้วารสารวิทยาศาสตร์ในคอนโซลผู้ดูแลระบบของ Google</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">เปลี่ยนบัญชี</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">สำรองข้อมูลไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">ยินดีต้อนรับกลับมา ขณะนี้คุณมีการทดลองที่ไม่มีการอ้างสิทธิ์ %1$d รายการที่จัดเก็บอยู่ในอุปกรณ์นี้ เลือกตัวเลือกเพื่อดำเนินการต่อ</item>
    <item quantity="other">ยินดีต้อนรับกลับมา ขณะนี้คุณมีการทดลองที่ไม่มีการอ้างสิทธิ์ %1$d รายการที่จัดเก็บอยู่ในอุปกรณ์นี้ เลือกตัวเลือกเพื่อดำเนินการต่อ</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">บันทึกการทดลองทั้งหมด</string>
  <string name="drive_choice_text">ระบบจะเพิ่มการทดลองทั้งหมดไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="delete_choice_headline">ลบการทดลองทั้งหมด</string>
  <string name="delete_choice_text">ระบบจะไม่เพิ่มการทดลองไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="select_choice_headline">เลือกการทดลองเพื่อบันทึก</string>
  <string name="select_choice_text">เลือกการทดลองที่จะบันทึกไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">ลบการทดลองทั้งหมดใช่ไหม</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">ระบบจะลบการทดลองทั้งหมดในอุปกรณ์นี้ รวมถึงการทดลองที่เก็บถาวร คุณจะเลิกทำการดำเนินการนี้ไม่ได้</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">ลบทั้งหมด</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">อ้างสิทธิ์การทดลองที่ผ่านมา</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">มีการทดลองที่ไม่มีการอ้างสิทธิ์ %1$d รายการในอุปกรณ์นี้</item>
    <item quantity="other">มีการทดลองที่ไม่มีการอ้างสิทธิ์ %1$d รายการในอุปกรณ์นี้</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">อ้างสิทธิ์การทดลอง</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">อ้างสิทธิ์การทดลอง</string>
  <string name="unclaimed_experiments">การทดลองที่ไม่มีการอ้างสิทธิ์</string>
  <string name="claim_failed">การอ้างสิทธิ์ล้มเหลว โปรดส่งความคิดเห็นในเมนู</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">ไม่มีพื้นที่ดิสก์มากพอสำหรับการอ้างสิทธิ์การทดลอง</string>
  <string name="sync_failed">การซิงค์ล้มเหลว โปรดลองอีกครั้งหรือส่งความคิดเห็น</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">เพิ่มการทดลองไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">ไม่สามารถแก้ไขการทดลองได้และการทดลองดังกล่าวจะยังคงอยู่ในอุปกรณ์จนกว่าจะได้รับการอ้างสิทธิ์หรือถูกลบออก</string>
  <string name="drive_btn_content_description">เพิ่มการทดลองไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="drive_confirmation_text">เพิ่มไปยัง Google ไดรฟ์ใช่ไหม</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">เพิ่มไปยัง Google ไดรฟ์</string>
  <string name="experiment_added_text">เพิ่มการทดลองไปยังบัญชี %1$s แล้ว</string>
  <string name="share_btn_content_description">แชร์การทดลอง</string>
  <string name="download_btn_content_description">ดาวน์โหลดการทดลอง</string>
  <string name="delete_btn_content_description">ลบการทดลอง</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">อ้างสิทธิ์ทั้งหมด</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">ระบบจะเพิ่มการทดลองไปยัง Google ไดรฟ์</item>
    <item quantity="other">ระบบจะเพิ่มการทดลองทั้ง %1$d รายการไปยัง Google ไดรฟ์</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">อ้างสิทธิ์</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">ลบทั้งหมด</string>
  <string name="action_use_without_an_account">ใช้โดยไม่มีบัญชี</string>
  <string name="action_sync_start">การซิงค์คลังกับ Google ไดรฟ์</string>
  <string name="action_remove_cover_image">นำภาพหน้าปกออก</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">นำภาพหน้าปกออกไหม</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">แน่ใจไหมว่าต้องการนำภาพหน้าปกออก คุณจะยกเลิกการดำเนินการนี้ไม่ได้</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">เข้าถึง Google ไดรฟ์ไม่ได้ ลองตรวจสอบการเชื่อมต่อของคุณ</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">สร้างการทดลองใหม่</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">จัดระเบียบความคิดและการสังเกตโดยการจดโน้ต บันทึกข้อมูล หรือถ่ายรูป</string>
  <string name="download_copy_action">ดาวน์โหลด</string>
  <string name="saved_to_device_text">บันทึกในโฟลเดอร์ดาวน์โหลด</string>
  <string name="download_options_title">ดาวน์โหลด…</string>
  <string name="saved_to_device_error">ดาวน์โหลดไม่สำเร็จ</string>
  <string name="storage_permission_needed">ต้องมีสิทธิ์สำหรับพื้นที่เก็บข้อมูลเพื่อดาวน์โหลด</string>
  <string name="download_started">เริ่มดาวน์โหลดแล้ว รายละเอียดของไฟล์จะอยู่ในการแจ้งเตือนเมื่อดาวน์โหลดสมบูรณ์</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">การดาวน์โหลด</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">บันทึกแล้ว</string>
  <string name="text_note">ข้อความ</string>
  <string name="sensor_note">เซ็นเซอร์</string>
  <string name="camera_note">กล้องถ่ายรูป</string>
  <string name="gallery_note">แกลเลอรี</string>
  <string name="snapshot">สแนปชอต</string>
  <string name="more">อื่นๆ</string>
  <string name="add_sensor_card">เพิ่มเซ็นเซอร์</string>
  <string name="add_notes">เพิ่มบันทึกการสังเกตอีก</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">แกลเลอรี</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">เพิ่มรูปภาพจากคลัง</string>
  <string name="more_observations_draw_title">วาด</string>
  <string name="more_observations_draw_description">เพิ่มบันทึกที่เป็นภาพวาด</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">ตัวติดตามอัตราความเร็ว</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">ติดตามและวัดอัตราความเร็วของวัตถุโดยใช้ Augmented Reality</string>
  <string name="fit_image_to_scan">ให้ภาพอยู่ในเฟรมเพื่อสแกน</string>
  <string name="ar_detecting_image">กำลังตรวจจับรูปภาพ</string>
  <string name="ar_not_tracking">ไม่ได้ติดตามอยู่</string>
  <string name="action_bar_text_note">สร้างบันทึกข้อความ</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">สร้างการบันทึกเซ็นเซอร์</string>
  <string name="action_bar_gallery">เลือกรูปภาพ</string>
  <string name="action_bar_more">การสังเกตการณ์เพิ่มเติม</string>
  <string name="note_saved">บันทึกได้รับการบันทึกแล้ว</string>
  <string name="note_saved_action">ดู</string>
  <string name="announcement_card_button_text">ดูข้อมูลเพิ่มเติม</string>
  <string name="dismiss_button_text">ปิด</string>
</resources>
