<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Despre</string>
  <string name="action_save">Salvați</string>
  <string name="action_edit">Editați</string>
  <string name="action_archive_experiment">Arhivați experimentul</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Dezarhivați experimentul</string>
  <string name="action_archive_run">Arhivați</string>
  <string name="action_unarchive_run">Dezarhivați</string>
  <string name="action_delete">Ștergeți</string>
  <string name="sine_wave">Undă sinusoidală</string>
  <string name="vel">Viteză</string>
  <string name="acc_x">Accelerometrul X</string>
  <string name="acc_y">Accelerometrul Y</string>
  <string name="acc_z">Accelerometrul Z</string>
  <string name="ambient_light">Lumină ambientală</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometru</string>
  <string name="barometer">Barometru</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatură ambientală</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lucși</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">rpm</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Eroare la conectarea la această sursă: %1s</string>
  <string name="action_retry">Încercați din nou</string>
  <string name="decibel">Intensitatea sunetului</string>
  <string name="pitch">Înălțime</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Adăugați o notă la experiment</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Adăugați o notă la test</string>
  <string name="btn_record_description">Începeți înregistrarea</string>
  <string name="btn_stop_description">Opriți înregistrarea</string>
  <string name="btn_record_label">Înregistrați</string>
  <string name="btn_stop_label">Opriți</string>
  <string name="unknown_sensor">Senzor necunoscut</string>
  <string name="recording_start_failed">Înregistrarea nu a pornit. Încercați din nou.</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Înregistrarea nu a pornit: senzor deconectat. Încercați din nou.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Nu se înregistrează date</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">Unul sau mai mulți senzori nu au înregistrat date. Doriți să anulați înregistrarea?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Continuați</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Anulați înregistrarea</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Înregistrarea nu s-a oprit: senzor deconectat. Doriți să anulați înregistrarea?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Înregistrarea nu s-a oprit și testul nu s-a salvat. Încercați din nou.</string>
  <string name="label_failed_save">Nu s-a putut salva.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d s</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d m %2$d s</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d secunde</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d minute %2$d secunde</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Imagine de la înregistrare</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Previzualizați nota foto</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Afișați panoul de navigare</string>
  <string name="navigation_item_activities">Activități</string>
  <string name="browser_not_found">Instalați un browser web pe dispozitiv pentru a accesa acest link.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Setări</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Opțiuni de testare</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Setările senzorului</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Eliminați</string>
  <string name="progress_scanning">Se scanează…</string>
  <string name="action_refresh">Actualizați</string>
  <string name="no_options_title">Nicio opțiune pentru %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Nu poate fi setată nicio opțiune pentru %1$s</string>
  <string name="options_message">Setați opțiunile pentru %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Setați frecvența undei sinusoidale în milisecunde:</string>
  <string name="graph_name">graficul</string>
  <string name="graph_options">Opțiuni pentru grafic</string>
  <string name="graph_options_title">Opțiuni pentru grafic</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Netezime</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Dimensiunea încețoșării</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Tip de încețoșare</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Deviație standard</string>
  <string name="blur_type_average">Mediu</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussian</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">Activați sunetul</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">Dezactivați sunetul</string>
  <string name="stat_min">Minimă</string>
  <string name="stat_max">Maximă</string>
  <string name="stat_average">Medie</string>
  <string name="stat_average_label">Medie</string>
  <string name="stat_duration">Durată</string>
  <string name="stat_unknown">Necunoscută</string>
  <string name="btn_reset_description">Reveniți la momentul curent</string>
  <string name="export_action">Trimiteți</string>
  <string name="send_copy_action">Trimiteți o copie</string>
  <string name="export_run_chooser_title">Salvați în…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Trimiteți experimentul</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Trimiteți fotografia…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Trimiteți oricum</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">Descărcați oricum</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Anulați</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Nu au fost descărcate încă toate datele experimentului. Dacă trimiteți o copie acum, nu vor apărea respectivele date.</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Acest experiment conține date nesincronizate. Dacă descărcați o copie, nu va mai conține aceste date</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Lipsesc date</string>
  <string name="settings_version_title">Versiunea</string>
  <string name="settings_open_source_title">Licențe open source</string>
  <string name="cannot_scan_message">Pentru a accesa dispozitive externe („Senzor Science Journal”) prin aplicația Science Journal, trebuie mai întâi să activați funcția Bluetooth. Pentru a descoperi senzorii Science Journal trebuie să acordați sistemului Android permisiunea de a vă accesa locația, deoarece s-ar putea ca alte dispozitive Bluetooth să transmită informații privind locația în procesul de descoperire a dispozitivelor. Totuși, aplicația Science Journal nu va stoca sau utiliza informațiile privind locația. Senzorii Science Journal nu transmit informații privind locația.</string>
  <string name="btn_request_location">Activați accesul la locație</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">Activați funcția Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">Anulați</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Alegeți o fotografie</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Experiment nou</string>
  <string name="archived_experiment_message">Experimentul a fost arhivat.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Experimentul a fost mutat din arhivă.</string>
  <string name="archived_run_message">Înregistrarea a fost arhivată.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Înregistrarea a fost mutată din arhivă.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (arhivat)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Titlul experimentului</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">Actualizați experimentul</string>
  <string name="experiment_save_failed">Experimentul nu s-a salvat. Încercați din nou.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Adăugați un card nou pentru senzor</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Setările senzorului</string>
  <string name="sensor_options">Opțiuni pentru senzor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Afișați lista de senzori</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Ascundeți lista de senzori</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Închideți cardul</string>
  <string name="learn_more_button">Aflați mai multe</string>
  <string name="default_experiment_name">Experiment fără titlu</string>
  <string name="empty_project">Nu aveți experimente</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Fereastră frecvență (milisecunde)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filtru frecvență (unități senzor)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Afișați frecvența</string>
  <string name="options_load_error">Eroare la încărcarea opțiunilor</string>
  <string name="dev_tools_title">Activați instrumentele de experimentare</string>
  <string name="dev_tools_summary">Afișați numai instrumentele pentru testările pentru dezvoltatori</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">Activați detectarea pierderilor de memorie</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Modificările aduse acestei setări vor fi aplicate numai după închiderea aplicației.</string>
  <string name="default_sonification">Prestabilit</string>
  <string name="amplitude">Amplitudine</string>
  <string name="notes">Note</string>
  <string name="scale">Gamă</string>
  <string name="conductor">Conductor</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Nu ați adăugat nicio constatare încă</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Senzor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Rotație</string>
  <string name="sensor_raw">Brut</string>
  <string name="sensor_custom">Personalizat</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">Pin</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frecvență</string>
  <string name="feedback_error_message">Feedbackul nu s-a trimis.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Accelerația telefonului spre stânga și spre dreapta, în m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Accelerația telefononului înainte și înapoi, în m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Accelerația telefonului în sus și în jos, în m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Intensitatea sunetului, măsurată în decibeli (dB), care ajunge la senzorul de sunet sau la microfon.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Înălțimea sunetului, măsurată în hertz (Hz), care ajunge la senzorul de sunet sau la microfon.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Cantitatea de lumină, măsurată în lucși, care ajunge la senzorul de lumină ambientală.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Puterea câmpului geomagnetic ambiental în microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">Un senzor extern își afișează datele aici, în funcție de setări personalizate.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Numărul de rotații pe minut</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Procentul citirii brute de la un senzor extern.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Presiunea atmosferică se măsoară în hectopascali (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Senzorul de lumină ambientală măsoară lumina în lucși, o măsură a iluminării determinată de cantitatea de lumină primită și de suprafața pe care este răspândită. \n\nO lună plină oferă o iluminare de aproximativ 1 lux, lumina dintr-o sufragerie de aproximativ 50 de lucși, lumina dintr-o sală de clasă, răsăritul și apusul de aproximativ 400 de lucși, lumina zilei (lumina indirectă a soarelui) de peste 10.000 de lucși, iar lumina directă a soarelui de peste 30.000 de lucși. \n\nLuxul este o unitate neobișnuită pentru majoritatea dintre noi. Atunci când cumpărăm becuri, le alegem în general în funcție de wați, dar wații unui bec nu ne spun cât este de strălucitor, ci doar câtă energie consumă. Lumenul este o unitate de măsură mai potrivită pentru atunci când cumpărați becuri, deoarece acesta ne spune câtă lumină va produce efectiv un bec. În schimb, luxul ne spune ce cantitate din lumina respectivă va ajunge pe o anumită suprafață.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Numărul de lucși scade pe măsură ce vă îndepărtați de o sursă de lumină, chiar dacă sursa emite în continuare aceeași cantitate de lumină în lumeni, deoarece lumina se răspândește. O suprafața care este înclinată în direcția opusă sursei de lumină primește mai puțină lumină; de aceea, zonele ecuatoriale ale Pământului sunt mai calde decât polii geroși.\n\nApropo, scopul senzorului de lumină al telefonului dvs. este de a controla nivelul de lumină al ecranului, reglându-l în funcție de mediu: întunecat sau luminos. În interiorul senzorului de lumină, un mic semiconductor răspunde la lumina primită producând un curent electric redus, dar măsurabil. Acest fenomen este denumit efect fotoelectric. Senzori similari sunt utilizați la unele felinare stradale, pentru a le aprinde atunci când se întunecă afară.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Telefoanele au un dispozitiv conceput să detecteze câmpuri magnetice: un magnetometru. Acest mic senzor cu trei axe folosește curenți electrici pentru a detecta puterea câmpului magnetic în cele trei dimensiuni ale spațiului. Combinând datele de la toate cele trei axe, putem crea un senzor pentru puterea totală a câmpului magnetic. \n\nUnele magnetometre detectează câmpurile magnetice folosind efectul Hall: tendința câmpurilor magnetice de a respinge sarcina în mișcare. Magnetometrele mai noi se bazează pe rezistori magnetici (aliaje de metal care-și schimbă rezistența în contact cu câmpurile magnetice). \n\nDe ce are nevoie un telefon de un magnetometru? Orientarea în spațiu este utilă pentru busolele încorporate și pentru aplicațiile de navigare, mai ales cele care doresc să ofere indicații pas cu pas.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Magneții, curenții electrici și obiectele metalice vor ghida cu ușurință magnetometrul telefonului în diferite direcții. Dar chiar și în mijlocul unui câmp gol, magnetometrul telefonului va arăta mereu o valoare scăzută, care nu este zero: este câmpul magnetic al Pământului!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Obiectele tind să rămână pe loc sau, dacă sunt în mișcare, să se miște în continuare. Această tendință se numește inerție. Principiul I al mecanicii al lui Newton exprimă formal această idee: Un corp își menține starea de repaus sau de mișcare rectilinie uniformă atât timp cât asupra sa nu acționează alte forțe sau suma forțelor care acționează asupra sa este nulă. \n\nAtunci când o forță neechilibrată determină mișcarea unui obiect, spunem că obiectul accelerează: viteza acestuia se schimbă (scade, crește sau obiectul își schimbă direcția). Accelerația este măsurată ca o schimbare a vitezei (metri pe secundă) în timp sau metri pe secundă la pătrat (m/s²). \n\nTelefonul dvs. are un dispozitiv care măsoară aceste schimbări de mișcare, un accelerometru. În interiorul unui accelerometru există mase suspendate mici, în mișcare liberă. Schimbarea mișcării duce la deplasarea maselor, așa cum capul dvs. tinde să se încline în față când vă aflați într-o mașină care se oprește brusc. Prin măsurarea acestor deplasări subtile, un accelerometru dintr-un telefon poate să detecteze schimbări de mișcare și orientare, lucru util pentru comutarea ecranului din modul peisaj în modul portret, pentru jocuri video și altele.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Ați observat probabil o accelerație persistentă pe axa Z, chiar și cu telefonul așezat nemișcat pe masă. Aceasta este accelerația la care suntem supuși aici, pe suprafața Pământului, din cauza atracției gravitaționale de aproximativ 9,8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Sunetele sunt generate prin vibrații. De exemplu, vocea dvs. apare ca urmare a vibrațiilor corzilor vocale. Aceste vibrații creează zone alternante cu presiune ridicată și scăzută a aerului care se deplasează spre exterior, la fel ca undele circulare în expansiune generate prin aruncarea unei pietre într-un iaz.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Toate sunetele pot fi descrise din punct de vedere al frecvenței și al intensității. \n\nIntensitatea este cea măsurată cu senzorul de intensitate a sunetului din Science Journal, în decibeli (dB). Intensitatea sau volumul depind de distanța parcursă de un obiect care vibrează, de fiecare dată când vibrează. O intensitate mai mare este percepută ca un volum mai ridicat. \n\nFrecvența (înălțimea sau tonalitatea) unei unde sonore este echivalentă cu ritmul vibrației. Cu cât un obiect vibrează mai rapid, cu atât înălțimea sunetului rezultat va fi mai mare. Senzorul de intensitate a sunetului din Science Journal nu măsoară frecvența, doar intensitatea. \n\nUn aspect important de reținut este faptul că microfonul din dispozitiv este conceput pentru a fi foarte sensibil la diferențele în timp ale undelor sonore, dar nu și la volumul absolut al fiecărei unde. Am încercat să alegem un cod cu șanse mari să producă valori similare cu valorile de referință de mai jos, dar fiecare dispozitiv poate arăta constant valori mai mari sau mai mici. De obicei, cercetătorii vor calibra un senzor precum acesta folosind o măsurătoare cunoscută. Momentan, Science Journal vă poate spune dacă o călătorie cu trenul este mai zgomotoasă decât un concert, dar doar dacă folosiți același telefon pentru ambele evenimente. \n\nAlt aspect de reținut este faptul că există diferențe importante între „intensitatea sunetului”, „nivelul de intensitate a sunetului” și „presiunea sunetului”. În aplicație, le tratăm ca fiind identice, dar dacă doriți să aflați mai multe, există numeroase resurse online despre diferențe. \n\nCel mai încet sunet pe care îl poate detecta urechea umană este definit ca fiind de 0 dB. O conversație obișnuită corespunde cu aproximativ 60 dB, iar sunetele de peste 140 dB sunt dureroase pentru urechea umană. Dar sunetele nu trebuie să fie dureroase pentru a fi nocive. Expunerea continuă la sunete de 90 dB, aproximativ volumul unui aspirator, poate duce într-un final la pierderea auzului. \n\nScara decibelilor este logaritmică, ceea ce complică lucrurile. De exemplu, o sursă sonoră de 40 dB nu este de două ori mai intensă decât una de 20 dB, este de 100 de ori mai intensă. În schimb, dacă alarma unui ceas produce 70 dB, două alarme de ceas nu produc 140 dB, ci 73 dB. După cum spuneam, este o scară ciudată. \n\n10 dB foșnitul frunzelor \n20 dB șoptitul la 1,5 m \n30 dB șoptitul \n50 dB ploaia \n60 dB conversația normală \n90 dB blenderul \n100 dB mașina fără tobă \n110 dB țipătul în ureche \n120 dB tunetul\n130 dB pichamerul \n140 dB avionul la decolare</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Sunetele sunt generate prin vibrații. De exemplu, vocea dvs. apare ca urmare a vibrațiilor corzilor vocale. Aceste vibrații creează zone alternante cu presiune ridicată și scăzută a aerului care se deplasează spre exterior, la fel ca undele circulare în expansiune generate prin aruncarea unei pietre într-un iaz.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Toate sunetele pot fi descrise din punct de vedere al frecvenței și al intensității. Frecvența (înălțimea sau tonalitatea) unei unde sonore este echivalentă cu ritmul vibrației. Cu cât un obiect vibrează mai rapid, cu atât înălțimea sunetului rezultat va fi mai mare. Măsurăm aceste vibrații în hertz (Hz), unde 1 hertz = 1 vibrație/secundă.\n\nOamenii pot auzi sunete cu o gamă între 20 și 20.000 Hz. Cea mai joasă cheie a unui pian produce un sunet cu o frecvență de 27,5 Hz, iar cea mai înaltă cheie produce un sunet cu o frecvență de 4186,01 Hz. \n\nPunctul roșu arată distanța înălțimii detectate față de cea mai apropiată notă muzicală. Dacă sunetul este mai jos („mai grav”), punctul roșu va apărea în stânga. Dacă sunetul este mai înalt („mai acut”), punctul roșu va apărea în dreapta.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">înălțime scăzută a sunetului</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai jos decât %1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai jos decât %1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai jos decât %1$s diez, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s diez, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai sus decât %1$s, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai sus decât %1$s bemol, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">Cu %3$s semitonuri mai sus decât %1$s diez, octava %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">înălțime ridicată a sunetului</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Rotații pe minut (rpm) este o măsură a frecvenței de rotație în jurul unei axe fixe, într-un minut. \n\nPe măsură ce se rotește, elicea rotește și discul de codificare:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Acest lucru creează perioade de lumină și întuneric pe senzor, care sunt înregistrate de aplicația Science Journal ca o rotație.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Datele afișate aici provin de la comunicarea prin Bluetooth dintre un senzor extern și telefonul dvs. \n\nValoarea indică procentul citirii brute direct de pe microcontroler. Acesta este în general procentul unei căderi de tensiune în senzor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Bluetooth este un standard de tehnologie wireless, care utilizează unde radio pentru a face schimb de date pe distanțe mici, între dispozitive fixe și mobile.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Datele afișate aici provin de la comunicarea prin Bluetooth dintre un senzor extern și telefonul dvs.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Bluetooth este un standard de tehnologie wireless, care utilizează unde radio pentru a face schimb de date pe distanțe mici, între dispozitive fixe și mobile.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Deși rareori observăm, toți trăim la fundul unui ocean de aer: atmosfera Pământului, care se extinde la o înălțime de până la 40 de kilometri (130.000 de picioare). Greutatea aerului respectiv și forța pe care o exercită creează ceva denumit presiune atmosferică. \n\nLa nivelul mării, presiunea atmosferică exercită 6,35 kilograme-forță per inchi pătrat, echivalentul a aproximativ 590 de kilograme pe o arie de dimensiunea unei foi de hârtie.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Fiind obișnuiți cu această presiune uluitoare, o observăm numai când se schimbă, chiar și nesemnificativ (de exemplu, atunci când vizităm locuri la altitudini înalte sau călătorim cu avionul). Presiunea atmosferică variază odată cu condițiile meteo: scade atunci când aerul este instabil și cerul este înnorat și crește atunci când aerul este stabil și cerul este senin. \n\nBarometrul digital al telefonului măsoară presiunea atmosferică în hectopascali. (Un hectopascal reprezintă 100 de pascali, iar un pascal este un newton de forță aplicat per metru pătrat.) Probabil ați auzit meteorologii vorbind despre presiunea atmosferică în milibari (este o unitate mai ușor de înțeles, echivalentă hectopascalilor). \n\nPoate vă întrebați de ce ar măsura un telefon presiunea. Presiunea atmosferică se modifică odată cu schimbări mici ale elevației, de exemplu, atunci când urcați scările. Astfel, barometrul digital al telefonului poate să detecteze schimbarea locației. De exemplu, vă poate spune la ce etaj sunteți sau dacă conduceți pe nivelul superior sau inferior al unui pod.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Examinați</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Se înregistrează...</string>
  <string name="live_graph_content_description">Grafic live pentru senzor. Trageți pentru a vă deplasa pe axa X, ciupiți pentru a mări axa Y.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Grafic pentru senzor. Ciupiți pentru a mări și trageți pentru a vă deplasa. Atingeți de două ori pentru a micșora.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Opțiuni pentru card</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">senzori disponibili</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Informațiile senzorului</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">Senzorul %s</string>
  <string name="heading_info_section">Ce înseamnă?</string>
  <string name="edit_note_time">Editați ora notei</string>
  <string name="delete_note_menu_item">Ștergeți</string>
  <string name="delete_run">Ștergeți</string>
  <string name="crop_run">Decupați</string>
  <string name="add_experiment_note">Adăugați o notă</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Înregistrarea %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">senzorul anterior: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">senzorul următor: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Adăugați o notă nouă</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Nota a fost ștearsă</string>
  <string name="snackbar_undo">Anulați</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Adăugați o notă la înregistrare</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Adăugați o notă foto</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Adăugați o notă</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Arhivat</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">Ștergeți experimentul?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Sigur doriți să ștergeți experimentul? Toate înregistrările și notele acestuia vor fi șterse. Această acțiune nu poate fi anulată.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">Ștergeți înregistrarea?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Sigur doriți să ștergeți înregistrarea? Datele și notele înregistrate vor fi șterse. Această acțiune nu poate fi anulată.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">meniu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Datele senzorului nu s-au încărcat</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Conectați-vă la Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Conectare imposibilă senzor extern: Bluetooth dezactivat. Porniți-l pentru conectare senzor extern.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">Activați Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Se încarcă datele senzorului…</string>
  <string name="graph_loading">Se încarcă graficul…</string>
  <string name="playback_button_pause">întrerupeți redarea audio</string>
  <string name="playback_button_play">porniți redarea audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">Activați tipurile de sonificare ale dezvoltatorului</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">Editați înregistrarea</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Titlul înregistrării</string>
  <string name="include_archived_trials">Vedeți înregistrările arhivate</string>
  <string name="export_error">Exportul nu a reușit.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Nu aveți nicio aplicație de gestionare a exportului CSV.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Experimentați pe mediul din jur.</string>
  <string name="listing_changelog">Funcții și îmbunătățiri noi:
\n\u2022D Descărcați experimente, fotografii și înregistrări ale senzorilor pe dispozitiv.
\n\u2022 Compatibilitate pentru conectarea la plăcile Arduino MKR WiFi 1010.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Funcții noi:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Performanță îmbunătățită și erori remediate.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• senzor pentru înălțimea sunetului;</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• puteți să exportați experimente într-un fișier și să le importați pe alte dispozitive;</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• puteți să exportați fotografii pentru un experiment.</string>
  <string name="listing__description">Science Journal este caietul digital de notițe oferit gratuit de Google.
\n
\nFie că predați în domeniul științelor sau vă place să realizați experimente acasă, puteți să luați notițe, să fotografiați și să adăugați constatări, totul într-un singur loc. Folosiți senzorii telefonului pentru a măsura și a crea grafice pentru fenomene precum lumina, sunetul și mișcarea ori conectați-vă la senzori externi prin Bluetooth, pentru a realiza experimente pe mediul înconjurător.
\n
\nCu aplicația Science Journal, puteți:
\n\u2022 să măsurați lumina, sunetul, accelerația, presiunea aerului și multe altele, folosind senzorii integrați ai telefonului;
\n\u2022 să luați notițe și să fotografiați pentru a înregistra decursul experimentelor științifice. În curând, vor apărea mai multe tipuri de notițe!
\n\u2022 să vă conectați la senzori externi folosind anumite dispozitive Arduino și Vernier, cu Bluetooth;
\n\u2022 să accesați experimentele de pe orice dispozitiv folosind Google Drive;
\n\u2022 să exportați datele înregistrate de senzori ca fișiere CSV;
\n\u2022 să creați declanșatoare automatizate pentru a înregistra date și a lua notițe;
\n\u2022 să folosiți sonificarea pentru a auzi mișcarea graficelor.
\n
\nScience Journal este disponibil pe Android, iPhone, iPad și dispozitive Chromebook compatibile.
\n
\nActivități educaționale de la partenerii noștri: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nPentru asistență: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nCodul open source este disponibil aici: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Notificare privind permisiunile:
\n\u2022 Locație: pentru a găsi dispozitive cu senzor Bluetooth;
\n\u2022 Cameră: pentru a face fotografii în cadrul experimentelor;
\n\u2022 Microfon: pentru senzorul de intensitate a sunetului;
\n\u2022 Stocare: pentru a stoca fotografiile realizate în cadrul experimentelor.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">Căutați senzori terță parte</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Căutați aplicații care acceptă senzorul API terță parte și activați adăugarea senzorilor respectivi în experimente.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">Activați senzorul de temp. ambientală</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">Activați senzorul de temperatură ambientală pentru experimentare</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">Activați unda sinusoidală</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">Activați senzorul de sinteză a undei sinusoidale pentru experimentare</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Setări audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Dacă ar trebui să activați opțiuni suplimentare de sonificare</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Selectați setările audio pentru:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">Activați scalarea automată</string>
  <string name="disable_auto_zoom">Dezactivați scalarea automată</string>
  <string name="autozoom_failed">Scalarea automată nu a fost ajustată.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Mai multe opțiuni</string>
  <string name="licenses_empty">Nu au fost găsite licențe.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Configurați declanșatorii</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">Modificați declanșatorii</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Lista declanșatorilor</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Declanșatori pentru %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Creați un declanșator</string>
  <string name="empty_trigger_list">Nu a fost configurat niciun declanșator.</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Modificați declanșatorul</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">Modificați declanșatorul %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Declanșator %s nou</string>
  <string name="trigger_type_label">Tip de declanșator</string>
  <string name="trigger_when_label">Declanșează atunci când</string>
  <string name="trigger_value_label">Valoare de declanșare</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Începeți înregistrarea</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Opriți înregistrarea</string>
  <string name="trigger_type_note">Creați o notă</string>
  <string name="trigger_type_alert">Alertează-mă</string>
  <string name="trigger_when_at">La</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Scade sub</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Crește peste</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Este sub</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Depășește</string>
  <string name="trigger_value_hint">Valoare</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Text prestabilit al notei</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Ce ar trebui să conțină nota?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Sunet</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Vibrații</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Notificare vizuală</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Trebuie să introduceți o valoare numerică la care se va activa declanșatorul.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s atunci când este la %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s atunci când crește peste %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s atunci când scade sub %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s atunci când senzorul depășește %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s atunci când senzorul este sub %2$s %3$s</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Declanșatorul a fost șters.</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>la</item>
    <item>a crescut peste</item>
    <item>a scăzut sub</item>
    <item>depășește</item>
    <item>este sub</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Declanșează numai la înregistrare</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">afișați</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Serviciul nu a fost găsit: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Înregistrarea s-a încheiat.</string>
  <string name="disable_all_triggers">Dezactivați declanșatorii</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">declanșatori</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Trebuie să selectați cel puțin un tip de alertă pentru declanșator.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Declanșator activat</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">începutul decupării: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">sfârșitul decupării: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Decuparea nu a fost salvată: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Testul a fost decupat.</string>
  <string name="launch_settings">Deschideți setările</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Alertează-mă prin</string>
  <string name="my_devices">Dispozitivele mele</string>
  <string name="available_devices">Dispozitive disponibile</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Conexiunea a fost întreruptă.</string>
  <string name="btn_expand_device">afișați senzorii dispozitivului</string>
  <string name="btn_contract_device">ascundeți senzorii dispozitivului</string>
  <string name="btn_expand_service">afișați dispozitivele serviciului</string>
  <string name="btn_contract_service">ascundeți dispozitivele serviciului</string>
  <string name="select_sensors">Selectați senzorul pentru %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Senzori interni</string>
  <string name="forget_device">Uitați dispozitivul</string>
  <string name="device_settings_for">Setările dispozitivului %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">adăugați în experiment</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">eliminați din experiment</string>
  <string name="sensor_options_for">Opțiuni pentru %1$s</string>
  <string name="refresh_device">Actualizați %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Mai multe opțiuni</string>
  <string name="edit_crop_start_time">Editați începutul</string>
  <string name="edit_crop_end_time">Editați încheierea</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">Editați începutul testului</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">Editați încheierea testului</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Folosiți un format valid: hh:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Marcajul temporal trebuie să fie în test</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Înregistrările nu pot fi decupate la sub o secundă</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Marcaj temporal nou (hh:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Testul nu poate fi decupat în afara intervalului înregistrat inițial</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Testul nu poate fi decupat la mai puțin de o secundă</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">Exportați…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Durată relativă</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Notă declanșată: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Notă declanșată: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Busolă</string>
  <string name="compass_units">grade</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Orientarea telefonului față de câmpul magnetic al Pământului.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Probabil știați deja că Pământul are un câmp magnetic. Dar poate nu știți că telefoanele au un dispozitiv conceput să detecteze câmpuri magnetice: un magnetometru. Combinând datele de la magnetometrul telefonului cu orientarea în spațiu a telefonului, putem crea o busolă digitală. \n\nO busolă clasică reprezintă un magnetometru de bază, cu un ac magnetizat care se învârte pentru a se alinia cu câmpul magnetic înconjurător. Nu există o mică busolă în telefon, ci un mic senzor cu trei axe, care folosește curenți electrici pentru a detecta puterea câmpului magnetic în cele trei dimensiuni ale spațiului. Dar doar atât nu este suficient pentru a crea o busolă! \n\nDe ce trebuie busola să combine datele de la magnetometru cu orientarea telefonului? Dacă știm orientarea telefonului, putem calcula rotația magnetică, indiferent dacă telefonul nu este ținut orizontal în același plan precum câmpul magnetic al Pământului. Știm că gravitația este perpendiculară cu câmpul magnetic al Pământului, așa că putem folosi direcția gravitației de la senzorii accelerometrului pentru a stabili cât din câmpul magnetic este în același plan precum câmpul magnetic al Pământului.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">După cum ați observat, busola răspunde nu doar la câmpul magnetic al Pământului, ci și la toate câmpurile magnetice din jur. Magneții, curenții electrici și obiectele metalice vor ghida cu ușurință magnetometrul telefonului în diferite direcții, ceea ce va schimba valorile busolei. Stați într-un spațiu deschis, de preferat afară și departe de linii electrice, dacă vreți să vă asigurați că vârful roșu al busolei se aliniază cu câmpul magnetic al Pământului. Este mai simplu dacă mișcați telefonul în forma cifrei 8 pentru a calibra magnetometrul telefonului.</string>
  <string name="text_label_details_title">Editați nota text</string>
  <string name="empty_text_note_error">Notele text nu pot rămâne necompletate</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Experimente</string>
  <string name="note_caption_hint">Adăugați o descriere</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Accelerometru liniar</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Accelerația totală a telefonului, excluzând forța gravitațională, în m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Obiectele tind să rămână pe loc sau, dacă sunt în mișcare, să se miște în continuare. Această tendință se numește inerție. Principiul I al mecanicii al lui Newton exprimă formal această idee: un corp își menține starea de repaus sau de mișcare rectilinie uniformă atât timp cât asupra sa nu acționează alte forțe sau suma forțelor care acționează asupra sa este nulă. \n\nAtunci când o forță neechilibrată determină mișcarea unui obiect, spunem că obiectul accelerează: viteza acestuia se schimbă (scade, crește sau obiectul își schimbă direcția). Accelerația este măsurată ca o schimbare a vitezei (metri pe secundă) în timp sau metri pe secundă la pătrat (m/s²). \n\nTelefoanele au un dispozitiv care măsoară aceste schimbări de mișcare: un accelerometru. În interiorul unui accelerometru există mase suspendate mici, în mișcare liberă. Schimbarea mișcării duce la deplasarea maselor, așa cum capul dvs. tinde să se încline în față când vă aflați într-o mașină care se oprește brusc. Prin măsurarea acestor deplasări subtile, un accelerometru dintr-un telefon poate să detecteze schimbări de mișcare și orientare, lucru util pentru comutarea ecranului din modul peisaj în modul portret, pentru jocuri video și altele.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Senzorul accelerometrului liniar combinat înregistrează accelerația totală în toate cele trei axe ale telefonului, excluzând gravitația.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">Editați marcajul temporal</string>
  <string name="add_note_button_text">Adăugați o notă în cronologie</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Adăugați nota la %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Adăugați aici o descriere a înregistrării</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Detaliile instantaneului</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Detaliile notei declanșate</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Instrumente disponibile</string>
  <string name="tab_description_add_note">Scrieți text</string>
  <string name="tab_description_observe">Senzori pentru constatări</string>
  <string name="tab_description_camera">Fotografiați</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Afișați mai multe note</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Denumiți experimentul</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Numele nu poate rămâne necompletat</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Înregistrare în desfășurare</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Descriere</string>
  <string name="details_header">Detalii</string>
  <string name="text_label_hint">Adăugați o constatare</string>
  <string name="first_experiment_title">Bun venit în Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Încercați să luați notițe și să înregistrați date folosind bara de instrumente de mai jos.</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Bun venit în Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Găsiți activități de încercat la \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Alegeți o fotografie pentru experiment</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Fotografiați</string>
  <string name="tab_description_gallery">Alegeți o fotografie</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Imagine fotografiată pe %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">A fost selectată imaginea cu numărul %1$d. Imagine făcută pe %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">selectat</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d selectate</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Modificați fotografia cu…</string>
  <string name="btn_show_tools">Afișați panoul de instrumente</string>
  <string name="btn_expand_tools">Extindeți panoul de instrumente</string>
  <string name="btn_hide_tools">Restrângeți panoul de instrumente</string>
  <string name="action_edit_photo">Editați fotografia</string>
  <string name="add_text_note">Adăugați o notă text</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Vedere live a camerei</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Camera nu poate fi folosită deoarece Science Journal nu are permisiunea să o acceseze.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Galeria foto nu poate fi folosită deoarece Science Journal nu are permisiunea să o acceseze.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Afișați experimentele arhivate</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Ascundeți experimentele arhivate</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Ascundeți înregistrările arhivate</string>
  <string name="snapshot_button_description">Instantaneu de la senzor</string>
  <string name="notification_channel_name">Înregistrări</string>
  <string name="notification_channel_description">Starea înregistrării</string>
  <string name="import_failed_recording">Science Journal este momentan în uz. Opriți înregistrarea și încercați din nou.</string>
  <string name="import_failed_file">Experimentul nu a fost importat din cauza unei erori.</string>
  <string name="import_failed">A apărut o eroare necunoscută.</string>
  <string name="explore_your_world">Explorați lumea din jur</string>
  <string name="use_science_journal">Folosiți Science Journal pentru a realiza\nexperimente pe mediul înconjurător.</string>
  <string name="get_started">Începeți</string>
  <string name="sign_in_text">Datele despre experimente pentru Science Journal sunt salvate și disponibile pe dispozitive folosind Google Drive. Este necesară conectarea la un Cont Google.\n\nDacă aveți deja date pe acest dispozitiv, după conectare, puteți să salvați experimentele existente în Google Drive. Experimentele sunt salvate într-un dosar „Science Journal” în Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Setările existente ale dispozitivului au fost aplicate în acest cont.</string>
  <string name="sign_in_button">Conectați-vă</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Aflați mai multe</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Continuați fără să vă conectați</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Science Journal este dezactivat</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Science Journal trebuie să fie activat în consola Google Admin de către administratorul de domeniu.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Schimbați contul</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">Faceți backup în Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Bine ați revenit! Momentan, aveți %1$d experiment stocat pe dispozitiv.\n\nPentru a continua, selectați o opțiune:</item>
    <item quantity="few">Bine ați revenit! Momentan, aveți %1$d experimente stocate pe dispozitiv.\n\nPentru a continua, selectați o opțiune:</item>
    <item quantity="other">Bine ați revenit! Momentan, aveți %1$d de experimente stocate pe dispozitiv.\n\nPentru a continua, selectați o opțiune:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">Salvați toate experimentele</string>
  <string name="drive_choice_text">Toate experimentele vor fi adăugate în Google Drive</string>
  <string name="delete_choice_headline">Ștergeți toate experimentele</string>
  <string name="delete_choice_text">Niciun experiment nu va fi adăugat în Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Selectați experimentele de salvat</string>
  <string name="select_choice_text">Alegeți experimentele de salvat în Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">Ștergeți toate experimentele?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Toate experimentele de pe dispozitiv, inclusiv cele arhivate, vor fi șterse. Acțiunea nu poate fi anulată.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">Ștergeți tot</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Revendicați experimente anterioare</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">Există %1$d experiment nerevendicat pe dispozitiv.</item>
    <item quantity="few">Există %1$d experimente nerevendicate pe dispozitiv.</item>
    <item quantity="other">Există %1$d de experimente nerevendicate pe dispozitiv.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Revendicați experimente</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Revendicați experimente</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Experimente nerevendicate</string>
  <string name="claim_failed">Reclamație nereușită, trimiteți feedback în meniu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Spațiu insuficient pentru revendicare experimente.</string>
  <string name="sync_failed">Nesincronizat, reîncercați sau trimiteți feedback.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Adăugați experimente în Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Experimentele nu pot fi editate. Rămân pe dispozitiv până sunt revendicate sau șterse.</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Adăugați experimentul în Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Adăugați în Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Adăugați în Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Experiment adăugat în %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Trimiteți experimentul</string>
  <string name="download_btn_content_description">Descărcați experimentul</string>
  <string name="delete_btn_content_description">Ștergeți experimentul</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">Revendicați-le pe toate</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Experimentul va fi adăugat în Google Drive</item>
    <item quantity="few">Toate cele %1$d experimente vor fi adăugate în Google Drive</item>
    <item quantity="other">Toate cele %1$d de experimente vor fi adăugate în Google Drive</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">Revendicați</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">Ștergeți-le pe toate</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Folosiți fără un cont</string>
  <string name="action_sync_start">Se sincronizează biblioteca la Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Eliminați imaginea de copertă</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Eliminați imaginea de copertă?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Sigur doriți să eliminați imaginea de copertă? Eliminarea este definitivă.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Nu poate fi accesat Google Drive. Verificați conexiunea.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s/%2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Creați un experiment nou</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Organizați-vă gândurile și constatările luând notițe, înregistrând date sau făcând fotografii.</string>
  <string name="download_copy_action">Descărcați</string>
  <string name="saved_to_device_text">Salvat în Descărcări.</string>
  <string name="download_options_title">Se descarcă…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Descărcarea nu a reușit</string>
  <string name="storage_permission_needed">Permisiunile de stocare necesare la descărcare</string>
  <string name="download_started">Descărcarea a început. Detaliile fișierului vor apărea în notificarea de descărcare finalizată</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Descărcări</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Salvat</string>
  <string name="text_note">Mesaj text</string>
  <string name="sensor_note">Senzori</string>
  <string name="camera_note">Cameră</string>
  <string name="gallery_note">Galerie</string>
  <string name="snapshot">Instantaneu</string>
  <string name="more">Mai mult</string>
  <string name="add_sensor_card">Adăugați un senzor</string>
  <string name="add_notes">Adăugați mai multe note de observație</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Galerie</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Adăugați fotografii din biblioteca dumneavoastră</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Extragere</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Adăugați note la desen</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Velocity Tracker</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Folosind realitatea augmentată, urmăriți și măsurați obiecte</string>
  <string name="fit_image_to_scan">Ajustare pentru scanare</string>
  <string name="ar_detecting_image">Se detectează imaginea</string>
  <string name="ar_not_tracking">Nu este urmărită</string>
  <string name="action_bar_text_note">Creați o notă text</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Creați o înregistrare a senzorului</string>
  <string name="action_bar_gallery">Selectați imaginile</string>
  <string name="action_bar_more">Mai multe observații</string>
  <string name="note_saved">Nota a fost salvată</string>
  <string name="note_saved_action">Afișați</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Mai multe</string>
  <string name="dismiss_button_text">Închideți</string>
</resources>
