<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">Science Journal</string>
  <string name="action_feedback">Feedback</string>
  <string name="action_about">Tungkol Sa</string>
  <string name="action_save">I-save</string>
  <string name="action_edit">I-edit</string>
  <string name="action_archive_experiment">I-archive ang eksperimento</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">Hindi naka-archive na eksperimento</string>
  <string name="action_archive_run">Archive</string>
  <string name="action_unarchive_run">Alisin sa archive</string>
  <string name="action_delete">I-delete</string>
  <string name="sine_wave">Sine wave</string>
  <string name="vel">Velocity</string>
  <string name="acc_x">Accelerometer X</string>
  <string name="acc_y">Accelerometer Y</string>
  <string name="acc_z">Accelerometer Z</string>
  <string name="ambient_light">Liwanag sa paligid</string>
  <string name="magnetic_field_strength">Magnetometer</string>
  <string name="barometer">Barometer</string>
  <string name="ambient_temperature">Temperatura sa paligid</string>
  <string name="vel_units">m/s</string>
  <string name="acc_units">m/s²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">Hz</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°C</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">Nagka-error habang kumokonekta sa source na ito: %1s</string>
  <string name="action_retry">Subukang muli</string>
  <string name="decibel">Tindi ng tunog</string>
  <string name="pitch">Pitch</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">Lagyan ng tala sa eksperimento</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">Lagyan ng tala sa pagsubok</string>
  <string name="btn_record_description">Simulan ang pag-record</string>
  <string name="btn_stop_description">Itigil ang pag-record</string>
  <string name="btn_record_label">I-record</string>
  <string name="btn_stop_label">Itigil</string>
  <string name="unknown_sensor">Hindi malamang sensor</string>
  <string name="recording_start_failed">Hindi masimulan ang recording, pakisubukang muli</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">Hindi masimulan ang recording dahil may nakadiskonektang sensor. Pakisubukang muli.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">Hindi naire-record ang data</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">May isa o higit pa sa iyong mga sensor na hindi nag-record ng anumang data. Gusto mo bang kanselahin ang pagre-record na ito?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">Magpatuloy</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">Kanselahin ang pagre-record</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">Hindi matigil ang recording dahil may nakadiskonektang sensor. Gusto mo bang kanselahin ang recording na ito?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">Hindi matigil ang recording o ma-save ang pagsubok. Pakisubukang muli.</string>
  <string name="label_failed_save">Hindi ma-save.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1ds</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$dmin %2$ds</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d (na) segundo</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d (na) minuto %2$d (na) segundo</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">Larawan mula sa recording</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">Preview sa tala ng larawan</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">Ipakita ang navigation drawer</string>
  <string name="navigation_item_activities">Mga Aktibidad</string>
  <string name="browser_not_found">Mag-install ng web browser sa iyong device para matingnan ang link na ito.</string>
  <string name="navigation_item_settings">Mga Setting</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">Mga opsyon sa pagsusuri</string>
  <string name="title_activity_main">Science Journal - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">Mga setting ng sensor</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">Kalimutan</string>
  <string name="progress_scanning">Inii-scan...</string>
  <string name="action_refresh">I-refresh</string>
  <string name="no_options_title">Walang mga opsyon para sa %1$s</string>
  <string name="no_options_message">Walang mga opsyon na maaaring itakda para sa %1$s</string>
  <string name="options_message">Magtakda ng mga opsyon para sa %1$s</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">Itakda ang frequency ng sine wave sa millisecond:</string>
  <string name="graph_name">ang graph</string>
  <string name="graph_options">Mga opsyon sa graph</string>
  <string name="graph_options_title">Mga opsyon sa graph</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">Pagiging Smooth</string>
  <string name="graph_options_window_edit">Laki ng blur</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">Uri ng blur</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">Karaniwang deviation</string>
  <string name="blur_type_average">Average</string>
  <string name="blur_type_gaussian">Gaussian</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">I-enable ang audio</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">I-disable ang audio</string>
  <string name="stat_min">Minimum</string>
  <string name="stat_max">Maximum</string>
  <string name="stat_average">Average</string>
  <string name="stat_average_label">Average</string>
  <string name="stat_duration">Tagal</string>
  <string name="stat_unknown">Hindi alam</string>
  <string name="btn_reset_description">Tumalon sa ngayon</string>
  <string name="export_action">Ibahagi</string>
  <string name="send_copy_action">Magpadala ng kopya</string>
  <string name="export_run_chooser_title">I-save sa...</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">Ipadala ang Eksperimento</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">Ibahagi ang litrato sa...</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">Ibahagi pa rin</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">I-download pa rin</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">Kanselahin</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">Hindi pa natapos sa pag-download ng lahat ng data ang eksperimentong ito. Kung magbabahagi ka ng kopya ngayon, wala rin doon ang data na ito</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">Hindi naka-sync ang data ng eksperimentong ito. Kung magda-download ka ng kopya ngayon, wala roon ang data na ito</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">Kulang na Data</string>
  <string name="settings_version_title">Bersyon</string>
  <string name="settings_open_source_title">Mga open source na lisensya</string>
  <string name="cannot_scan_message">Upang ma-access ang mga external device (\"Science Journal Sensor\") gamit ang Science Journal, kailangan mo munang i-on ang Bluetooth. Upang makadiskubre ng mga Science Journal Sensor, hinihingi sa iyo ng Android na magbigay rin ng pahintulot na ma-access ang iyong lokasyon dahil maaaring i-broadcast ng iba pang Bluetooth device ang impormasyon ng kanilang lokasyon habang nagdidiskubre ng device. Gayunman, hindi itatabi o gagamitin ng Science Journal ang impormasyon ng lokasyon, at hindi nagpapadala ang mga Science Journal Sensor ng impormasyon ng lokasyon.</string>
  <string name="btn_request_location">I-on ang access sa lokasyon</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">I-on ang Bluetooth</string>
  <string name="action_undo">I-undo</string>
  <string name="choose_photo_button_text">Pumili ng larawan</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">Bagong eksperimento</string>
  <string name="archived_experiment_message">Nai-archive ang eksperimento.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">Inalis sa archive ang eksperimento.</string>
  <string name="archived_run_message">Na-archive ang recording.</string>
  <string name="unarchived_run_message">Nailabas sa archive ang recording.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (naka-archive)</string>
  <string name="experiment_title_hint">Pamagat ng eksperimento</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">I-update ang eksperimento</string>
  <string name="experiment_save_failed">Hindi mase-save ang ekperimento. Pakisubukang muli.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">Lagyan ng bagong sensor card</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">Mga setting ng sensor</string>
  <string name="sensor_options">Mga opsyon sa sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">Ipakita ang listahan ng sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">Itago ang listahan ng sensor</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">Isara ang card</string>
  <string name="learn_more_button">Matuto nang Higit Pa</string>
  <string name="default_experiment_name">Eksperimentong Walang Pamagat</string>
  <string name="empty_project">Wala kang mga eksperimento</string>
  <string name="frequency_window_option_label">Frequency window (sa millisecond)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">Filter ng frequency (sa mga sensor unit)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">Ipakita ang frequency</string>
  <string name="options_load_error">Error sa paglo-load ng mga opsyon</string>
  <string name="dev_tools_title">I-enable ang mga pang-eksperimentong tool</string>
  <string name="dev_tools_summary">Ipakita ang mga tool na para lang sa pagsusuri ng developer</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">I-enable ang pag-detect sa memory leak</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">Magkakabisa lang ang mga pagbabago sa setting na ito matapos maisara ang application.</string>
  <string name="default_sonification">Default</string>
  <string name="amplitude">Amplitude</string>
  <string name="notes">Mga Nota</string>
  <string name="scale">Scale</string>
  <string name="conductor">Conductor</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">Wala ka pang obserbasyon</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">Sensor</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">Pag-ikot</string>
  <string name="sensor_raw">Raw</string>
  <string name="sensor_custom">Custom</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">I-pin</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">Frequency</string>
  <string name="feedback_error_message">Hindi makapagpadala ng feedback.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">Ang acceleration ng telepono sa kaliwa at kanan, sa m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">Ang acceleration ng telepono pasulong at pabalik, sa m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">Ang acceleration ng telepono pataas at pababa, sa m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">Ang tindi ng tunog, sinusukat sa decibels (DB), na umaabot sa sensor ng tunog o mikropono.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">Ang pag-abot ng pitch ng tunog, na sinukat sa hertz (Hz), sa sensor ng tunog o mikropono.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">Ang liwanag, sinusukat sa lux, na umaabot sa sensor ng liwanag sa paligid.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Ang lakas ng ambient geomagnetic field sa Microtesla.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">May external sensor na nagpapakita ng data nito rito, batay sa mga custom na setting.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">Ang bilang ng mga pag-ikot kada minuto</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">Ang porsyento ng raw reading mula sa isang external sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">Ang presyon ng atmosphere na sinusukat sa hectopascals (hPa).</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">Sinusukat ng sensor ng liwanag sa paligid sa lux ang liwanag, isang sukat ng pagliwanag na nakadepende sa halaga ng paparating na liwanag at ang lugar kung saan ito kumakalat. \n\nNagbibigay ng humigit-kumulang 1 lux ng liwanag, ang isang bilog na buwan, ang pangkaraniwang sala na inilawan ng lamp ay humigit-kumulang 50 lux, ang ilaw sa silid-aralan at pagsikat at paglubog ng araw ay humigit-kumulang 400 lux, ang liwanag sa umaga (hindi direktang araw) ay higit sa 10,000 lux, at ang direktang araw ay higit sa 30,000 Lux. \n\nHindi pamilyar na unit ang lux para sa karamihan sa atin. Kapag bumibili tayo ng mga bombilya, kadalasang bumibili tayo ayon sa watts—ngunit hindi sinasabi sa iyo ng wattage ng isang bombilya kung gaano kaliwanag ang isang bombilya, kundi kung gaano lamang ito kalakas na kumonsumo ng enerhiya. Mas magandang sukatan sa pamimili ng ilaw ang lumens; sinasabi ng mga ito sa iyo kung gaano kaliwanag ang aktuwal na magagawa ng isang bombilya. Samantala, sinasabi sa iyo ng lux, kung gaano kalakas na liwanag ang dumadating sa isang partikular na lugar.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">Sapagkat kumakalat ang liwanag habang naglalakbay ito, bumababa ang bilang ng lux habang umaatras ka palayo sa isang pinagmumulan ng liwanag, kahit pa nagbibigay pa rin ng parehong dami ng liwanag sa lumens ang pinagmumulan. Ang isang bahagi na nakatagilid palayo sa isang pinagmumulan ng liwanag ay nakatatanggap din ng mas kaunting liwanag—na siyang dahilan kung bakit ang mga rehiyon sa equator dito sa Mundo ay mas mainit kaysa sa magiginaw na pole. \n\nSiya nga pala, ang layunin ng sensor ng liwanag sa iyong telepono ay upang makontrol ang antas ng liwanag ng screen, na iniaayon sa mga makulimlim at maliliwanag na kapaligiran. Sa loob ng light sensor, may maliit na semiconductor na tutumugon sa papasok na liwanag sa pamamagitan ng paggawa ng kakaunti ngunit nasusukat na kuryente—isang pambihirang pangyayari na kilala bilang epektong photoelectric. Ginagamit ang mga katulad na sensor sa ilang ilaw sa poste upang mai-on lang ang mga ito kapag dumilim na sa labas.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">Naglalaman ng device ang iyong telepono na dinisenyo upang makadetekta ng mga magnetic field: isang magnetometer. Ang maliit na tatlong axis na sensor na ito na gumagamit ng kuryente upang madetekta ang lakas ng magnetic field sa tatlong dimensiyon ng kalawakan. Sa pamamagitan ng pagsasama-sama ng data mula sa lahat ng tatlong axis ay makakagawa tayo ng sensor ng kabuuang lakas ng magnetic field. \n\nMay ilang magnetometer na nagdedetekta ng mga magnetic field gamit ang Hall effect—ang likas na katangian ng mga magnetic field na mag-deflect ng kumikilos na charge habang dumadaloy ito. Gumagamit ng mga magnetoresistor ang mga mas bagong magnetometer, mga metal na alloy na nagbabago ng kanilang resistance bilang tugon sa mga magnetic field. \n\nBakit kailangan ng telepono ang magnetometer? Kapaki-pakinabang ang pag-alam ng iyong orientation sa kalawakan para sa mga built-in na compass at mga navigation app, lalo na ang mga naghahangad na makapagbigay ng mga direksyon sa bawat pagliko.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">Mas madaling maililiko na paganito at paganoon ng mga magnet, kuryente, at mga metal na bagay ang magnetometer ng iyong telepono. Pero kahit sa gitna ng isang bakanteng field, laging nagpapakita ng mababa, hindi zero na reading ang magnetometer sa iyong telepono: ito ang magnetic field ng Mundo!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">Likas sa mga bagay ang manatili sa kinalalagyan, o kumilos kung kumikilos ang mga ito—tinatawag nating inertia ang likas na katangiang ito. Pormal na inihahayag ng Unang Batas ni Newton ang ideyang ito: Patuloy na kikilos o mananatili ang isang bagay maliban kung maapektuhan ng isang hindi balanseng puwersa. \n\nKapag may hindi balanseng puwersa na nagdulot ng paggalaw ng isang bagay, sinasabi natin na nag-a-accelerate (bumibilis ang pagkilos) ng bagay: nagbabago ang velocity nito, o bilis—maaaring sa pamamagitan ng pagbilis, pagbagal, o pagbabago ng direksyon. Sinusukat ang acceleration bilang isang pagbabago ng velocity (metro kada segundo) sa oras, o metro kada segundo kuwadrado (m/s²). \n\nMay device ang iyong telepono upang masukat ang mga pagbabagong ito sa paggalaw—isang accelerometer. Sa loob ng isang accelerometer, malayang nakakagalaw ang maliliit na nakasuspinding bagay. Ang mga pagbabago sa paggalaw ang nagiging sanhi ng pagkilos ng mga bagay na ito, tulad ng iyong likas na pagsubsob kapag nakasakay ka sa kotse na biglang huminto. Sa pagsukat ng mga hindi kapansin-pansing pagkilos na ito na dulot ng inertia, nadedetekta ng accelerometer sa isang telepono ang mga pagbabago sa galaw at orientation, kapaki-pakinabang para sa paglipat ng screen mula sa landscape tungo sa portrait mode, para sa paglalaro sa iyong telepono, at marami pang iba.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">Marahil ay may napansin kang patuloy na acceleration sa Z axis, kahit pa nakapirmi ang telepono sa ibabaw ng isang mesa. Ito ang acceleration na nararanasan natin dito sa ibabaw ng Daigdig dahil sa paghila ng gravity, humigit-kumulang ay 9.8 m/s².</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">Mula sa vibration ang mga tunog. Ang iyong boses, halimbawa, ay mula sa mga vibration ng mga vocal chord sa iyong lalamunan. Ang mga vibration na ito ay gumagawa ng mga nagsasalitang sona ng mataas at mababang presyon ng hangin na naglalakbay palabas—tulad ng maliliit na along ginawa ng isang maliit na batong inihagis sa tubig.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">Lahat ng tunog ay mailalarawan ayon sa kanilang dalas (frequency) at katindihan (intensity). \n\nKatindihan ang sinusukat mo rito sa Science Journal, sa mga unit na decibels (dB). Ang katindihan, o lakas ng tunog, ay nakasalalay sa layo ng ikinikilos ng isang nagba-vibrate na bagay sa bawat pag-vibrate nito; mas matindi ang nadidinig natin bilang malakas na ingay. \n\nAng dalas o frequency (tining (pitch) o tono (tone) rin) ng isang sound wave ay katumbas ng bilis ng vibration nito. Mas mabilis mag-vibrate ang isang bagay, mas matining ang nabubuong tunog. Hindi sinusukat ng sensor ng tindi ng tunog ng Science Journal ang dalas o frequency—lakas ng tunog lang. \n\nIsang mahalagang bagay na dapat malaman ay dinisenyo ang mikropono sa iyong device para maging napakasensitibo sa mga kaibahan sa mga sound wave sa kalaunan, pero hindi ang ganap na laki ng bawat wave. Sinubukan naming pumili ng code na malamang na gumawa ng mga numerong katulad ng mga reference na numerong ipinapakita sa ibaba, pero maaaring magbigay ng patuloy na mas mataas o mas mababang numero ang bawat device. Karaniwang ika-calibrate ng mga scientist ang isang sensor na tulad nito sa isang kilalang sukatan. Sa ngayon, masasabi sa iyo ng Science Journal kung ang susunod mong pagsakay sa tren ay mas maingay kaysa susunod na rock concert mo, pero kung dadalhin mo lang ang mismong telepono sa parehong event. \n\nIsa pang dapat malaman ay may mahahalagang kaibahan sa pagitan ng “sound intensity” (tindi ng tunog), “sound intensity level” (antas ng tindi ng tunog), at “sound pressure” (pressure ng tunog). Itinuturing namin na pare-pareho lang ang mga ito rito, pero kung gusto mo pang mag-usisa, maraming online resource tungkol sa mga kaibahan. \n\nAng pinakatahimik na tunog na nadedetekta ng karaniwang tainga ng tao ay tinukoy bilang 0 dB. Ang ordinaryong pag-uusap ay katumbas ng humigit-kumulang 60 dB, at ang mga tunog na higit pa sa 140 dB ay masakit sa tainga ng tao. Ngunit hindi kailangang maging masakit ang mga tunog upang makapaminsala. Ang patuloy na pagkakalantad sa mga tunog na 90 dB—mga kasinglakas ng vacuum cleaner—ay maaaring humantong sa pagkabingi. \n\nLogarithmic ang decibel scale, na kung minsan ay nakakalito: Ang isang pinagmumulan ng tunog na 40 dB ay hindi doble ng tindi ng isang 20 dB—100 beses na mas matindi ito. Samantala, kung ang isang tumutunog na alarm clock ay gumagawa ng 70 dB, ang dalawang tumutunog na alarm clock ay hindi gumagawa ng 140 dB, sa halip ay 73 dB. Tulad ng sinabi namin, kakaibang sukatan ito. \n\n10 dB kumakaluskos na dahon \n20 dB pagbulong sa layong 5 talampakan \n30 dB mahinang pagbulong \n50 dB ulan \n60 dB normal na pag-uusap \n90 dB blender \n100 dB kotseng walang muffler \n110 dB pagsigaw sa tainga \n120 dB kulog \n130 dB jackhammer \n140 dB palipad na eroplano</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">Mula sa vibration ang mga tunog. Ang iyong boses, halimbawa, ay mula sa mga vibration ng mga vocal chord sa iyong lalamunan. Ang mga vibration na ito ay gumagawa ng mga nagsasalitang sona ng mataas at mababang presyon ng hangin na naglalakbay palabas—tulad ng maliliit na along ginawa ng isang maliit na batong inihagis sa tubig.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">Lahat ng tunog ay mailalarawan ayon sa kanilang dalas (frequency) at katindihan (intensity). Ang dalas o frequency (tining (pitch) o tono (tone) rin) ng isang sound wave ay katumbas ng bilis ng vibration nito. Mas mabilis mag-vibrate ang isang bagay, mas matining ang nabubuong tunog. Sinusukat natin ang mga vibration na ito sa Hertz (Hz) kung saan ang 1 Hertz = 1 vibration/segundo. \n\nNakakarinig ang mga tao ng mga tunog na mula 20 hanggang 20,000 Hz. Ang pinakamababang key sa piano ay bumubuo ng tunog na may frequency na 27.5 Hz at ang pinakamataas na key ay bumubuo ng tunog na may frequency na 4186.01 Hz. \n\nIpinababatid ng pulang tuldok kung gaano kalapit ang nadetektang pitch sa pinakamalapit na notang musikal. Kung mas mababa o “mas-flat” ang pitch, lalabas ang tuldok sa kaliwa. Kung mas mataas ang o “mas-sharp” ang pitch, lalabas ang pulang tuldok sa kanan.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">mababang pitch</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas flat kaysa %1$s, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas flat kaysa %1$s flat, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas flat kaysa %1$s sharp, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s flat, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s sharp, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas sharp kaysa %1$s, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas sharp kaysa %1$s flat, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%3$s (na) kalahating hakbang na mas sharp kaysa %1$s sharp, octave %2$s</string>
  <string name="pitch_high_content_description">mataas na pitch</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">Ang rotations per minute (RPM) ay isang sukat sa frequency ng pag-ikot sa paligid ng isang nakapirming axis sa loob ng isang minuto. \n\nHabang pumipihit ang iyong wind spinner, pinaiikot nito ang encoder disc:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">Gumagawa ito ng mga panahon ng liwanag at dilim sa sensor na nagrerehistro sa Science Journal bilang pag-ikot.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">Ang data na ipinapakita rito ay nagmumula sa komunikasyon ng isang external sensor sa iyong telepono sa pamamagitan ng Bluetooth. \n\nIpinapakita ng value ang porsyento ng raw reading na direkta mula sa iyong microcontroller. Karaniwang porsyento ito ng isang pagbagsak ng boltahe sa kabuuan ng isang sensor.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">Isang pamantayan sa wireless na teknolohiya ang Bluetooth na gumagamit ng radio waves upang makipagpalitan ng data sa malalapit na lugar mula sa mga nakapirmi at mobile device.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">Nagmumula sa isang komunikasyon ng external sensor sa iyong telepono ang data na ipinapakita rito sa pamamagitan ng Bluetooth.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">Isang pamantayan sa wireless na teknolohiya ang Bluetooth na gumagamit ng radio waves upang makipagpalitan ng data sa malalapit na lugar mula sa mga nakapirmi at mobile device.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">Bagaman bihira nating mapansin ito, lahat tayo ay nakatira sa ilalim ng isang malalim na karagatan ng hangin: Ang atmosphere ng Daigdig, na umaabot paitaas nang 40 kilometro (130,000 talampakan) ang taas. Ang bigat ng lahat ng hangin na iyon na dumadagan sa atin ay gumagawa ng tinatawag na presyon ng atmosphere. \n\nSa dagat, nagbibigay ng 14 pounds ng puwersa sa bawat square inch—katumbas iyon ng 1,300 pounds sa isang lugar na sinlaki ng isang karaniwang papel.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">Hindi natin napapansin ang nakadudurog na presyon na ito dahil sanay na tayo rito—iyon ay, hanggang sa magbago ito, kahit na kaunti lang, tulad ng pagbabago nito kapag nagpupunta tayo sa matataas na lugar o sumasakay sa mga eroplano. Nagbabago rin ang presyon ng atmosphere sa mga lagay ng panahon, pagbagsak habang may pabugso-bugso, hindi matatag na hangin, at tumataas kapag tumatag ang hangin at luminaw ang kalangitan. \n\nSumusukat ng presyon ng atmosphere sa hectopascals ang digital na barometer sa iyong telepono. (100 pascals ang isang hectopascal, kung saan ang isang pascal ay isang newton ng puwersang ginamit sa isang metro kuwadradong bahagi.) Marahil ay narinig mo na ang mga forecaster ng panahon na nagsasabi ng presyon ng atmosphere sa millibars—ang unit na ito na magandang pakinggan ay katumbas ng hectopascals. \n\nMaaaring nag-iisip ka: Bakit susukatin ng isang telepono ang presyon? Malaki ang ipinagbabago ng presyon ng atmosphere sa kahit na bahagyang pagbabago ng taas, kunwari, kapag umakyat ka ng hagdan. Kung kaya ang isang digital barometer sa isang telepono ay maaaring makatulong na makita ang mga pagbabago ng lokasyon, halimbawa, pagsasabi sa iyo kung saang palapag ka ng isang gusali, o kung nagmamaneho ka sa itaas o ibabang deck ng isang tulay.</string>
  <string name="run_review_activity_label">Suriin</string>
  <string name="service_notification_content_title">Science Journal</string>
  <string name="service_notification_content_text">Nagre-record…</string>
  <string name="live_graph_content_description">Live na sensor graph. I-drag upang mai-pan ang X axis, i-pinch upang mai-zoom ang Y axis.</string>
  <string name="static_graph_content_description">Sensor graph. I-pinch upang mai-zoom at i-drag upang mai-pan, i-double-tap upang mag-zoom out.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">Mga opsyon sa card</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">mga available na sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">Impormasyon sa Sensor</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">%s sensor</string>
  <string name="heading_info_section">Ano Ang Nangyayari?</string>
  <string name="edit_note_time">I-edit ang oras ng tala</string>
  <string name="delete_note_menu_item">I-delete</string>
  <string name="delete_run">I-delete</string>
  <string name="crop_run">I-crop</string>
  <string name="add_experiment_note">Lagyan ng tala</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">Recording %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">naunang sensor: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">susunod na sensor: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">Lagyan ng bagong tala</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">Na-delete ang tala</string>
  <string name="snackbar_undo">I-undo</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">Maglagay ng tala sa recording na ito</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">Tala sa pagkuha ng larawan</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">Lagyan ng tala</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">Na-archive</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">I-delete ang eksperimentong ito?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">Sigurado ka bang gusto mong i-delete ang eksperimentong ito? Made-delete ang lahat ng recording at tala nito. Hindi maa-undo ang pagkilos na ito.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">I-delete ang recording na ito?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">Sigurado ka bang gusto mong i-delete ang recording na ito? Made-delete ang na-record na data at mga tala. Hindi maa-undo ang pagkilos na ito.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">menu</string>
  <string name="sensor_card_error_text">Nabigong i-load ang sensor data</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">Kumonekta sa Bluetooth</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">Hindi makakonekta sa external sensor: Naka-disable ang Bluetooth. I-on ang Bluetooth upang makakonekta sa iyong external sensor.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">I-on ang Bluetooth</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">Nilo-load ang sensor data...</string>
  <string name="graph_loading">Naglo-load ang graph...</string>
  <string name="playback_button_pause">i-pause ang pag-playback ng audio</string>
  <string name="playback_button_play">simulan ang pag-playback ng audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">I-enable ang mga uri ng dev sonification</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">I-edit ang Recording</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">Pamagat ng recording</string>
  <string name="include_archived_trials">Ipakita ang mga na-archive na recording</string>
  <string name="export_error">Hindi na-export.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">Walang naka-install na app na aasikaso sa pag-export ng CSV.</string>
  <string name="listing_title">Science Journal</string>
  <string name="listing_tagline">Mag-eksperimento sa iyong mundo.</string>
  <string name="listing_changelog">Mga bagong feature at pagpapabuti:
\n\u2022 Mag-download ng mga eksperimento, litrato, at mga sensor recording sa iyong device.
\n\u2022 Naglagay ng suporta para sa pagkonekta sa mga Arduino MKR WiFi 1010 board.</string>
  <string name="listing_changelog_features">Mga bagong feature:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">Mga pagpapabuti sa performance at mga pag-aayos ng bug.</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• Sensor ng pitch ng tunog.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• I-export ang mga eksperimento sa isang file, at i-import ang mga ito sa iba pang device.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• I-export ang mga litrato sa isang eksperimento.</string>
  <string name="listing__description">Ang Science Journal ay ang libreng digital na science notebook na hatid sa iyo ng Google.
\n
\nTagapagturo ka man ng science o hobbyist na nagsasagawa ng science sa bahay, maaari mong itabi ang lahat ng iyong mga tala, litrato, at mga obserbasyon sa isang madaling ma-access na lugar. Gamitin ang mga sensor sa iyong telepono upang masukat at mai-graph ang mga pangyayaring tulad ng liwanag, tunog, at paggalaw, o kumonekta sa mga external sensor sa pamamagitan ng bluetooth upang makapagsagawa ng mga eksperimento sa mundong nakapaligid sa iyo.
\n
\nGamit ang Science Journal app, maaari kang:
\n\u2022 Magsukat ng liwanag, tunog, acceleration, air pressure, at marami pang iba gamit ang mga built-in sensor ng iyong telepono.
\n\u2022 Kumuha ng mga tala at mga litrato upang madokumento ang mga eksperimento mo sa science. Parating na ang mas marami pang uri ng tala!
\n\u2022 Kumonekta sa mga external sensor gamit ang mga piling Arduino at Vernier device na naka-enable ang Bluetooth.
\n\u2022 Mag-export ng mga na-record na sensor data bilang mga CSV file.
\n\u2022 Gumawa ng mga automated na trigger para sa pag-record ng data at pagkuha ng mga tala.
\n\u2022 Gumamit ng sonification upang madinig ang pagkilos ng iyong mga graph.
\n
\nAvailable nang libre ang Science Journal sa Android, iPhone, iPad, at mga tugmang Chromebook device.
\n
\nMga gawaing pang-edukasyon ng ating mga partner: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nPara sa suporta: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nAvailable ang open-source code: https://github.com/google/science-journal
\n\n
Paunawa ukol sa mga pahintulot:
\n\u2022 Lokasyon: kailangan upang makapag-scan ng mga bluetooth sensor device.
\n\u2022 Camera: kailangan upang makakuha ng mga litrato para makapagdokumento ng mga eksperimento.
\n\u2022 Mikropono: kailangan para sa sensor ng tindi ng tunog.
\n\u2022 Storage: kailangan upang ma-access ang mga litrato na ipapasok sa mga eksperimento.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">I-scan para sa mga third-party sensor</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">Tumingin ng mga app na sumusuporta sa third-party sensor API, at i-enable ang pagdaragdag ng mga sensor na iyon sa mga eksperimento.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">I-enable ang temperatura sa paligid</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">I-enable ang pang-eksperimentong sensor ng temperatura sa paligid</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">I-enable ang sine wave</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">I-enable ang pang-eksperimentong synthetic na sine wave sensor</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">Mga setting ng audio</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">Kung ie-enable ang mga karagdagang opsyon sa sonification</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">Pumili ng mga setting ng audio para sa:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">I-enable ang auto scale</string>
  <string name="disable_auto_zoom">I-disable ang auto scale</string>
  <string name="autozoom_failed">Hindi naayos ang auto scale.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">Marami pang opsyon</string>
  <string name="licenses_empty">Walang nakitang mga lisensya.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">Itakda ang mga trigger</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">I-edit ang mga trigger</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">Listahan ng mga trigger</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">Mga trigger para sa %s</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">Gumawa ng trigger</string>
  <string name="empty_trigger_list">Walang nakatakdang trigger</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">Mag-edit ng trigger</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">I-edit ang trigger ng %s</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">Bagong trigger ng %s</string>
  <string name="trigger_type_label">Uri ng trigger</string>
  <string name="trigger_when_label">I-trigger kapag</string>
  <string name="trigger_value_label">Value ng trigger</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">Simulan ang pagre-record</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">Itigil ang pagre-record</string>
  <string name="trigger_type_note">Gumawa ng tala</string>
  <string name="trigger_type_alert">Alertuhan ako</string>
  <string name="trigger_when_at">Nasa</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">Bumaba sa</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">Tumaas sa</string>
  <string name="trigger_when_is_below">Ay wala pang</string>
  <string name="trigger_when_is_above">Ay higit pa sa</string>
  <string name="trigger_value_hint">Value</string>
  <string name="trigger_note_text_label">Default na tekstong tala</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">Ano ang dapat sabihin ng iyong tala?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">Tunog</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">Pag-vibrate</string>
  <string name="trigger_visual_alert">Visual na notification</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">Kailangan mong magpasok ng numero kung saan magti-trigger ang trigger na ito.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s kapag nasa %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s kapag tumaas sa %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s kapag bumaba sa %2$s %3$s</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s kapag higit pa sa %2$s %3$s ang sensor</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s kapag wala pa sa %2$s %3$s ang sensor</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">Na-delete ang trigger</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>nasa</item>
    <item>lumagpas sa</item>
    <item>bumaba sa</item>
    <item>ay higit pa sa</item>
    <item>ay mas mababa sa</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">Mag-trigger lang kapag nagre-record</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">ipakita</string>
  <string name="could_not_find_service_error">Hindi mahanap ang serbisyo: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">Natapos ang pagre-record.</string>
  <string name="disable_all_triggers">I-disable ang mga trigger</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">mga trigger</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">Dapat kang pumili ng isang uri man lang ng alerto para sa trigger na ito.</string>
  <string name="trigger_fired_text">Na-activate ang trigger</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">nagsimula ang pag-crop: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">natapos ang pag-crop: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">Hindi ma-save ang crop: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">Na-crop ang pagsubok</string>
  <string name="launch_settings">Ilunsad ang mga setting</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">Alertuhan ako gamit ang</string>
  <string name="my_devices">Mga Device Ko</string>
  <string name="available_devices">Mga Available na Device</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">Nag-timeout ang koneksyon</string>
  <string name="btn_expand_device">ipakita ang mga sensor ng device</string>
  <string name="btn_contract_device">itago ang mga sensor ng device</string>
  <string name="btn_expand_service">ipakita ang mga device ng serbisyo</string>
  <string name="btn_contract_service">itago ang mga device ng serbisyo</string>
  <string name="select_sensors">Piliin ang mga sensor na gagamitin sa %1$s</string>
  <string name="phone_sensors">Mga internal sensor</string>
  <string name="forget_device">Kalimutan ang device na ito</string>
  <string name="device_settings_for">Mga setting ng device para sa %1$s</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">idagdag sa eksperimento</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">alisin sa eksperimento</string>
  <string name="sensor_options_for">Mga opsyon para sa %1$s</string>
  <string name="refresh_device">I-refresh ang %1$s</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">Marami pang opsyon</string>
  <string name="edit_crop_start_time">I-edit ang oras ng pagsisimula</string>
  <string name="edit_crop_end_time">I-edit ang oras ng pagtatapos</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">I-edit ang oras ng pagsisimula ng pagsubok</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">I-edit ang oras ng pagtatapos ng pagsubok</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">Gumamit ng wastong format, h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">Dapat na sakop ng pagsubok ang oras</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">Hindi maka-crop ang mga recording sa mas mababa sa isang segundo</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">Bagong oras (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">Hindi maka-crop ang pagsubok nang wala sa una nang nai-record na hanay</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">Hindi maka-crop ang pagsubok sa mas mababa sa isang segundo</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">I-export…</string>
  <string name="export_options_relative_time">Kaukulang oras</string>
  <string name="old_trigger_note_format">Na-trigger na tala: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">Na-trigger na tala: %1$s; %2$s</string>
  <string name="compass">Compass</string>
  <string name="compass_units">degrees</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">Ang orientation ng telepono kaugnay ng magnetic field ng Mundo.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">Marahil ay alam mo na na may magnetic field ang Mundo. Maaaring hindi mo alam na naglalaman ng device ang iyong telepono na dinisenyo upang makadetekta ng mga magnetic field: isang magnetometer. Sa pamamagitan ng pagsasama ng data mula sa magnetometer ng telepono mo sa orientation ng telepono sa kalawakan, makakagawa tayo ng digital compass. \n\nAng makalumang compass ay isang low-tech na magnetometer, na may magnetized na needle na pumipihit upang kusang humanay ito sa nakapaligid na magnetic field. Walang maliit na compass sa loob ng telepono mo, ngunit sa halip ay may maliit na tatlong axis na sensor na gumagamit ng kuryente upang madetekta ang lakas ng magnetic field sa tatlong dimensiyon ng kalawakan. Pero kulang ito para makagawa ng compass! \n\nBakit kailangang pagsamahin ng compass ang data mula sa magnetometer sa orientation ng telepono? Ang pag-alam sa orientation ng telepono ay nagbibigay-kakayahan sa amin na makwenta ang magnetic na pag-ikot kahit pa hindi naka-flat ang telepono sa parehong plane na tulad ng sa magnetic field ng Mundo. Alam natin na perpendicular ang gravity sa magnetic field ng Mundo, kaya magagamit natin ang direksyon ng gravity mula sa mga accelerometer sensor upang malaman kung gaano kalakas ang magnetic field sa parehong plane na tulad ng sa magnetic field ng Mundo.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">Marahil ay napansin mo na, tumutugon ang compass hindi lamang sa magnetic field ng Mundo, ngunit gayon din sa anuman at bawat magnetic field na maaaring nasa paligid. Mas madaling maililiko na paganito at paganoon ng mga magnet, kuryente, at mga metal na bagay ang magnetometer ng iyong telepono, na nagiging sanhi ng pagbabago ng reading ng compass. Tumayo sa isang bukas na lugar—mas mainam sa labas at malayo sa mga linya ng kuryente— kung gusto mong matiyak na humahanay sa magnetic field ng Mundo ang pulang dulo ng iyong compass. Nakatutulong ito na maigalaw ang iyong telepono sa hugis 8 na pattern upang ma-calibrate ang magnetometer sa iyong telepono.</string>
  <string name="text_label_details_title">I-edit ang text na tala</string>
  <string name="empty_text_note_error">Hindi maaaring bakante ang mga text na tala</string>
  <string name="navigation_item_experiments">Mga eksperimento</string>
  <string name="note_caption_hint">Magdagdag ng paglalarawan</string>
  <string name="month_year_format">MMMM yyyy</string>
  <string name="linear_accelerometer">Linear accelerometer</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">Ang kabuuang acceleration ng telepono, hindi kasama ang pwersa ng gravity, sa m/s²</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">Likas sa mga bagay ang manatili sa kinalalagyan, o patuloy na kumilos kung kumikilos ang mga ito—tinatawag nating inertia ang likas na katangiang ito. Pormal na inihahayag ng Newton\'s First Law ang ideyang ito: Patuloy na kikilos o mananatili ang isang bagay maliban kung maapektuhan ng isang hindi balanseng puwersa. \n\nKapag may hindi balanseng puwersa na nagdulot ng paggalaw ng isang bagay, sinasabi natin na nag-a-accelerate (bumibilis ang pagkilos) ng bagay: nagbabago ang velocity, o bilis nito—maaaring sa pamamagitan ng pagbilis, pagbagal, o pagbabago ng direksyon. Sinusukat ang acceleration bilang isang pagbabago ng velocity (metro kada segundo) sa oras, o metro kada segundo kuwadrado (m/s²). \n\nMay device ang iyong telepono upang masukat ang mga pagbabagong ito sa paggalaw—isang accelerometer. Sa loob ng isang accelerometer, malayang nakakagalaw ang maliliit na lumulutang na bagay. Ang mga pagbabago sa paggalaw ang nagiging sanhi ng pagkilos ng mga bagay na ito, tulad ng iyong likas na pagsubsob kapag nakasakay ka sa kotse na biglang huminto. Sa pagsukat ng mga hindi kapansin-pansing pagkilos na ito na dulot ng inertia, nadedetekta ng accelerometer sa isang telepono ang mga pagbabago sa galaw at orientation, kapaki-pakinabang para sa paglipat ng screen mula sa landscape tungo sa portrait mode, para sa paglalaro sa iyong telepono, at marami pang iba.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">Ang pinagsamang sensor ng linear accelerometer ay nagtatala ng kabuuang acceleration sa lahat ng tatlong axis ng telepono, hindi kasama ang gravity.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">I-edit ang oras</string>
  <string name="add_note_button_text">Maglagay ng tala sa timeline</string>
  <string name="add_note_to_time_text">Magdagdag ng tala sa %1$s</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">Maglagay ng paglalarawan ng recording dito</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">Mga detalye ng snapshot</string>
  <string name="trigger_label_details_title">Mga detalye ng na-trigger na tala</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">Mga available na tool</string>
  <string name="tab_description_add_note">Sumulat ng text</string>
  <string name="tab_description_observe">Obserbahan ang mga sensor</string>
  <string name="tab_description_camera">Kunan ng litrato</string>
  <string name="load_more_notes_btn">Tumingin pa ng mga tala</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">Pangalanan ang eksperimentong ito</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">Hindi maaaring bakante ang pangalan</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">Kasalukuyang nagre-record</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">Paglalarawan</string>
  <string name="details_header">Mga Detalye</string>
  <string name="text_label_hint">Maglagay ng obserbasyon</string>
  <string name="first_experiment_title">Welcome sa Science Journal</string>
  <string name="first_experiment_text_note">Subukang kumuha ng mga tala at data ng recording gamit ang toolbar sa ibaba!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">Welcome sa Science Journal!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">Maghanap ng mga aktibidad na susubukan sa \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">Pumili ng eksperimentong litrato</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">Kumuha ng litrato</string>
  <string name="tab_description_gallery">Pumili ng litrato</string>
  <string name="gallery_image_content_description">Nakunan ang litrato noong %s</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">Numero ng napiling larawan %1$d. Nakunan ang litrato noong %2$s</string>
  <string name="content_description_selected">napili</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d Ang napili</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">Mag-edit ng litrato gamit ang...</string>
  <string name="btn_show_tools">Ipakita ang tool drawer</string>
  <string name="btn_expand_tools">I-expand ang tool drawer</string>
  <string name="btn_hide_tools">I-collapse ang tool drawer</string>
  <string name="action_edit_photo">Mag-edit ng litrato</string>
  <string name="add_text_note">Maglagay ng text na tala</string>
  <string name="camera_preview_content_description">Camera live view</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">Hindi magagamit ang camera dahil walang pahintulot ang Science Journal na ma-access ito.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">Hindi magagamit ang iyong photo gallery dahil walang pahintulot ang Science Journal na ma-access ito.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">Ipakita ang mga na-archive na ekperimento</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">Itago ang mga na-archive na eksperimento</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">Itago: na-archive na recording</string>
  <string name="snapshot_button_description">Snapshot ng sensor</string>
  <string name="notification_channel_name">Mga Recording</string>
  <string name="notification_channel_description">Status ng pagre-record</string>
  <string name="import_failed_recording">Kasalukuyang ginagamit ng Science Journal. Pakitigil ang pag-record at subukang muli.</string>
  <string name="import_failed_file">Bigo ang pag-import. May problema ang eksperimentong ito.</string>
  <string name="import_failed">Sa kasamaang palad, nagkaroon ng hindi alam na error.</string>
  <string name="explore_your_world">I-explore ang iyong mundo</string>
  <string name="use_science_journal">Gamitin ang Science Journal upang magsagawa ng mga eksperimento sa mundong nakapaligid sa iyo</string>
  <string name="get_started">Magsimula</string>
  <string name="sign_in_text">Sine-save ang data ng eksperimento para sa Science Journal at ginagawang available sa lahat ng device gamit ang Google Drive at nangangailangan ng pag-sign in sa isang Google account.\n\nKung dati ka nang may data sa device na ito, kapag naka-sign in na, maaari mong i-save ang mga dati mo nang eksperimento sa Google Drive. Itinatabi ang mga eksperimento mo sa isang folder na \u201CScience Journal\u201D sa Google Drive.</string>
  <string name="device_settings_applied">Ginamit na sa device na ito ang mga dati nang setting  ng device</string>
  <string name="sign_in_button">Mag-sign in</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">Matuto pa</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">Magpatuloy nang hindi nagsa-sign in</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">Naka-disable ang Science Journal</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">Kailangang i-on ng iyong administrator ng domain ang Science Journal sa console ng Google Admin.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">Lumipat ng account</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">I-back up sa Google Drive</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">Welcome ulit, kasalukuyang mayroon kang %1$d eksperimentong nakatabi sa device na ito.\n\nPara magpatuloy pumili ng opsyon:</item>
    <item quantity="other">Welcome ulit, kasalukuyang mayroon kang %1$d na eksperimentong nakatabi sa device na ito.\n\nPara magpatuloy pumili ng opsyon:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">I-save lahat eksperimento mo</string>
  <string name="drive_choice_text">Idaragdag sa Google Drive ang lahat ng eksperimento mo</string>
  <string name="delete_choice_headline">I-delete ang lahat ng eksperimento mo</string>
  <string name="delete_choice_text">Walang eksperimento mo ang idaragdag sa Google Drive</string>
  <string name="select_choice_headline">Piliin ang mga ise-save</string>
  <string name="select_choice_text">Piliin kung aling eksperimento ang ise-save sa Google Drive</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">I-delete ang lahat ng eksperimento mo?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">Made-delete ang lahat ng eksperimento sa device na ito, pati ang mga na-archive na eksperimento. Hindi mo maa-undo ang aksyon na ito.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">I-delete lahat</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">Mag-claim ng mga nakaraang eksperimento</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">May %1$d hindi na-claim na eksperimento sa device na ito.</item>
    <item quantity="other">May %1$d na hindi na-claim na eksperimento sa device na ito.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">Mag-claim ng mga eksperimento</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">Mag-claim ng mga eksperimento</string>
  <string name="unclaimed_experiments">Mga Hindi Na-claim na Eksperimento</string>
  <string name="claim_failed">Hindi na-claim, pakisumite ang feedback sa menu.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">Kulang ang disk para mag-claim ng mga eksperimento</string>
  <string name="sync_failed">Di na-sync, subukang muli o isumite ang feedback.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">Magdagdag ng mga eksperimento sa Google Drive</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">Hindi mae-edit ang mga eksperimento at mananatili sa device hanggang sa ma-claim o ma-delete ang mga ito</string>
  <string name="drive_btn_content_description">Magdagdag ng eksperimento sa Google Drive</string>
  <string name="drive_confirmation_text">Idagdag sa Google Drive?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">Idagdag sa Google Drive</string>
  <string name="experiment_added_text">Idinagdag ang eksperimento sa %1$s</string>
  <string name="share_btn_content_description">Ibahagi ang eksperimento</string>
  <string name="download_btn_content_description">Mag-download ng eksperimento</string>
  <string name="delete_btn_content_description">I-delete ang eksperimento</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">I-claim lahat</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">Idaragdag sa Google Drive ang lahat ng %1$d eksperimento</item>
    <item quantity="other">Idaragdag sa Google Drive ang lahat ng %1$d (na) eksperimento mo</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">I-claim</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">I-delete lahat</string>
  <string name="action_use_without_an_account">Gamitin nang walang account</string>
  <string name="action_sync_start">Sini-sync ang library sa Google Drive.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">Alisin ang larawan sa cover</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">Alisin ang larawan sa cover?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">Sigurado ka bang gusto mong alisin ang larawan sa cover? Hindi maa-undo ang pagkilos na ito.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">Hindi maabot ang Google Drive. Tingnan ang iyong koneksyon.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">Gumawa ng bagong eksperimento</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">Ayusin ang iyong pananaw at obserbasyon sa pamamagitan ng pagtatala, pag-record ng data, o pagkuha ng mga litrato</string>
  <string name="download_copy_action">I-download</string>
  <string name="saved_to_device_text">Nai-save sa Mga Download.</string>
  <string name="download_options_title">Dina-download…</string>
  <string name="saved_to_device_error">Hindi na-download.</string>
  <string name="storage_permission_needed">Kailangan pahintulot sa storage para maka-download</string>
  <string name="download_started">Nagsimula na ang pag-download mo. Nasa notification ng pagtatapos ng download ang detalye ng file</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">Mga Download</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">Nai-save</string>
  <string name="text_note">Text</string>
  <string name="sensor_note">Mga Sensor</string>
  <string name="camera_note">Camera</string>
  <string name="gallery_note">Gallery</string>
  <string name="snapshot">Snapshot</string>
  <string name="more">Higit pa</string>
  <string name="add_sensor_card">Lagyan ng sensor</string>
  <string name="add_notes">Magdagdag pa ng mga tala ng obserbasyon</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">Gallery</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">Lagyan ng mga litrato mula sa iyong library</string>
  <string name="more_observations_draw_title">Draw</string>
  <string name="more_observations_draw_description">Lagyan ng mga tala sa drawing</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">Velocity Tracker</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">Gamit ang augmented reality, subaybayan at sukatin ang mga bagay</string>
  <string name="fit_image_to_scan">I-fit image para ma-scan</string>
  <string name="ar_detecting_image">Dine-detect ang Larawan</string>
  <string name="ar_not_tracking">Hindi nagta-track</string>
  <string name="action_bar_text_note">Gumawa ng text na tala</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">Gumawa ng sensor recording</string>
  <string name="action_bar_gallery">Pumili ng mga larawan</string>
  <string name="action_bar_more">Marami pang obserbasyon</string>
  <string name="note_saved">Na-save na ang iyong tala</string>
  <string name="note_saved_action">Tingnan</string>
  <string name="announcement_card_button_text">Matuto Pa</string>
  <string name="dismiss_button_text">I-dismiss</string>
</resources>
