<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="app_name">विज्ञान शोध पत्रिका</string>
  <string name="action_feedback">सुझाव भेजें</string>
  <string name="action_about">संक्षिप्त परिचय</string>
  <string name="action_save">सेव करें</string>
  <string name="action_edit">बदलाव करें</string>
  <string name="action_archive_experiment">प्रयोग संग्रहित करें</string>
  <string name="action_unarchive_experiment">प्रयोग को संग्रह से निकालें</string>
  <string name="action_archive_run">संग्रह</string>
  <string name="action_unarchive_run">संग्रह से निकालें</string>
  <string name="action_delete">हटाएं</string>
  <string name="sine_wave">साइन तरंग</string>
  <string name="vel">गति</string>
  <string name="acc_x">एक्सेलेरोमीटर X</string>
  <string name="acc_y">एक्सेलेरोमीटर Y</string>
  <string name="acc_z">एक्सेलेरोमीटर Z</string>
  <string name="ambient_light">परिवेशी प्रकाश</string>
  <string name="magnetic_field_strength">मैग्नेटोमीटर</string>
  <string name="barometer">बैरोमीटर</string>
  <string name="ambient_temperature">परिवेशी तापमान</string>
  <string name="vel_units">मी./से.</string>
  <string name="acc_units">मी/से²</string>
  <string name="ambient_light_units">lux</string>
  <string name="magnetic_strength_units">μT</string>
  <string name="decibel_units">dB</string>
  <string name="hertz_units">हर्ट्ज़</string>
  <string name="rpm_units">RPM</string>
  <string name="voltage_units">V</string>
  <string name="raw_units">%</string>
  <string name="barometer_units">hPa</string>
  <string name="temperature_units">°‪से</string>
  <string name="header_name_and_units">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="snackbar_source_error">इस स्रोत से कनेक्ट करते समय गड़बड़ी हुई: %1s</string>
  <string name="action_retry">पुनः प्रयास करें</string>
  <string name="decibel">ध्वनि की तीव्रता</string>
  <string name="pitch">पिच</string>
  <string name="btn_add_experiment_note_description">प्रयोग नोट जोड़ें</string>
  <string name="btn_add_run_note_description">परीक्षण नोट जोड़ें</string>
  <string name="btn_record_description">रिकॉर्डिंग प्रारंभ करें</string>
  <string name="btn_stop_description">रिकॉर्डिंग बंद करें</string>
  <string name="btn_record_label">रिकॉर्ड करें</string>
  <string name="btn_stop_label">रोकें</string>
  <string name="unknown_sensor">अज्ञात सेंसर</string>
  <string name="recording_start_failed">रिकॉर्डिंग शुरू नहीं हुई, कृपया फिर से कोशिश करें</string>
  <string name="recording_start_failed_disconnected">सेंसर डिसकनेक्ट होने से रिकॉर्डिंग शुरू नहीं हुई. कृपया फिर से कोशिश करें.</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data_title">डेटा रिकॉर्ड नहीं किया जा रहा है</string>
  <string name="recording_stop_failed_no_data">आपके एक या ज़्यादा सेंसर ने कोई डेटा रिकॉर्ड नहीं किया. क्या आप यह रिकॉर्डिंग रद्द करना चाहते हैं?</string>
  <string name="recording_stop_failed_continue">जारी रखें</string>
  <string name="recording_stop_failed_cancel">रिकॉर्डिंग रद्द करें</string>
  <string name="recording_stop_failed_disconnected">सेंसर डिसकनेक्ट होने की वजह से रिकॉर्डिंग बंद नहीं हो सकती है. क्या आप इस रिकॉर्डिंग को रद्द करना चाहते हैं?</string>
  <string name="recording_stop_failed_save">रिकॉर्डिंग रोक नहीं सकते या परीक्षण को सेव नहीं कर सकते. कृपया फिर से कोशिश करें.</string>
  <string name="label_failed_save">सेव नहीं किया जा सका.</string>
  <string name="elapsed_time_short_format">%1d से</string>
  <string name="elapsed_time_long_format">%1$d मिनट %2$d सेकंड</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_short_format">%1d सेकंड</string>
  <string name="accessible_elapsed_time_long_format">%1$d मिनट %2$d सेकंड</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_extra_small">%1$d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small">%1$d:%2$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large">%1$d:%2$02d:%3$02d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_small_tenths">%1$d:%2$02d.%3$1d</string>
  <string name="elapsed_time_axis_format_large_tenths">%1$d:%2$02d:%3$02d.%4$1d</string>
  <string name="graph_exploring_seekbar_content_description">%1$s, %2$s %3$s.</string>
  <string name="picture_note_description">रिकॉर्डिंग से ली गई तस्वीर</string>
  <string name="picture_note_preview_content_description">चित्र नोट पूर्वावलोकन</string>
  <string name="navigation_drawer_content_description">नेविगेशन पैनल दिखाएं</string>
  <string name="navigation_item_activities">गतिविधियां</string>
  <string name="browser_not_found">इस लिंक को देखने के लिए अपने डिवाइस पर कोई वेब ब्राउज़र इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="navigation_item_settings">सेटिंग</string>
  <string name="navigation_item_testing_options">परीक्षण के विकल्प</string>
  <string name="title_activity_main">विज्ञान शोध पत्रिका - %s</string>
  <string name="title_activity_sensor_settings">सेंसर सेटिंग</string>
  <string name="external_devices_settings_forget">रहने दें</string>
  <string name="progress_scanning">स्कैन हो रहा है…</string>
  <string name="action_refresh">रीफ्रेश करें</string>
  <string name="no_options_title">%1$s के लिए कोई विकल्प नहीं</string>
  <string name="no_options_message">%1$s के लिए कोई विकल्प सेट नहीं किया जा सकता</string>
  <string name="options_message">%1$s के लिए विकल्प सेट करें</string>
  <string name="sine_wave_frequency_option">साइन तरंग की आवृत्ति मिलीसेकंड में सेट करें:</string>
  <string name="graph_name">ग्राफ़</string>
  <string name="graph_options">ग्राफ़ के विकल्प</string>
  <string name="graph_options_title">ग्राफ़ के विकल्प</string>
  <string name="graph_options_smoothness_edit">सुगमता</string>
  <string name="graph_options_window_edit">अस्पष्टता का आकार</string>
  <string name="graph_options_blur_edit">अस्पष्टता का प्रकार</string>
  <string name="graph_options_gaussian_sigma_edit">मानक विचलन</string>
  <string name="blur_type_average">औसत</string>
  <string name="blur_type_gaussian">गॉसियन</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_enable">ऑडियो सक्षम करें</string>
  <string name="graph_options_audio_feedback_disable">ऑडियो अक्षम करें</string>
  <string name="stat_min">कम से कम</string>
  <string name="stat_max">अधिकतम</string>
  <string name="stat_average">औसत</string>
  <string name="stat_average_label">औसत</string>
  <string name="stat_duration">अवधि</string>
  <string name="stat_unknown">अज्ञात</string>
  <string name="btn_reset_description">वर्तमान पर वापस जाएं</string>
  <string name="export_action">शेयर करें</string>
  <string name="send_copy_action">एक कॉपी भेजें</string>
  <string name="export_run_chooser_title">यहां सेव करें…</string>
  <string name="export_experiment_chooser_title">प्रयोग भेजें</string>
  <string name="export_photo_chooser_title">फ़ोटो इस पर शेयर करें…</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_button">फिर भी शेयर करें</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_confirm_download_button">फिर भी डाउनलोड करें</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_cancel_button">रद्द करें</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_message">इस प्रयोग ने पूरा डेटा डाउनलोड नहीं किया है. अभी इसकी कॉपी शेयर करने पर डाउनलोड न हुआ डेटा छूट जाएगा</string>
  <string name="experiment_missing_data_message">इस प्रयोग में बिना सिंक किया गया डेटा मौजूद है. अगर आप अभी एक कॉपी डाउनलोड करते हैं, तो उसमें यह डेटा शामिल नहीं होगा</string>
  <string name="experiment_not_finished_downloading_title">डाउनलोड पूरा नहीं हुआ है</string>
  <string name="settings_version_title">वर्शन</string>
  <string name="settings_open_source_title">ओपन सोर्स लाइसेंस</string>
  <string name="cannot_scan_message">विज्ञान शोध पत्रिका का उपयोग करके बाहरी डिवाइस (“विज्ञान शोध पत्रिका सेंसर”) ऐक्सेस करने के लिए, सबसे पहले आपको ब्लूटूथ चालू करना होगा. विज्ञान शोध पत्रिका सेंसर का पता लगाने के लिए, Android के लिए यह आवश्यक है कि आप अपने स्थान के ऐक्सेस की अनुमति भी दें क्योंकि अन्य ब्लूटूथ डिवाइस, डिवाइस का पता लगाने के दौरान उनके स्थान की जानकारी प्रसारित कर सकते हैं. हालांकि विज्ञान शोध पत्रिका इस स्थान जानकारी का संग्रह या उपयोग नहीं करेगा और विज्ञान शोध पत्रिका सेंसर स्थान जानकारी संचारित नहीं करते हैं.</string>
  <string name="btn_request_location">स्थान ऐक्सेस चालू करें</string>
  <string name="btn_enable_bluetooth">ब्लूटूथ चालू करें</string>
  <string name="action_undo">पूर्ववत करें</string>
  <string name="choose_photo_button_text">फ़ोटो चुनें</string>
  <string name="btn_new_experiment_content_description">नया प्रयोग</string>
  <string name="archived_experiment_message">प्रयोग संग्रहित किया गया.</string>
  <string name="unarchived_experiment_message">प्रयोग संग्रह से बाहर निकल गया.</string>
  <string name="archived_run_message">रिकॉर्डिंग संग्रहित की गई</string>
  <string name="unarchived_run_message">रिकॉर्डिंग को संग्रह से बाहर निकाला गया.</string>
  <string name="archived_content_description">%1s (संग्रहित)</string>
  <string name="experiment_title_hint">प्रयोग का शीर्षक</string>
  <string name="title_activity_update_experiment">प्रयोग अपडेट करें</string>
  <string name="experiment_save_failed">प्रयोग सेव नहीं किया जा सका. कृपया दोबारा कोशिश करें.</string>
  <string name="btn_add_sensor_card_description">नया सेंसर कार्ड जोड़ें</string>
  <string name="btn_sensor_card_settings">सेंसर सेटिंग</string>
  <string name="sensor_options">सेंसर विकल्प</string>
  <string name="btn_sensor_card_expand">सेंसर सूची दिखाएं</string>
  <string name="btn_sensor_card_contract">सेंसर सूची छिपाएं</string>
  <string name="btn_sensor_card_close">कार्ड बंद करें</string>
  <string name="learn_more_button">और जानें</string>
  <string name="default_experiment_name">शीर्षक रहित प्रयोग</string>
  <string name="empty_project">आपके पास कोई प्रयोग नहीं है</string>
  <string name="frequency_window_option_label">आवृत्ति विंडो (मिलीसेकंड में)</string>
  <string name="frequency_filter_option_label">आवृत्ति फ़िल्टर (सेंसर इकाइयों में)</string>
  <string name="enable_frequency_checkbox_label">आवृत्ति दिखाएं</string>
  <string name="options_load_error">विकल्प लोड करने में गड़बड़ी</string>
  <string name="dev_tools_title">प्रायोगिक टूल सक्षम करें</string>
  <string name="dev_tools_summary">वे टूल दिखाएं जो केवल डेवलपर परीक्षण के लिए हैं</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_title">मेमोरी समाप्ति का पता लगाना सक्षम करें</string>
  <string name="dev_tools_leak_detection_summary">इस सेटिंग में किए गए बदलाव ऐप्लिकेशन बंद करने के बाद ही प्रभावी होते हैं.</string>
  <string name="default_sonification">डिफ़ॉल्ट</string>
  <string name="amplitude">एम्प्लिट्यूड</string>
  <string name="notes">नोट</string>
  <string name="scale">मापक</string>
  <string name="conductor">कंडक्टर</string>
  <string-array name="sonification_types_prod">
    <item>@string/default_sonification</item>
    <item>@string/scale</item>
    <item>@string/notes</item>
    <item>@string/conductor</item>
  </string-array>
  <string-array name="sonification_types_dev">
    <item>@string/amplitude</item>
  </string-array>
  <string name="empty_experiment">आपके पास फिलहाल कोई टिप्पणी नहीं है</string>
  <string name="device_options_sensor_label_text">सेंसर</string>
  <string name="external_sensor_appearance_name">%1$s - %2$s</string>
  <string name="sensor_rotation_rpm">परिक्रमण</string>
  <string name="sensor_raw">असंसाधित</string>
  <string name="sensor_custom">कस्टम</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_pin_label_text">पिन करें</string>
  <string name="device_options_custom_sensor_frequency_checkbox_text">आवृत्ति</string>
  <string name="feedback_error_message">फ़ीडबैक नहीं भेज सके.</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_x">मी/से² में बाईं और दाईं ओर फ़ोन का त्वरण</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_y">मी/से² में आगे और पीछे की ओर फ़ोन का त्वरण</string>
  <string name="sensor_desc_short_acc_z">मी/से² में ऊपर और नीचे फ़ोन का त्वरण</string>
  <string name="sensor_desc_short_decibel">ध्वनि की डेसिबल (dB) में मापी गई तीव्रता, ध्वनि सेंसर या माइक्रोफ़ोन पर पहुंच रही है.</string>
  <string name="sensor_desc_short_pitch">किसी ध्वनि सेंसर या माइक्रोफ़ोन तक पहुंचने वाली ध्वनि के पिच का मापन हर्ट्ज़ (Hz) में किया जाता है.</string>
  <string name="sensor_desc_short_light">प्रकाश की lux में मापी गई मात्रा, परिवेशी प्रकाश सेंसर तक पहुंच रही है.</string>
  <string name="sensor_desc_short_magnetic_strength">Microtesla में परिवेशी भूचुंबकीय क्षेत्र की शक्ति.</string>
  <string name="sensor_desc_short_bluetooth">एक बाहरी सेंसर कस्टम सेटिंग के आधार पर यहां अपना डेटा प्रदर्शित कर रहा है.</string>
  <string name="sensor_desc_short_rotation">प्रति मिनट परिक्रमणों की संख्या</string>
  <string name="sensor_desc_short_raw">बाहरी सेंसर से पढ़े जा रहे असंसाधित मान का प्रतिशत.</string>
  <string name="sensor_desc_short_barometer">हेक्टोपास्कल (hPa) में मापा गया वायुमंडलीय दाब.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_light">परिवेशी प्रकाश सेंसर प्रकाश का मापन lux में करता है, एक प्रदीपन का माप, जो कि आने वाले प्रकाश की मात्रा पर और उस क्षेत्र पर निर्भर है, जिसमें वह फैला होता है. \n\nपूर्णिमा का सामान्य चंद्रमा 1 lux प्रदीपन देता है, लैम्प से प्रकाशित लिविंग रूम करीब 50 lux, क्लासरूम का प्रकाश और सूर्योदय और सूर्यास्त करीब 400 lux, दिन का प्रकाश (परोक्ष धूप) 10,000 lux से ज़्यादा और प्रत्यक्ष धूप 30,000 lux से ज़्यादा प्रदीपन देती है. \n\nlux हम लोगों में से ज़्यादातर के लिए अपरिचित इकाई है. जब हम बिजली के बल्ब खरीदते हैं, तो हम अक्सर उन्हें वॉट के अनुसार लेते हैं—लेकिन बल्ब का वॉटेज हमें यह नहीं बताता है कि बल्ब कितनी चमक देता है, केवल यह बताता है कि वह कितनी ऊर्जा का उपयोग करता है. लाइट की शॉपिंग के सही मापन ल्यूमेन हैं; वे हमें बताते हैं कि कोई बल्ब वास्तव में कितना प्रकाश उत्पन्न करेगा. इसके साथ ही lux आपको बताता है कि उस प्रकाश का कितना भाग किसी विशेष क्षेत्र में आता है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_light">किसी भी दूरी तय करते हुए प्रकाश फैलता है. जब आप प्रकाश के स्रोत से दूर जाते हैं, तो lux की संख्या कम होती जाती है. भले ही स्रोत ल्युमेन में प्रकाश की समान मात्रा उत्पन्न कर रहा हो. किसी प्रकाश स्रोत से दूर झुके हुए क्षेत्र में भी कम प्रदीपन मिलता है—जिसकी वजह से यहां पृथ्वी पर भूमध्यरेखा पर बसे क्षेत्र, ठंडे ध्रुवीय क्षेत्रों की तुलना में इतना गर्म है. \n\nखैर, आपके फ़ोन में प्रकाश सेंसर का मकसद कम प्रकाश वाले और चमकीले परिवेशों के अनुसार स्क्रीन के प्रकाश को समायोजित करके उसके स्तर का नियंत्रण करना है. प्रकाश सेंसर के अंदर एक सूक्ष्म सेमीकंडक्टर कम, लेकिन मापने योग्य इलेक्ट्रिकल करंट उत्पन्न करके आने वाले प्रकाश के प्रति प्रतिक्रिया करता है—इस अवधारणा को प्रकाश विद्युत प्रभाव के रूप में जाना जाता है. कुछ स्ट्रीटलाइट में इसी तरह के सेंसर का उपयोग बाहर अंधेरा होने पर उन्हें चालू करने के लिए किया जाता है.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_magnetic_strength">आपके फ़ोन में एक ऐसा डिवाइस है, जिसे चुंबकीय क्षेत्रों का पता लगाने के लिए डिज़ाइन किया गया है: मैग्नेटोमीटर. यह तीन-अक्षों वाला सेंसर, तीन आयामों वाले स्थान पर चुंबकीय क्षेत्र की शक्ति का पता लगाने के लिए विद्युत धाराओं का उपयोग करता है. सभी तीन अक्षों के डेटा को मिलाकर हम कुल चुंबकीय क्षेत्र शक्ति सेंसर बना सकते हैं. \n\nकुछ मैग्नेटोमीटर, हाल प्रभाव का उपयोग करके चुंबकीय क्षेत्रों का पता लगाते हैं—जो कि चलते हुए आवेश के प्रवाहित होते समय उसे विक्षेपित करने की चुंबकीय क्षेत्र की प्रवृत्ति होती है. नए मैग्नेटोमीटर में मैग्नेटोरज़िस्टर लगे होते हैं, जो ऐसी मिश्र धातुएं हैं जो कि चुंबकीय क्षेत्रों की प्रतिक्रिया में अपने प्रतिरोध में बदलाव करती हैं. \n\nफ़ोन में मैग्नेटोमीटर की ज़रूरत क्यों होती है? किसी स्थान पर आपके ओरिएंटेशन की जानकारी होना, अंतर्निहित कंपास और नेविगेशन ऐप्लिकेशन, विशेष रूप से उन ऐप्लिकेशन के लिए उपयोगी होता है, जो मोड़-दर-मोड़ दिशानिर्देश देने की कोशिश करते हैं.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_magnetic_strength">चुंबक, विद्युत धाराएं, और धातु की वस्तुएं आपके फ़ोन के मैग्नेटोमीटर को आसानी से इधर-उधर विचलित कर देंगी. लेकिन खाली क्षेत्र के दौरान भी आपके फ़ोन का मैग्नेटोमीटर हमेशा कम या ऐसी रीडिंग दिखाता है जो शून्य के बराबर नहीं होती. यह पृथ्वी का चुंबकीय क्षेत्र है!</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_acc">वस्तु की प्रवृत्ति यथास्थिति बने रहने की या  अगर वो चल रहे हों तो  चलते रहने कि होती है—इस प्रवृत्ति को हम जड़त्व कहते हैं. न्यूटन का पहला नियम इस विचार को औपचारिक रूप से व्यक्त करता है: कोई वस्तु तब तक उसकी गति की अवस्था में या स्थिर अवस्था में बनी रहेगी, जब तक उस पर किसी असंतुलित बल से क्रिया नहीं की जाती है. \n\nजब कोई असंतुलित बल किसी वस्तु को हिलाने का कारण बनता है, तो हम कहते हैं कि वह वस्तु त्वरण करती है: उसके वेग में परिवर्तन, वेग में कमी या दिशा में परिवर्तन के ज़रिए उसकी गति या चाल में बदलाव आता है. त्वरण का मापन समय में गति (मीटर प्रति सेकंड) में हुए परिवर्तन या मीटर प्रति सेकंड वर्ग (m/s²) के रूप में किया जाता है. \n\nचाल में हुए इन परिवर्तनों को मापने का डिवाइस—एक्सेलेरोमीटर आपके फ़ोन में मौजूद है. एक्सेलेरोमीटर के अंदर, गति करने के लिए स्वतंत्र कम द्रव्यमान वाली निलंबित वस्तुएं होती हैं. गति में होने वाले परिवर्तनों के कारण ये वस्तुएं बहुत कुछ वैसे ही स्थानांतरित होती हैं, जैसे कार में होने के दौरान उसके अचानक रुक जाने पर आपका सिर आगे की ओर झुक जाता है. सूक्ष्म रूप से होने वाले इन जड़त्व संबंधी स्थानांतरणों को मापकर फ़ोन में मौजूद एक्सेलेरोमीटर चाल और अभिविन्यास में हुए उन परिवर्तनों का पता लगा सकता है, जो स्क्रीन को लैंडस्केप से पोर्ट्रेट मोड में बदलने, आपके फ़ोन पर गेम खेलने और अन्य कार्यों के लिए उपयोगी है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_acc">मुमकिन है कि आपने टेबल पर फ़ोन के स्थिर होने पर भी Z अक्ष में होते सतत त्वरण पर ध्यान दिया होगा. यह त्वरण है, जिसका अनुभव हमें यहां पृथ्वी की सतह पर गुरुत्वाकर्षण बल की वजह से होता है जो करीब 9.8 मी/से² है.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_decibel">कंपन से ध्वनियां बनती हैं. उदाहरण के लिए आपकी आवाज़ आपके कंठ की स्वरतंत्री में हुए कंपनों से आती है. ये कंपन उच्च और निम्न वायु दबाव के एकांतर क्षेत्र बनाते हैं जो बाहर की ओर गति करते हैं—बहुत कुछ वैसे ही जैसे किसी तालाब में पत्थर फेंकने पर विस्तारित होती हुई गोलाकार लहरें बनती हैं.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_decibel">सभी ध्वनियों का वर्णन उनकी आवृत्ति और तीव्रता के रूप में किया जा सकता है. \n\nतीव्रता वह है, जिसका मापन आप यहां विज्ञान शोध पत्रिका ध्वनि तीव्रता सेंसर से डेसिबल (dB) की इकाई में करते हैं.  तीव्रता या प्रबलता उस दूरी पर निर्भर है जो कोई कंपन करने वाली वस्तु प्रत्येक कंपन के दौरान तय करती है; हमें प्रबलता के बढ़ने पर ज़्यादा तीव्रता सुनाई देती है. \n\nध्वनि की किसी तरंग की *आवृत्ति* (इसे पिच या टोन भी कहते हैं) इसके कंपन की दर के समान होती है. जितनी तेज़ी से कोई ऑब्जेक्ट कंपन करता है, परिणामी ध्वनि का पिच भी उतना ही ज़्यादा होगा. विज्ञान शोध पत्रिका ध्वनि तीव्रता सेंसर, आवृत्ति का मापन नहीं करती है, सिर्फ़ प्रबलता का मापन करती है. \n\nएक महत्वपूर्ण बात जानना ज़रूरी है कि आपके डिवाइस का माइक्रोफ़ोन इस प्रकार डिज़ाइन किया गया है कि जिससे वह समय के साथ ध्वनि तरंगों में अंतर के प्रति बहुत संवेदनशील होता है, लेकिन यह हर तरंग का सटीक आकार नहीं जान पाता है. हमने ऐसा कोड चुनने की कोशिश की है, जो नीचे दिखाए गए संदर्भ नंबर के समान नंबर देता है, लेकिन हर एक डिवाइस लगातार ज़्यादा या कम संख्या दिखा सकते हैं. वैज्ञानिक, माप निकालने के लिए आम तौर पर इस तरह के सेंसर का उपयोग करते हैं. अभी के लिए, विज्ञान शोध पत्रिका से आपको पता चल सकता है कि आपकी अगली ट्रेन की सवारी की ध्वनि आपके अगले रॉक कंसर्ट की ध्वनि की तुलना में ज़्यादा तेज है या नहीं, लेकिन इसके लिए आपकों दोनों जगहों पर समान फ़ोन उपयोग में लाना होगा. \n\nएक और बात जानना ज़रूरी है कि “ध्वनि की तीव्रता”, “ध्वनि की तीव्रता का स्तर” और “ध्वनि का दबाव” इनके बीच महत्वपूर्ण अंतर है. हालांकि यहां हम उन्हें एक जैसा ही मान रहे हैं, लेकिन अगर आप विस्तार में जानकारी चाहते हैं, तो इनके बीच के अंतरों के बारे में जानने के लिए कई ऑनलाइन संसाधन उपलब्ध हैं. \n\nवह सबसे कम ध्वनि, जिसका पता किसी सामान्य व्यक्ति के कानों से लगाया जा सकता है 0 dB के रूप में तय की गई है. सामान्य वार्तालाप 60 dB के संगत होता है, और करीब 140 dB से ज़्यादा ध्वनियां मनुष्य के कानों के लिए परेशानी भरी होती हैं. लेकिन हानिकारक होने के लिए ध्वनियों का परेशानी भरा होना आवश्यक नहीं है. 90 dB की ध्वनि के लगातार संपर्क में रहने से—जो कि किसी वैक्यूम क्लीनर की ध्वनि के जितनी तीव्र होती है—अंततः बहरापन हो सकता है. \n\nडेसिबल पैमाना लघुगणकीय है, जिसे दक्षता के लिए बनाया गया है: 40 dB के ध्वनि स्रोत की तीव्रता 20 dB वाले ध्वनि स्रोत से दोगुनी नहीं होती है—यह उससे 100 गुना ज़्यादा तेज होती है. इसके साथ, अगर बजने वाली कोई अलार्म घड़ी 70 dB ध्वनि करती है, तो बजने वाली दो अलार्म घड़ियां 140 dB ध्वनि नहीं करती हैं, बल्कि 73 dB ध्वनि करती हैं. जैसा कि हमने कहा कि यह एक अनोखा पैमाना है. \n\nपत्तियों की सरसराहट 10 dB\n5 फ़ीट की दूरी पर फुसफुसाहट 20 dB \nधीमी फुसफुसाहट 30 dB\nवर्षा 50 dB \nसामान्य वार्तालाप 60 dB \nब्लेंडर 90 dB \nसाइलेंसर के बिना कार 100 dB \nकान में चिल्लाना 110 dB \nतूफ़ान 120 \nहथौड़े की आवाज़ 130 dB \n140 dB पर ज़मीन से उड़ान भर रहा विमान</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_pitch">कंपन से ध्वनियां बनती हैं. जैसे कि आपकी आवाज़ आपके कंठ की स्वरतंत्री में हुए कंपनों से आती है. ये कंपन उच्च और निम्न वायु दबाव के एकांतर क्षेत्र बनाते हैं जो बाहर की ओर गति करते हैं—बहुत कुछ वैसे ही जैसे किसी तालाब में पत्थर फेंकने पर विस्तारित होती हुई गोलाकार लहरें बनती हैं.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_pitch">सभी ध्वनियों को उनकी आवृत्ति और तीव्रता के रूप में बताया जा सकता है. किसी ध्वनि तरंग की आवृत्ति (इसे पिच या टोन भी कहा जाता है) उसके कंपन की दर के समान होती है. कोई वस्तु जितनी तेज़ी से कंपन करती है, परिणामी ध्वनि की पिच उतनी ही ज़्यादा होती है. हम इन कंपनों को हर्ट्ज़ (Hz) में मापते हैं, जहां 1 हर्ट्ज़ = 1 कंपन /सेकंड है. \n\nमनुष्य 20 से 20,000 Hz की ध्वनियों को सुन सकता है. किसी पियानो की सबसे कम निचली कुंजी 27.5 Hz की आवृत्ति पैदा करती है और सबसे ऊपर की कुंजी 4186.01 Hz की आवृत्ति पैदा करती है. \n\nलाल बिंदु यह बताता है कि पता लगाई गई पिच किसी नज़दीकी संगीत नोट के कितने करीब है. अगर पिच कम या “फ़्लैट” है, तो बिंदु बाईं ओर दिखाई देगा. अगर पिच ज़्यादा या “तेज़” है, तो लाल बिंदु दाईं ओर दिखाई देगा.</string>
  <string name="pitch_low_content_description">कम पिच</string>
  <string name="pitch_flatter_than_natural_note_content_description">%1$s, ऑक्टेव %2$s की तुलना में %3$s आधा चरण फ़्लैट</string>
  <string name="pitch_flatter_than_flat_note_content_description">%1$s फ़्लैट, ऑक्टेव %2$s की तुलना में %3$s आधा चरण फ़्लैट</string>
  <string name="pitch_flatter_than_sharp_note_content_description">%1$s शार्प, ऑक्टेव %2$s की तुलना में %3$s आधा चरण फ़्लैट</string>
  <string name="pitch_natural_note_content_description">%1$s, ऑक्टेव %2$s</string>
  <string name="pitch_flat_note_content_description">%1$s फ़्लैट, ऑक्टेव %2$s</string>
  <string name="pitch_sharp_note_content_description">%1$s शार्प ऑक्टेव %2$s</string>
  <string name="pitch_sharper_than_natural_note_content_description">%1$s, ऑक्टेव की तुलना में %2$s %3$s आधा चरण तेज़</string>
  <string name="pitch_sharper_than_flat_note_content_description">%1$s फ़्लैट, ऑक्टेव की तुलना में %2$s %3$s आधा चरण तेज़</string>
  <string name="pitch_sharper_than_sharp_note_content_description">%1$s शार्प ऑक्टेव %2$s की तुलना में %3$s आधा चरण तेज़</string>
  <string name="pitch_high_content_description">ज़्यादा पिच</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_rotation">परिक्रमण प्रति मिनट (RPM) एक मिनट में किसी नियत अक्ष के चारों ओर परिक्रमण की आवृत्ति है. \n\nजैसे ही आपका विंड स्पिनर घूमता है, यह एन्कोडर डिस्क को घुमाती है:</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_rotation">यह सेंसर पर प्रकाश और अंधेरे की अवधि बनाता है, जिसे विज्ञान शोध पत्रिका में परिक्रमण के रूप में पंजीकृत किया गया है.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_raw">यहांं प्रदर्शित डेटा ब्लूटूथ के माध्यम से आपके फ़ोन के साथ बाहरी सेंसर के संचार से आ रहा है. \n\nमान आपके माइक्रोकंट्रोलर से सीधे असंसाधित रीडिंग का प्रतिशत दर्शाता है. यह आमतौर पर सेंसर में वोल्टेज की गिरावट का प्रतिशत होता है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_raw">ब्लूटूथ, नियत और मोबाइल डिवाइस से कम दूरियों पर डेटा का लेन-देन करने के लिए रेडियो तरंगों का उपयोग करने वाला वायरलेस तकनीक मानक है.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_unknown_bluetooth">यहांं प्रदर्शित डेटा आपके फ़ोन के ब्लूटूथ के ज़रिए बाहरी सेंसर संचार से आ रहा है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_unknown_bluetooth">ब्लूटूथ, नियत और मोबाइल डिवाइस से कम दूरियों पर डेटा का लेन-देन करने के लिए रेडियो तरंगों का उपयोग करने वाला वायरलेस तकनीक मानक है.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_barometer">हालांकि हम इस पर बहुत कम ध्यान देते हैं, हम सभी हवा के एक गहरे फैलाव के तल में रहते हैं: पृथ्वी का वायुमंडल, जिसका विस्तार ऊपर की ओर 40 किलोमीटर (130,000 फ़ीट) ऊँचा है. इस पूरी वायु का भार हम पर ऊपर से नीचे की ओर दबाव डालते हुए एक ऐसे दबाव का निर्माण करता है जिसे वायुमंडलीय दबाव कहते हैं. \n\nसमुद्र स्तर पर, वायुमंडलीय दबाव हर वर्ग इंच पर 14 पाउंड का बल लगाता है—यह पेपर की मानक शीट के आकार के किसी क्षेत्र में करीब 1300 पाउंड के बराबर है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_barometer">हम इस तीव्र दबाव पर ध्यान नहीं देते हैं, क्योंकि हम इसके अभ्यस्त हो गए हैं—यानी यहां तक कि जब तक यह थोड़ा भी परिवर्तित नहीं होता, जो कि तब होता है जब हम ऊंचे स्थानों पर जाते हैं या हवाई जहाज में यात्रा करते हैं. वायुमंडलीय दाब में मौसम की स्थितियों के साथ परिवर्तन होता है, जिनमें यह तूफ़ानी, अस्थिर हवा की उपस्थिति में नीचे आता है और हवा के स्थिर होने और आकाश के साफ़ होने पर बढ़ता है. \n\nआपके फ़ोन में मौजूद डिजिटल बैरोमीटर, वायुमंडलीय दाब को हेक्टोपास्कल में मापता है. (हेक्टोपास्कल 100 पास्कल के बराबर है, जहां पास्कल, एक वर्ग मीटर के क्षेत्र में लगाया गया एक न्यूटन बल है.) संभवतः आपने मौसम पूर्वानुमान करने वाले व्यक्तियों को मिलीबार में वायुमंडलीय दाब देते हुए सुना होगा—यह अनुकूल सी लगने वाली इकाई हेक्टोपास्कल के समतुल्य है. \n\nआपको शायद आश्चर्य होगा: फ़ोन, दाब का मापन क्यों करता है? ऊंचाई में थोड़ा सा भी परिवर्तन होने पर, जैसे जब आप ऊंची सीढ़ियांं चढ़ते हैं, तो वायुमंडलीय दाब में काफ़ी परिवर्तन होता है. इसलिए फ़ोन में मौजूद डिजिटल बैरोमीटर, स्थान में होने वाले बदलावों का पता लगाने में सहायता कर सकता है, उदाहरण के लिए आपको यह बताएगा कि आप भवन की कौन सी मंज़िल पर हैं या यह कि क्या आप किसी पुल के ऊपरी या निचले डेक पर गाड़ी चला रहे हैं.</string>
  <string name="run_review_activity_label">समीक्षा करें</string>
  <string name="service_notification_content_title">विज्ञान शोध पत्रिका</string>
  <string name="service_notification_content_text">रिकॉर्ड हो रहा है…</string>
  <string name="live_graph_content_description">लाइव सेंसर ग्राफ़. X अक्ष पर पैन करने के लिए खींचें, Y अक्ष पर ज़ूम करने के लिए पिंच करें.</string>
  <string name="static_graph_content_description">सेंसर ग्राफ़. ज़ूम करने के लिए पिंच करें और पैन करने के लिए खींचें, ज़ूम घटाने के लिए डबल टैप करें.</string>
  <string name="sensor_card_overflow_menu_content_description">कार्ड के विकल्प</string>
  <string name="sensor_tab_layout_content_description">उपलब्ध सेंसर</string>
  <string name="title_activity_sensor_info">सेंसर की जानकारी</string>
  <string name="title_activity_sensor_info_format">%s सेंसर</string>
  <string name="heading_info_section">क्या चल रहा है?</string>
  <string name="edit_note_time">नोट के समय में बदलाव करें</string>
  <string name="delete_note_menu_item">हटाएं</string>
  <string name="delete_run">हटाएं</string>
  <string name="crop_run">काटें</string>
  <string name="add_experiment_note">नोट जोड़ें</string>
  <string name="title_with_duration">%1$s (%2$s)</string>
  <string name="default_trial_title">रिकॉर्डिंग %1$d</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_prev">पिछला सेंसर: %s</string>
  <string name="run_review_switch_sensor_btn_next">अगला सेंसर: %s</string>
  <string name="add_note_hint_text">नया नोट जोड़ें</string>
  <string name="snackbar_note_deleted">नोट हटाया गया</string>
  <string name="snackbar_undo">पूर्ववत करें</string>
  <string name="add_run_note_placeholder_text">इस रिकॉर्डिंग में नोट जोड़ें</string>
  <string name="add_note_image_button_content_description">चित्र नोट लें</string>
  <string name="pinned_note_placeholder_text">नोट जोड़ें</string>
  <string name="indeterminate_value">--</string>
  <string name="archived_badge">संग्रहित</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_title">इस प्रयोग को हटाएं?</string>
  <string name="delete_experiment_dialog_message">क्या आप वाकई यह प्रयोग मिटाना चाहते हैं? इसकी सभी रिकॉर्डिंग और नोट मिटा दिए जाएंगे. इस कार्रवाई को वापस पहले जैसा नहीं किया जा सकता.</string>
  <string name="delete_run_dialog_title">इस रिकॉर्डिंग को मिताएं?</string>
  <string name="run_review_delete_confirm">क्या आप वाकई यह रिकॉर्डिंग हटाना चाहते हैं? रिकॉर्डिंग डेटा और नोट हटा दिए जाएंगे. इस कार्रवाई को बदला नहीं जा सकता.</string>
  <string name="menu_btn_content_description">मेनू</string>
  <string name="sensor_card_error_text">सेंसर डेटा लोड होने में विफल रहा</string>
  <string name="bluetooth_not_on_title">ब्लूटूथ से कनेक्ट करें</string>
  <string name="bluetooth_not_on_body">बाहरी सेंसर से कनेक्ट नहीं हो सकता: ब्लूटूथ अक्षम है. कअपने बाहरी सेंसर से कनेक्ट करने के लिए ब्लूटूथ चालू करें.</string>
  <string name="bluetooth_not_on_ok">ब्लूटूथ चालू करें</string>
  <string name="sensor_card_loading_text">सेंसर डेटा लोड हो रहा है…</string>
  <string name="graph_loading">ग्राफ़ लोड हो रहा है…</string>
  <string name="playback_button_pause">ऑडियो प्लेबैक रोकें</string>
  <string name="playback_button_play">ऑडियो प्लेबैक प्रारंभ करें</string>
  <string name="dev_sonification_types_title">डेवलपर सॉनिफ़िकेशन प्रकार सक्षम करें</string>
  <string name="title_edit_trial_activity">रिकॉर्डिंग बदलें</string>
  <string name="edit_trial_title_hint">रिकॉर्डिंग शीर्षक</string>
  <string name="include_archived_trials">संग्रहित रिकॉर्डिंग दिखाएं</string>
  <string name="export_error">निर्यात विफल रहा.</string>
  <string name="no_app_found_for_csv">CSV फ़ाइल फ़ॉर्मेट को खोलने के लिए कोई ऐप इंस्टॉल नहीं है.</string>
  <string name="listing_title">विज्ञान शोध पत्रिका</string>
  <string name="listing_tagline">आपकी दुनिया पर प्रयोग.</string>
  <string name="listing_changelog">नई सुविधाएं और किए गए सुधार:
\n\u2022 अपने डिवाइस पर प्रयोग, फ़ोटो, और सेंसर रिकॉर्डिंग डाउनलोड करें.
\n\u2022 Arduino MKR WiFi 1010 बोर्ड से कनेक्ट किया जा सकता है.</string>
  <string name="listing_changelog_features">नई विशेषताएं:</string>
  <string name="listing_changelog_bug_fixes">प्रदर्शन सुधार और बग की गड़बड़ी ठीक करना</string>
  <string name="listing_changelog_separator">\n\n﻿</string>
  <string name="listing_h_feature_1">\n• ध्वनि पिच सेंसर.</string>
  <string name="listing_h_feature_2">\n• प्रयोगों को किसी फ़ाइल में निर्यात करें और किसी दूसरे डिवाइस पर उन्हें आयात करें.</string>
  <string name="listing_h_feature_3">\n• किसी प्रयोग से फ़ोटो निर्यात करें.</string>
  <string name="listing__description">\'विज्ञान शोध पत्रिका\' विज्ञान की एक डिजिटल नोटबुक है जो Google आपके लिए लेकर आया है.
\n
\nचाहे आप विज्ञान के शिक्षक हों या घर पर शौकिया तौर पर विज्ञान के प्रयोग करते हों, आप अपने नोट, फ़ोटो और उससे आपने जो भी जाना है, ऐसी कोई भी जानकारी एक सुलभ जगह पर रख सकते हैं. रोशनी, आवाज़, और गति जैसी घटनाओं को मापने और उनका ग्राफ़ बनाने के लिए अपने फ़ोन के सेंसर इस्तेमाल करें. इसके अलावा, प्रयोग करने के लिए आप अपने फ़ोन को ब्लूटूथ की मदद से किसी बाहरी सेंसर से कनेक्ट कर सकते हैं.
\n
\n\'विज्ञान शोध पत्रिका\' ऐप्लिकेशन से आप ये काम कर सकते हैं:
\n\u2022 अपने फ़ोन में पहले से मौजूद सेंसर का इस्तेमाल करके आप रोशनी, आवाज़, गति, हवा का दवाब और भी दूसरी चीज़ें माप सकते हैं.
\n\u2022 अपने विज्ञान प्रयोग की जानकारी रखने के लिए नोट और फ़ोटो ले सकते हैं. कई दूसरे तरह के नोट जल्द ही उपलब्ध होंगे!

\n\u2022 ब्लूटूथ वाले Arduino and Vernier डिवाइस चुनकर अपने फ़ोन को बाहरी सेंसर से कनेक्ट कर सकते हैं.
\n\u2022 CSV फ़ाइलों में अपने सेंसर का डेटा एक्सपोर्ट कर सकते हैं.
\n\u2022 डेटा रिकॉर्ड करने और नोट बनाने के लिए अपने आप चलने वाले ट्रिगर बना सकते हैं.
\n\u2022 ग्राफ़ में हुई हलचल सुनने के लिए, सॉनिफ़िकेशन का इस्तेमाल कर सकते हैं.
\n
\n \'विज्ञान शोध पत्रिका\' Android, iPhone, iPad, और काम करने वाले Chromebook डिवाइस के लिए मुफ़्त में उपलब्ध है.
\n
\nहमारे पार्टनर की दी गई शैक्षिक गतिविधियां यहां उपलब्ध हैं: https://makingscience.withgoogle.com/science-journal/activities
\nसहायता के लिए: https://productforums.google.com/forum/#!forum/sciencejournal
\nओपन सोर्स कोड उपलब्ध यहां उपलब्ध है: https://github.com/google/science-journal
\n\n
अनुमतियों की सूचना
\n\u2022 कैमरा: प्रयोग की जानकारी की फ़ोटो लेने के लिए ज़रूरी है.
\n\u2022 माइक्रोफ़ोन: आवाज़ की तीव्रता मापने वाले सेंसर के लिए ज़रूरी है.
\n\u2022 मेमोरी: प्रयोग में डालने के लिए फ़ोटो के ऐक्सेस की ज़रूरत है.</string>
  <string name="third_party_sensors_option_title">तृतीय-पक्ष सेंसर के लिए स्कैन करें</string>
  <string name="third_party_sensors_option_summary">ऐसे ऐप्लिकेशन खोजें जो \'तीसरे-पक्ष सेंसर API\' की सुविधा देते हैं और उन सेंसर को प्रयोगों में शामिल करना चालू करें.</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_title">परिवेशी तापमान सक्षम करें</string>
  <string name="enable_temperature_sensor_summary">प्रयोगात्मक परिवेशी तापमान सेंसर सक्षम करें</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_title">साइन वेव सक्षम करें</string>
  <string name="enable_sine_wave_sensor_summary">प्रयोगात्मक सिंथेटिक साइन वेव सेंसर सक्षम करें</string>
  <string name="menu_item_audio_settings">ऑडियो सेटिंग</string>
  <string name="dev_sonification_types_summary">क्या अतिरिक्त सॉनिफ़िकेशन विकल्प सक्षम करना चाहते हैं</string>
  <string name="audio_settings_sensor_prompt">इसके लिए ऑडियो सेटिंग चुनें:</string>
  <string name="enable_auto_zoom">स्वचालित मापक सक्षम करें</string>
  <string name="disable_auto_zoom">स्वचालित मापक अक्षम करें</string>
  <string name="autozoom_failed">स्वचालित मापक समायोजित करने में विफल.</string>
  <string name="run_review_overflow_menu_content_description">ज़्यादा विकल्प</string>
  <string name="licenses_empty">कोई लाइसेंस नहीं मिले.</string>
  <string name="audio_enabled_format">%1s ♪</string>
  <string name="menu_item_set_triggers">ट्रिगर सेट करें</string>
  <string name="menu_item_edit_triggers">ट्रिगर में बदलाव करें</string>
  <string name="title_activity_trigger_list">ट्रिगर सूची</string>
  <string name="title_fragment_trigger_list">%s के लिए ट्रिगर</string>
  <string name="btn_add_new_trigger">ट्रिगर बनाएं</string>
  <string name="empty_trigger_list">कोई ट्रिगर सेट नहीं किए गए</string>
  <string name="title_activity_edit_trigger">ट्रिगर में बदलाव करें</string>
  <string name="title_fragment_edit_trigger">%s ट्रिगर में बदलाव करें</string>
  <string name="title_fragment_add_trigger">नया %s ट्रिगर</string>
  <string name="trigger_type_label">ट्रिगर का प्रकार</string>
  <string name="trigger_when_label">इस समय ट्रिगर करें</string>
  <string name="trigger_value_label">ट्रिगर का मान</string>
  <string name="trigger_type_start_recording">रिकॉर्डिंग प्रारंभ करें</string>
  <string name="trigger_type_stop_recording">रिकॉर्डिंग बंद करें</string>
  <string name="trigger_type_note">नोट बनाएं</string>
  <string name="trigger_type_alert">मुझे सूचना दें</string>
  <string name="trigger_when_at">इस तय ट्रिगर मान पर</string>
  <string name="trigger_when_drops_below">इससे कम हो जाने पर</string>
  <string name="trigger_when_rises_above">इससे ज़्यादा होने पर</string>
  <string name="trigger_when_is_below">इससे कम होने पर</string>
  <string name="trigger_when_is_above">इससे ज़्यादा होने पर</string>
  <string name="trigger_value_hint">मान</string>
  <string name="trigger_note_text_label">डिफ़ॉल्ट नोट टेक्स्ट</string>
  <string name="trigger_note_text_hint">आपके नोट में क्या बताया जाना चाहिए?</string>
  <string name="trigger_audio_alert">ध्वनि</string>
  <string name="trigger_haptic_alert">कंपन</string>
  <string name="trigger_visual_alert">विज़ुअल नोटिफ़िकेशन</string>
  <string name="cannot_save_invalid_value">आपको कोई सांख्यिक मान डालना होगा जिस पर यह ट्रिगर फ़ायर होगा.</string>
  <string name="trigger_when_at_description">%1$s %2$s %3$s पर होने पर</string>
  <string name="trigger_when_rises_above_description">%1$s %2$s %3$s से ज़्यादा होने पर</string>
  <string name="trigger_when_drops_below_description">%1$s %2$s %3$s से कम होने पर</string>
  <string name="trigger_when_above_description">%1$s जब सेंसर %2$s %3$s से ज़्यादा पर हो</string>
  <string name="trigger_when_below_description">%1$s सेंसर %2$s %3$s से कम होने पर</string>
  <string name="sensor_trigger_deleted">ट्रिगर हटाया गया</string>
  <string-array name="trigger_type_list">
    <item>@string/trigger_type_start_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_stop_recording</item>
    <item>@string/trigger_type_note</item>
    <item>@string/trigger_type_alert</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list">
    <item>@string/trigger_when_at</item>
    <item>@string/trigger_when_rises_above</item>
    <item>@string/trigger_when_drops_below</item>
    <item>@string/trigger_when_is_above</item>
    <item>@string/trigger_when_is_below</item>
  </string-array>
  <string-array name="trigger_when_list_note_text">
    <item>इस मान पर</item>
    <item>इससे ज़्यादा बढ़ा हुआ मान</item>
    <item>इससे कम हुआ मान</item>
    <item>इससे ज़्यादा</item>
    <item>इससे कम</item>
  </string-array>
  <string name="trigger_only_when_recording">केवल रिकॉर्ड करते समय ट्रिगर करें</string>
  <string name="trigger_snackbar_auto_text">%1$s %2$s %3$.2f %4$s</string>
  <string name="scroll_to_card">दिखाएं</string>
  <string name="could_not_find_service_error">सेवा नहीं ढूंढ सके: %s</string>
  <string name="recording_stopped_notification_text">रिकॉर्डिंग पूरी की गई.</string>
  <string name="disable_all_triggers">ट्रिगर अक्षम करें</string>
  <string name="trigger_view_icon_content_description">ट्रिगर</string>
  <string name="alert_trigger_needs_alerts">इस ट्रिगर के लिए आपको कम से कम एक प्रकार का अलर्ट चुनना होगा.</string>
  <string name="trigger_fired_text">ट्रिगर सक्रिय किया गया</string>
  <string name="crop_start_seekbar_content_description">क्रॉप आरंभ हुआ: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_end_seekbar_content_description">क्रॉप की समाप्ति: %1$s, %2$s %3$s</string>
  <string name="crop_failed_message">क्रॉप सेव नहीं किया जा सका: %1$s</string>
  <string name="crop_completed_message">क्रॉप परीक्षण किया गया</string>
  <string name="launch_settings">सेटिंग लॉन्च करें</string>
  <string name="trigger_alert_prompt">इसका उपयोग करके मुझे सूचना दें</string>
  <string name="my_devices">मेरे डिवाइस</string>
  <string name="available_devices">उपलब्ध डिवाइस</string>
  <string name="api_connection_timeout_error">कनेक्शन का समय खत्म हुआ</string>
  <string name="btn_expand_device">डिवाइस सेंसर दिखाएं</string>
  <string name="btn_contract_device">डिवाइस सेंसर छिपाएं</string>
  <string name="btn_expand_service">सेवा डिवाइस दिखाएं</string>
  <string name="btn_contract_service">सेवा डिवाइस छिपाएं</string>
  <string name="select_sensors">%1$s में उपयोग करने के लिए सेंसर चुनें</string>
  <string name="phone_sensors">आंतरिक सेंसर</string>
  <string name="forget_device">इस डिवाइस को भूल जाएं</string>
  <string name="device_settings_for">%1$s के लिए डिवाइस सेटिंग</string>
  <string name="add_device_to_experiment_checkbox">प्रयोग करने के लिए जोड़ें</string>
  <string name="remove_device_from_experiment_checkbox">प्रयोग से निकालें</string>
  <string name="sensor_options_for">%1$s के लिए विकल्प</string>
  <string name="refresh_device">%1$s रीफ्रेश करें</string>
  <string name="crop_overflow_menu_content_description">ज़्यादा विकल्प</string>
  <string name="edit_crop_start_time">प्रारंभ समय में बदलाव करें</string>
  <string name="edit_crop_end_time">समाप्ति समय में बदलाव करें</string>
  <string name="edit_crop_start_time_title">परीक्षण प्रारंभ समय में बदलाव करें</string>
  <string name="edit_crop_end_time_title">परीक्षण समाप्ति समय में बदलाव करें</string>
  <string name="negative_prefix">-</string>
  <string name="hour_minute_divider">:</string>
  <string name="minute_second_divider">:</string>
  <string name="timestamp_picker_format_error">किसी मान्य प्रारूप का उपयोग करें, h:mm:ss.SSS</string>
  <string name="timestamp_picker_range_error">समय परीक्षण के अंदर होना आवश्यक है</string>
  <string name="timestamp_picker_crop_range_error">रिकॉर्डिंग को एक सेकंड से कम के लिए क्रॉप नहीं किया जा सकता</string>
  <string name="timestamp_picker_prompt">नया समय (h:mm:ss.SSS)</string>
  <string name="crop_failed_range_too_large">परीक्षण को आरंभ में रिकॉर्ड की गई सीमा के बाहर क्रॉप नहीं किया जा सकता है</string>
  <string name="crop_failed_range_too_small">परीक्षण को एक सेकंड से कम अवधि के लिए क्रॉप नहीं किया जा सकता है</string>
  <string name="project_experiment_title">%1$s: %2$s</string>
  <string name="export_options_title">निर्यात करें…</string>
  <string name="export_options_relative_time">सापेक्ष समय</string>
  <string name="old_trigger_note_format">ट्रिगर किया नोट: %1s</string>
  <string name="old_trigger_note_format_custom">ट्रिगर किया नोट: %1$s ; %2$s</string>
  <string name="compass">कम्पास</string>
  <string name="compass_units">डिग्री</string>
  <string name="sensor_desc_short_compass">पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र के संबंध में फ़ोन के स्क्रीन की दिशा.</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_compass">आपको यह पहले से ही पता है कि पृथ्वी का एक चुंबकीय क्षेत्र होता है. लेकिन आपने शायद यह ध्यान नहीं दिया होगा कि आपके फ़ोन में एक ऐसा डिवाइस है, जिसे चुंबकीय क्षेत्रों का पता लगाने के लिए डिज़ाइन किया गया है: यह है मैग्नेटोमीटर. आपके फ़ोन के मैग्नेटोमीटर डेटा को फ़ोन के ओरिएंटेशन से मिलाकर हम एक डिजिटल कम्पास बना सकते हैं. \n\nइससे पहले उपयोग किया जाने वाला कम्पास, कम तकनीक वाला एक मैग्नेटोमीटर होता है जिसमें आस-पास के चुंबकीय क्षेत्र की ओर मिलान करने के लिए घूमने वाली चुंबकीय सुई होती है. आपके फ़ोन में कोई छोटा सा कम्पास नहीं होता है, बल्कि इसके बजाय एक छोटा तीन-अक्षों वाला सेंसर होता है जो तीन आयामों वाले स्थान पर चुंबकीय क्षेत्र की शक्ति का पता लगाने के लिए विद्युत धाराओं का उपयोग करता है. लेकिन कम्पास बनाने के लिए अकेले यह काफ़ी नहीं है! \n\nकम्पास को मैग्नेटोमीटर डेटा को फ़ोन के ओरिएंटेशन से मिलाने की ज़रूरत क्यों है? फ़ोन पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र की समान सतह पर नहीं होने पर भी अपने ओरिएंटेशन से हमें चुंबकीय रोटेशन की गणना करने देता है. हम जानते हैं कि गुरुत्वाकर्षण पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र के लिए लंबवत है, इसलिए हम पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र की समान सतह में कितना चुंबकीय क्षेत्र है यह तय करने के लिए एक्सलरोमीटर सेंसर से गुरुत्वाकर्षण की दिशा का उपयोग कर सकते हैं.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_compass">जैसा कि आपने ध्यान दिया होगा, कम्पास पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र के अलावा अपने आस-पास हर किसी तरह के चुंबकीय क्षेत्र पर प्रतिक्रिया करता है. चुंबक, विद्युत धाराएं, और धातु की वस्तुएं आपके फ़ोन के मैग्नेटोमीटर को आसानी से इधर-उधर विचलित कर देंगी. अगर आप पक्का करना चाहते हैं कि आपके कम्पास का लाल सिरा पृथ्वी के चुंबकीय क्षेत्र से संरेखित हो रहा है, तो किसी खुले क्षेत्र में खड़े हों—बाहर खुली जगह और पावर लाइन से दूर का क्षेत्र होना अच्छा रहेगा. इससे आपके फ़ोन में मौजूद मैग्नेटोमीटर को 8 के आकार के पैटर्न में ले जाने में सहायता मिलेगी.</string>
  <string name="text_label_details_title">टेक्स्ट नोट में बदलाव करें</string>
  <string name="empty_text_note_error">टेक्स्ट नोट खाली नहीं रखा जा सकता</string>
  <string name="navigation_item_experiments">प्रयोग</string>
  <string name="note_caption_hint">विवरण जोड़ें</string>
  <string name="month_year_format">महीना/साल</string>
  <string name="linear_accelerometer">लीनियर एक्सलरोमीटर</string>
  <string name="sensor_desc_short_linear_acc">गुरुत्वाकर्षण के बल को छोड़कर, m/s² में फ़ोन का कुल त्वरण</string>
  <string name="sensor_desc_first_paragraph_linear_acc">वस्तु की प्रवृत्ति स्थिर होती है या अगर वो चल रहे हों तो चलते रहने की होती है—इस प्रवृत्ति को हम जड़त्व कहते हैं. न्यूटन का पहला नियम इस विचार को औपचारिक रूप से व्यक्त करता है: कोई वस्तु तब तक उसकी गति की अवस्था में या स्थिर अवस्था में बनी रहेगी, जब तक उस पर किसी असंतुलित बल से क्रिया नहीं की जाती है. \n\nजब कोई असंतुलित बल किसी वस्तु को हिलाने का कारण बनता है, तो हम कहते हैं कि वह वस्तु त्वरण करती है: उसके वेग में बदलाव, वेग में कमी या दिशा में बदलाव के ज़रिए उसकी गति या चाल में बदलाव आता है. त्वरण का मापन समय में गति (मीटर प्रति सेकंड) में हुए बदलाव या मीटर प्रति सेकंड वर्ग (m/s²) के रूप में किया जाता है. \n\nचाल में हुए इन बदलावों को मापने का डिवाइस—एक्सलरोमीटर आपके फ़ोन में मौजूद है. एक्सलरोमीटर के अंदर, गति करने के लिए स्वतंत्र कम द्रव्यमान वाली निलंबित वस्तुएं होती हैं. गति में होने वाले बदलावों के कारण ये वस्तुएं बहुत कुछ वैसे ही स्थानांतरित होती हैं, जैसे कार में होने के दौरान उसके अचानक रुक जाने पर आपका सिर आगे की ओर झुक जाता है. सूक्ष्म रूप से होने वाले इन जड़त्व संबंधी स्थानांतरणों को मापकर फ़ोन में मौजूद एक्सलरोमीटर चाल और अभिविन्यास में हुए उन बदलावों का पता लगा सकता है, जो स्क्रीन को लैंडस्केप से पोर्ट्रेट मोड में बदलने, आपके फ़ोन पर गेम खेलने और अन्य कार्यों के लिए उपयोगी है.</string>
  <string name="sensor_desc_second_paragraph_linear_acc">संयुक्त लीनियर एक्सीलरोमीटर सेंसर गुरुत्वाकर्षण को छोड़कर फ़ोन के सभी तीन अक्षों में कुल त्वरण रिकॉर्ड करता है.</string>
  <string name="data_with_units">%1$s %2$s</string>
  <string name="edit_note_time_menu_item">समय में बदलाव करें</string>
  <string name="add_note_button_text">टाइमलाइन में नोट जोड़ें</string>
  <string name="add_note_to_time_text">%1$s पर नोट जोड़ें</string>
  <string name="trial_caption_hint_text">अपनी रिकॉर्डिंग का विवरण यहां जोड़ें</string>
  <string name="snapshot_label_details_title">स्नैपशॉट विवरण</string>
  <string name="trigger_label_details_title">ट्रिगर किए गए नोट विवरण</string>
  <string name="tool_picker_tab_layout_description">उपलब्ध टूल</string>
  <string name="tab_description_add_note">लेख लिखें</string>
  <string name="tab_description_observe">सेंसर देखें</string>
  <string name="tab_description_camera">फ़ोटो लें</string>
  <string name="load_more_notes_btn">और नोट देखें</string>
  <string name="name_experiment_dialog_title">इस प्रयोग को नाम दें</string>
  <string name="empty_experiment_title_error">प्रयोग का शीर्षक खाली नहीं रखा जा सकता</string>
  <string name="card_recording_title">%1$s…</string>
  <string name="throbber_content_description">रिकॉर्डिंग जारी है</string>
  <string name="trigger_label_name_header">%1$s %2$s</string>
  <string name="description_hint">वर्णन</string>
  <string name="details_header">विवरण</string>
  <string name="text_label_hint">कोई निरीक्षण जोड़ें</string>
  <string name="first_experiment_title">विज्ञान शोध पत्रिका में आपका स्वागत है</string>
  <string name="first_experiment_text_note">नीचे दिए गए टूलबार का उपयोग करके नोट और रिकॉर्डिंग डेटा लेने की कोशिश करें!</string>
  <string name="first_experiment_picture_note_caption">विज्ञान शोध पत्रिका में आपका स्वागत है!</string>
  <string name="first_experiment_second_text_note">यहां आज़माने के लिए गतिविधियां पाएं \ng.co/sciencejournalactivities</string>
  <string name="experiment_cover_description">प्रयोग के लिए फ़ोटो चुनें</string>
  <string name="btn_take_picture_content_description">तस्वीर लें</string>
  <string name="tab_description_gallery">चित्र चुनें</string>
  <string name="gallery_image_content_description">%s को ली गई इमेज</string>
  <string name="gallery_image_content_description_selected">इमेज संख्या %1$d को चुना गया. %2$s को ली गई इमेज</string>
  <string name="content_description_selected">चुना गया</string>
  <string name="gallery_selected_title">%1$d इमेज को चुना गया</string>
  <string name="photo_editor_dialog_title">इसके साथ फ़ोटो में बदलाव करें…</string>
  <string name="btn_show_tools">टूल ड्रॉवर दिखाएं</string>
  <string name="btn_expand_tools">टूल ड्रॉवर बड़ा करें</string>
  <string name="btn_hide_tools">टूल ड्रॉवर छोटा करें</string>
  <string name="action_edit_photo">फ़ोटो में बदलाव करें</string>
  <string name="add_text_note">लेख नोट जोड़ें</string>
  <string name="camera_preview_content_description">कैमरा लाइव व्यू</string>
  <string name="input_camera_permission_denied">कैमरे का उपयोग नहीं किया जा सकता क्योंकि विज्ञान शोध पत्रिका के पास इसके ऐक्सेस की अनुमति नहीं है.</string>
  <string name="input_photo_library_permission_denied">आपकी फ़ोटो गैलरी का उपयोग नहीं किया जा सकता है क्योंकि विज्ञान शोध पत्रिका के पास इसके ऐक्सेस की अनुमति नहीं है.</string>
  <string name="action_show_archived_experiments">संग्रहित प्रयोगों को दिखाएं</string>
  <string name="action_hide_archived_experiments">संग्रहित प्रयोगों को छिपाएं</string>
  <string name="action_hide_archived_trials">संग्रहित रिकॉर्डिंग छिपाएं</string>
  <string name="snapshot_button_description">सेंसर स्नैपशॉट</string>
  <string name="notification_channel_name">रिकॉर्डिंग</string>
  <string name="notification_channel_description">रिकॉर्डिंग स्थिति</string>
  <string name="import_failed_recording">विज्ञान शोध पत्रिका अभी उपयोग में है. कृपया रिकॉर्ड करना रोकें और फिर से कोशिश करें.</string>
  <string name="import_failed_file">आयात करना विफल रहा. इस प्रयोग में कुछ गलत है.</string>
  <string name="import_failed">हम माफ़ी चाहते हैं, कोई अनजान गड़बड़ी हुई है.</string>
  <string name="explore_your_world">अपनी दुनिया एक्सप्लोर करें</string>
  <string name="use_science_journal">अपने आस-पास की दुनिया पर प्रयोग करने के लिए विज्ञान शोध पत्रिका का इस्तेमाल करें</string>
  <string name="get_started">शुरू करें</string>
  <string name="sign_in_text">विज्ञान शोध पत्रिका का प्रयोग डेटा सेव किया जाता है और \'Google डिस्क\' का इस्तेमाल करके सभी डिवाइस पर उपलब्ध कराया जाता है और इसके लिए Google खाते से साइन इन करना ज़रूरी है.\n\nअगर इस डिवाइस पर आपका डेटा पहले से मौजूद है, तो साइन इन करने पर आप अपने मौजूदा प्रयोगों को \'Google डिस्क\' में सेव कर सकते हैं. आपके प्रयोग \'Google डिस्क\' में “विज्ञान शोध पत्रिका” फ़ोल्डर में स्टोर कर लिए जाते हैं.</string>
  <string name="device_settings_applied">मौजूदा डिवाइस सेटिंग को इस खाते पर लागू किया गया</string>
  <string name="sign_in_button">साइन इन करें</string>
  <string name="sign_in_learn_more_button">ज़्यादा जानें</string>
  <string name="sign_in_continue_without_signing_in_button">साइन इन किए बिना आगे बढ़ें</string>
  <string name="science_journal_disabled_title">विज्ञान शोध पत्रिका बंद है</string>
  <string name="science_journal_disabled_message">आपके डोमेन एडमिन को \'Google Admin कंसोल\' में विज्ञान शोध पत्रिका चालू करनी होगी.</string>
  <string name="science_journal_disabled_yes">खाते बदलें</string>
  <string name="old_user_option_prompt_headline">\'Google डिस्क\' में बैक अप लें</string>
  <plurals name="old_user_option_prompt_text">
    <item quantity="one">आपका फिर से स्वागत है. इस डिवाइस पर इस समय आपके %1$d प्रयोग सेव किए गए हैं.\n\nजारी रखने के लिए एक विकल्प चुनें:</item>
    <item quantity="other">आपका फिर से स्वागत है. इस डिवाइस पर इस समय आपके %1$d प्रयोग सेव किए गए हैं.\n\nजारी रखने के लिए एक विकल्प चुनें:</item>
  </plurals>
  <string name="drive_choice_headline">अपने सभी प्रयोगों को सेव करें</string>
  <string name="drive_choice_text">आपके सभी प्रयोग \'Google डिस्क\' में जोड़ दिए जाएंगे</string>
  <string name="delete_choice_headline">अपने सभी प्रयोगों को मिटाएं</string>
  <string name="delete_choice_text">आपका कोई भी प्रयोग \'Google डिस्क\' में नहीं जोड़ा जाएगा</string>
  <string name="select_choice_headline">सेव करने के लिए प्रयोगों को चुनें</string>
  <string name="select_choice_text">\'Google डिस्क\' में सेव किए जाने वाले प्रयोग चुनें</string>
  <string name="delete_all_prompt_headline">आपके सभी प्रयोगों को मिटाएं?</string>
  <string name="delete_all_prompt_text">संग्रहित किए गए प्रयोगों सहित इस डिवाइस के सभी प्रयोग मिटा दिए जाएंगे. मिटाए गए प्रयोग डिवाइस पर वापस नहीं लाए जा सकते हैं.</string>
  <string name="delete_all_prompt_yes">सभी मिटाएं</string>
  <string name="claim_experiments_card_headline">पिछले प्रयोगों के लिए अनुरोध करें</string>
  <plurals name="claim_experiments_card_text">
    <item quantity="one">इस डिवाइस पर %1$d प्रयोग हैं जिनके लिए अनुरोध नहीं किए गए हैं.</item>
    <item quantity="other">इस डिवाइस पर %1$d प्रयोग हैं जिनके लिए अनुरोध नहीं किए गए हैं.</item>
  </plurals>
  <string name="claim_experiments_card_button_text">प्रयोगों के लिए अनुरोध करें</string>
  <string name="title_activity_claim_experiments">प्रयोगों के लिए अनुरोध करें</string>
  <string name="unclaimed_experiments">ऐसे प्रयोग जिन पर दावा नहीं किया गया है</string>
  <string name="claim_failed">दावा नहीं किया जा सका, कृपया मेन्यू में सुझाव दें.</string>
  <string name="claim_failed_disk_space">मेमोरी में प्रयोगों पर दावा करने लायक जगह नहीं है.</string>
  <string name="sync_failed">सिंक नहीं हुआ, फिर कोशिश करें या सुझाव सबमिट करें.</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_headline">\'Google डिस्क\' में प्रयोग जोड़ें</string>
  <string name="add_experiments_to_drive_card_text">प्रयोगों में बदलाव नहीं किया जा सकता और ये डिवाइस पर अनुरोध किए जाने या मिटाए जाने तक बने रहेंगे</string>
  <string name="drive_btn_content_description">\'Google डिस्क\' में प्रयोग जोड़ें</string>
  <string name="drive_confirmation_text">\'Google डिस्क\' में जोड़ें?</string>
  <string name="drive_confirmation_yes">\'Google डिस्क\' में जोड़ें</string>
  <string name="experiment_added_text">%1$s में प्रयोग जोड़ा गया</string>
  <string name="share_btn_content_description">प्रयोग शेयर करें</string>
  <string name="download_btn_content_description">प्रयोग डाउनलोड करें</string>
  <string name="delete_btn_content_description">प्रयोग मिटाएं</string>
  <string name="action_claim_unclaimed_experiments">सभी के लिए अनुरोध करें</string>
  <plurals name="claim_all_confirmation_text">
    <item quantity="one">आपके सभी %1$d प्रयोग \'Google डिस्क\' में जोड़ दिए जाएंगे</item>
    <item quantity="other">आपके सभी %1$d प्रयोग \'Google डिस्क\' में जोड़ दिए जाएंगे</item>
  </plurals>
  <string name="claim_all_confirmation_yes">दावा</string>
  <string name="action_delete_unclaimed_experiments">सभी मिटाएं</string>
  <string name="action_use_without_an_account">खाते के बिना इस्तेमाल करें</string>
  <string name="action_sync_start">\'Google डिस्क\' से लाइब्रेरी सिंक की जा रही है.</string>
  <string name="action_remove_cover_image">कवर फ़ोटो हटाएं</string>
  <string name="remove_cover_image_dialog_title">क्या आप कवर फ़ोटो हटाना चाहते हैं?</string>
  <string name="remove_cover_image_confirm">क्या आप वाकई कवर फ़ोटो हटाना चाहते हैं? इस कार्रवाई को वापस पहले जैसा नहीं किया जा सकता है.</string>
  <string name="drive_sync_cannot_reach_google_drive">\'Google डिस्क\' से कनेक्ट नहीं हो पाया. कृपया अपने कनेक्शन की जाँच करें.</string>
  <string name="experiment_title_concatenator">%1$s / %2$s</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_title">एक नया प्रयोग तैयार करें</string>
  <string name="create_experiment_feature_discovery_body">नोट लेकर, डेटा रिकॉर्ड करके या तस्वीरें लेकर अपने विचारों और निरीक्षणों को व्यवस्थित करें</string>
  <string name="download_copy_action">डाउनलोड करें</string>
  <string name="saved_to_device_text">डाउनलोड फ़ोल्डर में सेव किया गया.</string>
  <string name="download_options_title">डाउनलोड करें…</string>
  <string name="saved_to_device_error">डाउनलोड नहीं हो सकी</string>
  <string name="storage_permission_needed">डाउनलोड करने के लिए डिवाइस की मेमोरी की अनुमतियां ज़रूरी हैं</string>
  <string name="download_started">डाउनलोड होना शुरू हो गया है. डाउनलोड पूरा होने की जानकारी देने वाली सूचना में फ़ाइल की जानकारी होगी</string>
  <string name="save_to_device_channel_title">डाउनलोड</string>
  <string name="save_to_device_channel_description">सेव हो गया</string>
  <string name="text_note">लेख</string>
  <string name="sensor_note">सेंसर</string>
  <string name="camera_note">कैमरा</string>
  <string name="gallery_note">गैलरी</string>
  <string name="snapshot">स्नैपशॉट</string>
  <string name="more">और</string>
  <string name="add_sensor_card">सेंसर जोड़ें</string>
  <string name="add_notes">और ऑब्ज़र्वेशन नोट जोड़ें</string>
  <string name="more_observations_gallery_title">गैलरी</string>
  <string name="more_observations_gallery_description">अपनी लाइब्रेरी से फ़ोटो जोड़ें</string>
  <string name="more_observations_draw_title">ड्रॉइंग बनाएं</string>
  <string name="more_observations_draw_description">ड्रॉइंग नोट जोड़ें</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_title">रफ़्तार (वेलोसिटी) ट्रैकर</string>
  <string name="more_observations_velocity_tracker_description">ऑगमेंटेड रिएलिटी (AR) का इस्तेमाल करके चीज़ों को ट्रैक करना और मापना</string>
  <string name="fit_image_to_scan">स्कैन के लिए इमेज लगाएं</string>
  <string name="ar_detecting_image">इमेज की पहचान की जा रही है</string>
  <string name="ar_not_tracking">इमेज ट्रैक नहीं की जा रही है</string>
  <string name="action_bar_text_note">टेक्स्ट नोट बनाएं</string>
  <string name="action_bar_sensor_note">सेंसर रिकॉर्डिंग बनाएं</string>
  <string name="action_bar_gallery">इमेज चुनें</string>
  <string name="action_bar_more">और ऑब्ज़र्वेशन</string>
  <string name="note_saved">आपका नोट सेव हो गया है</string>
  <string name="note_saved_action">देखें</string>
  <string name="announcement_card_button_text">ज़्यादा जानें</string>
  <string name="dismiss_button_text">खारिज करें</string>
</resources>
